{
    "data": [
        {
            "question": "成语：含血__人",
            "answer": "喷"
        },
        {
            "question": "成语：含辛__苦",
            "answer": "茹"
        },
        {
            "question": "成语：桀骜不__",
            "answer": "驯"
        },
        {
            "question": "成语：__然一身",
            "answer": "孑"
        },
        {
            "question": "成语：慷__激昂",
            "answer": "慨"
        },
        {
            "question": "成语：__风劲草",
            "answer": "疾"
        },
        {
            "question": "成语：开诚__公",
            "answer": "布"
        },
        {
            "question": "成语：开疆__土",
            "answer": "辟"
        },
        {
            "question": "成语：坎__不平",
            "answer": "坷"
        },
        {
            "question": "成语：__赏三军",
            "answer": "犒"
        },
        {
            "question": "成语：__用职权",
            "answer": "滥"
        },
        {
            "question": "成语：来日方__",
            "answer": "长"
        },
        {
            "question": "成语：__次栉比",
            "answer": "鳞"
        },
        {
            "question": "成语：玲珑__透",
            "answer": "剔"
        },
        {
            "question": "成语：呕心__血",
            "answer": "沥"
        },
        {
            "question": "成语：南辕北__",
            "answer": "辙"
        },
        {
            "question": "成语：满腹__骚",
            "answer": "牢"
        },
        {
            "question": "成语：马__是瞻",
            "answer": "首"
        },
        {
            "question": "成语：万世流__",
            "answer": "芳"
        },
        {
            "question": "成语：顽固不__",
            "answer": "化"
        },
        {
            "question": "成语：忘乎所__",
            "answer": "以"
        },
        {
            "question": "成语：__费心机",
            "answer": "枉"
        },
        {
            "question": "成语：照本__科",
            "answer": "宣"
        },
        {
            "question": "成语：__歌__舞",
            "answer": "载"
        },
        {
            "question": "成语：__官污吏",
            "answer": "赃"
        },
        {
            "question": "成语：择善而__",
            "answer": "从"
        },
        {
            "question": "成语：迫不__待",
            "answer": "及"
        },
        {
            "question": "成语：造茧自__",
            "answer": "缚"
        },
        {
            "question": "成语：__公好龙",
            "answer": "叶"
        },
        {
            "question": "成语：一__惊人",
            "answer": "鸣"
        },
        {
            "question": "成语：东施__颦",
            "answer": "效"
        },
        {
            "question": "成语：洗耳__听",
            "answer": "恭"
        },
        {
            "question": "成语：鸦__无声",
            "answer": "雀"
        },
        {
            "question": "成语：__枉过正",
            "answer": "矫"
        },
        {
            "question": "成语：洗心__面",
            "answer": "革"
        },
        {
            "question": "成语：__奇古怪",
            "answer": "稀"
        },
        {
            "question": "成语：舍__忘死",
            "answer": "生"
        },
        {
            "question": "成语：人满为__",
            "answer": "患"
        },
        {
            "question": "成语：人才____",
            "answer": "济济"
        },
        {
            "question": "成语：热__朝天",
            "answer": "火"
        },
        {
            "question": "成语：人__地灵",
            "answer": "杰"
        },
        {
            "question": "成语：__占鹊巢",
            "answer": "鸠"
        },
        {
            "question": "成语“卖官鬻爵”的“鬻”的同音字是：",
            "answer": "玉"
        },
        {
            "question": "唐以后，由于政治中心南移，丝绸之路的重要性逐渐被__取代：",
            "answer": "海运"
        },
        {
            "question": "苏州以__众多闻名于世：",
            "answer": "园林"
        },
        {
            "question": "下列哪座城市历有“帝王之都”的美誉：",
            "answer": "金陵"
        },
        {
            "question": "素有“六朝古都”之称的著名城市是：",
            "answer": "金陵"
        },
        {
            "question": "下列不属于南京旅游景点的是：",
            "answer": "云栖竹径"
        },
        {
            "question": "下列不属于苏州景点的是：",
            "answer": "玄武湖"
        },
        {
            "question": "下列不属于苏州园林的有：",
            "answer": "放鹤亭"
        },
        {
            "question": "“旧时王谢堂前燕，飞入寻常百姓家”咏叹的是：",
            "answer": "金陵"
        },
        {
            "question": "“锦锈十里春风来，千门万户临河开”描绘的是南京哪一处景色？",
            "answer": "夫子庙"
        },
        {
            "question": "东晋时“书圣”王羲之在下列何地写下了《兰亭集序》：",
            "answer": "绍兴"
        },
        {
            "question": "有“九朝古都”之称的城市是：",
            "answer": "洛阳"
        },
        {
            "question": "下列哪一个城市有“春城”的美誉：",
            "answer": "昆明"
        },
        {
            "question": "著名的城市大理市由下列哪个少数民族自治的地区？",
            "answer": "白族"
        },
        {
            "question": "延安位于陕西的：",
            "answer": "北部"
        },
        {
            "question": "广州又称：",
            "answer": "羊城"
        },
        {
            "question": "都江堰的修筑者是：",
            "answer": "李冰"
        },
        {
            "question": "中国最早的一套历史地图是：",
            "answer": "《禹贡地域图》"
        },
        {
            "question": "我国历史上建都王朝最多的是：",
            "answer": "西安"
        },
        {
            "question": "在折扇扇面上题字并进行装裱，可制成压镜的字画被称为：",
            "answer": "扇面"
        },
        {
            "question": "绘制在丝织物上的字画被称为：",
            "answer": "绢本"
        },
        {
            "question": "绘制在生宣或熟宣上的字画被称为：",
            "answer": "纸本"
        },
        {
            "question": "绘制在墓穴、洞穴、寺壁、宫廷等处的字画被称为：",
            "answer": "壁画"
        },
        {
            "question": "传世名画《富春山居图》描绘了什么季节的景色？",
            "answer": "初秋"
        },
        {
            "question": "传世名画《清明上河图》的画家是：",
            "answer": "张择端"
        },
        {
            "question": "传世名画《清明上河图》描绘的是：",
            "answer": "汴京的繁荣景象"
        },
        {
            "question": "写下“桃花坞里桃花庵，桃花庵下桃花仙”的画家是：",
            "answer": "唐寅"
        },
        {
            "question": "著名的中国古乐器古筝属于：",
            "answer": "弹拨乐器"
        },
        {
            "question": "著名的中国古乐器笛子属于：",
            "answer": "吹奏乐器"
        },
        {
            "question": "著名的中国古乐器琵琶属于：",
            "answer": "弹拨乐器"
        },
        {
            "question": "著名的中国古乐器箫属于：",
            "answer": "吹奏乐器"
        },
        {
            "question": "著名的中国古乐器古琴属于：",
            "answer": "弹拨乐器"
        },
        {
            "question": "著名的中国古乐器箜篌属于：",
            "answer": "弹拨乐器"
        },
        {
            "question": "著名的中国古乐器编钟属于：",
            "answer": "打击乐器"
        },
        {
            "question": "著名的中国古乐器磬属于：",
            "answer": "打击乐器"
        },
        {
            "question": "著名的中国古乐器二胡属于：",
            "answer": "拉弦乐器"
        },
        {
            "question": "传世名画《汉宫春晓图》的作者是：",
            "answer": "仇英"
        },
        {
            "question": "《韩熙载夜宴图》是画家奉__的命令而作的：",
            "answer": "后主李煜"
        },
        {
            "question": "传世名画《五牛图》表达了牛：",
            "answer": "任劳任怨的面貌"
        },
        {
            "question": "诗“嘈嘈切切错杂弹，大珠小珠落玉盘”咏的是：",
            "answer": "琵琶"
        },
        {
            "question": "“盖取其秋高气爽，风静沙平，云程万里，天际飞鸣”描述的是下列哪一首古琴曲？",
            "answer": "《平沙落雁》"
        },
        {
            "question": "中国古曲中，“三弄”是指：",
            "answer": "同一段曲调反复演奏三次"
        },
        {
            "question": "中国古代名曲中的《十面埋伏》是一首：",
            "answer": "琵琶名曲"
        },
        {
            "question": "中国古代名曲中的《夕阳箫鼓》是一首：",
            "answer": "琵琶名曲"
        },
        {
            "question": "中国古代名曲中的《夕阳箫鼓》的曲情基本来自下列哪一首诗：",
            "answer": "《春江花月夜》"
        },
        {
            "question": "被后人称为“孤篇冠全唐”的诗篇《春江花月夜》的作者是：",
            "answer": "张若虚"
        },
        {
            "question": "“白发渔樵江楮上，惯看秋月春风，一壶浊酒喜相逢，古今多少事，都付笑谈中”是哪一名著的开篇：",
            "answer": "《三国演义》"
        },
        {
            "question": "中国古代名曲中的《渔樵问答》是一首：",
            "answer": "古琴曲"
        },
        {
            "question": "被称之为“其曲弥高，其和弥寡”的中国古代十大名曲中的一首是：",
            "answer": "《阳春白雪》"
        },
        {
            "question": "名句“昆山玉碎凤凰叫，芙蓉泣露香兰笑”出自：",
            "answer": "《李凭箜篌引》"
        },
        {
            "question": "我国著名的文房四宝不包括：",
            "answer": "戒尺"
        },
        {
            "question": "古书中提到的“韦编三绝”指的人物是：",
            "answer": "孔子"
        },
        {
            "question": "我国最早自创的宗教是：",
            "answer": "道教"
        },
        {
            "question": "古文中的“庠”指的是:",
            "answer": "学校"
        },
        {
            "question": "我国最早的兵书是：",
            "answer": "《孙子兵法》"
        },
        {
            "question": "提出“兵者，国之大事”等言论的是：",
            "answer": "孙武"
        },
        {
            "question": "我国最早的天文学著作是：",
            "answer": "《甘石星经》"
        },
        {
            "question": "我国古代最早的医学著作是：",
            "answer": "《黄帝内经》"
        },
        {
            "question": "中国最早、最完整的一部农书是：",
            "answer": "《齐民要术》"
        },
        {
            "question": "《史通》将史学分为了下列哪两类：",
            "answer": "正史和杂史"
        },
        {
            "question": "中国历史上最大的百科全书是：",
            "answer": "《永乐大典》"
        },
        {
            "question": "中国历史上最大的百科全书《永乐大典》编著于下列哪个皇帝统治时期：",
            "answer": "朱棣"
        },
        {
            "question": "我国古代最重要的工艺类百科全书是：",
            "answer": "《天工开物》"
        },
        {
            "question": "我国古代最重要的工艺百科全书《天工开物》的作者是：",
            "answer": "宋应星"
        },
        {
            "question": "我国第一部比较完整的历法是：",
            "answer": "《太初历》"
        },
        {
            "question": "著名的天文仪器简仪发明于：",
            "answer": "郭守敬"
        },
        {
            "question": "春秋时期，相地指的是：",
            "answer": "根据土地的好坏"
        },
        {
            "question": "春秋时期，相地衰征的提出者：",
            "answer": "管仲"
        },
        {
            "question": "牛耕的普及最早出现在：",
            "answer": "春秋时期"
        },
        {
            "question": "我国最早的纸币是：",
            "answer": "交子"
        },
        {
            "question": "三纲五常中的三纲不包括：",
            "answer": "兄为弟纲"
        },
        {
            "question": "三纲五常中的五常不包括：",
            "answer": "德"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《小谢》中共有三个主人公，除了小谢之外还有：",
            "answer": "秋容与陶望三"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的作者是：",
            "answer": "蒲松龄"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的“志”意思是：",
            "answer": "记录，记载"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《画壁》中，画壁在下列哪一类建筑中：",
            "answer": "兰若"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的“聊斋”二字取名自蒲松龄的：",
            "answer": "书斋名"
        },
        {
            "question": "下列哪一篇不是《聊斋志异》中的作品：",
            "answer": "《霍小玉传》"
        },
        {
            "question": "下列哪一篇不是《聊斋志异》中的作品：",
            "answer": "《李娃传》"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《王六郎》中，落水鬼叫做：",
            "answer": "王六郎"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《骂鸭》中，偷鸭者身上长出了：",
            "answer": "鸭毛"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《骂鸭》中，偷鸭者最终被治愈是因为：",
            "answer": "邻翁骂了他"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《娇娜》中，其男主人公是：",
            "answer": "孔雪笠"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《青凤》中，与青凤相恋的是：",
            "answer": "耿去病"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《阿宝》中，倾慕阿宝的是：",
            "answer": "孙子楚"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《阿宝》中，孙子楚的魂魄化为：",
            "answer": "鹦鹉"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《阿宝》中，孙子楚的手指是：",
            "answer": "天生有枝指"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《画皮》中，厉鬼本来的面皮颜色是：",
            "answer": "翠色"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《陆判》中，阳间书生名叫：",
            "answer": "朱尔旦"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《陆判》中，文中描写到的陆判的法术是：",
            "answer": "换心术"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《婴宁》中，婴宁最大的性格特点是：",
            "answer": "无邪、爱笑"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《婴宁》中，与婴宁相恋的是：",
            "answer": "王子服"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《婴宁》中，婴宁是一个：",
            "answer": "狐女"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《聂小倩》中，小倩钟情的书生是：",
            "answer": "宁采臣"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《聂小倩》中，宁采臣是一个：",
            "answer": "书生"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《蕙芳》中，蕙芳与之相爱的是：",
            "answer": "马二混"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《聂小倩》中，燕赤霞是一个：",
            "answer": "侠客"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《胡四相公》中，胡四相公所遇的是：",
            "answer": "狐妖"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《聂小倩》中，“兰若”指的是：",
            "answer": "寺庙"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《胡四姐》中，出现的女子除了胡四姐外还包括：",
            "answer": "胡三姐"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《胡四姐》中，与胡四姐相恋的是：",
            "answer": "尚生"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《阿宝》中，孙子楚的性格特点是：",
            "answer": "木讷、痴情"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《红玉》中，红玉是一个：",
            "answer": "狐女"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《刘海石》中，刘海石凭法力捉住一个：",
            "answer": "狸精"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《促织》发生在明朝哪一年间：",
            "answer": "宣德"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《花姑子》中，与花姑子相爱的男子是：",
            "answer": "安幼舆"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《鸦头》中，鸦头是一个：",
            "answer": "妓女"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《窦氏》中，负心窦氏的是：",
            "answer": "南三复"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《阿纤》中，阿纤是一个：",
            "answer": "鼠女"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《崂山道士》中，文中提到的崂山道士具有的法术是：",
            "answer": "穿墙术"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《蛇人》中，驯蛇人一共驯了几条蛇？",
            "answer": "三条"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《狐嫁女》中，因机缘巧合观看到狐嫁女仪式的书生是：",
            "answer": "殷天官"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《贾儿》中，贾儿与下列哪一个鬼怪大战：",
            "answer": "狐精"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《水莽草》中，水莽草是一种：",
            "answer": "毒草"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《翩翩》中，翩翩用了下列哪种做材料给罗子浮做衣服：",
            "answer": "芭蕉叶"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《庚娘》中，庚娘的性格特征是：",
            "answer": "贞烈、坚强"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《沂水秀才》中，沂水秀才的性格特征是：",
            "answer": "夸夸其谈"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《小谢》故事发生在：",
            "answer": "渭南姜部郎第"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《梦狼》中，白老汉的儿子叫做：",
            "answer": "白甲"
        },
        {
            "question": "《聊斋志异》的《梦狼》中，白甲最后只能看到：",
            "answer": "自己的背"
        },
        {
            "question": "三言的作者冯梦龙，字：",
            "answer": "犹龙"
        },
        {
            "question": "《转运汉遇巧洞庭红》写的是：",
            "answer": "商人泛海经商"
        },
        {
            "question": "《卖油郎独占花魁》中的花魁娘子叫：",
            "answer": "莘瑶琴"
        },
        {
            "question": "《杜十娘怒沉百宝箱》中，因财迷心窍抛弃杜十娘的是：",
            "answer": "李甲"
        },
        {
            "question": "《杜十娘怒沉百宝箱》中，想从李甲手中买下杜十娘的是：",
            "answer": "孙富"
        },
        {
            "question": "《硬勘案大儒争闲气》中所讽刺的大儒是：",
            "answer": "朱熹"
        },
        {
            "question": "《转运汉遇巧洞庭红》作者的倾向是：",
            "answer": "赞赏敢于冒险求财富"
        },
        {
            "question": "《通闺闼坚心灯火》讲述了下列哪两位主人公的故事：",
            "answer": "罗惜惜与张幼谦"
        },
        {
            "question": "汇集三言二拍中的佳篇编成《今古奇观》的作者是明朝的：",
            "answer": "抱瓮老人"
        },
        {
            "question": "《今古奇观》一书编成于：",
            "answer": "明末"
        },
        {
            "question": "《乔太守乱点鸳鸯谱》中作者对乔太守这个人物的态度是：",
            "answer": "褒奖"
        },
        {
            "question": "《庄子休盆鼓成大道》中庄子的性格特征是：",
            "answer": "无聊、猥琐"
        },
        {
            "question": "《王安石三难苏学士》中的苏学士指的是：",
            "answer": "苏轼"
        },
        {
            "question": "《游酆都胡母迪吟诗》中的奸相是：",
            "answer": "秦桧"
        },
        {
            "question": "《游酆都胡母迪吟诗》中的酆都指的是：",
            "answer": "阴曹地府"
        },
        {
            "question": "下列选项中哪个人物统领整个酆都：",
            "answer": "酆都大帝"
        },
        {
            "question": "《游酆都胡母迪吟诗》中，胡母在哪里见到了阴府判官？",
            "answer": "森罗殿"
        },
        {
            "question": "《李谪仙醉草吓蛮书》中的李谪仙指的是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "《李谪仙醉草吓蛮书》中的蛮指的是哪个国家：",
            "answer": "渤海国"
        },
        {
            "question": "《李谪仙醉草吓蛮书》故事发生的背景是下列哪位皇帝统治时期：",
            "answer": "唐玄宗"
        },
        {
            "question": "《李谪仙醉草吓蛮书》故事结局，李谪仙：",
            "answer": "羽化为仙"
        },
        {
            "question": "《李谪仙醉草吓蛮书》中，搭救李谪仙的大臣是：",
            "answer": "郭子仪"
        },
        {
            "question": "《金玉奴棒打薄情郎》中，薄情郎是：",
            "answer": "莫稽"
        },
        {
            "question": "《俞伯牙摔琴谢知音》中俞伯牙所奏的曲子是：",
            "answer": "《高山流水》"
        },
        {
            "question": "《任孝子烈性为神》中的任孝子指的是：",
            "answer": "任珪"
        },
        {
            "question": "《沈小霞相会出师表》中嘉靖年间的大奸臣是：",
            "answer": "严嵩"
        },
        {
            "question": "《晏平仲二桃杀三士》中的晏平仲指的是",
            "answer": "晏婴"
        },
        {
            "question": "志怪小说《幽明录》创作于：",
            "answer": "南朝"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《聂隐娘》中聂隐娘是：",
            "answer": "侠女"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇中，被汤显祖评为“风华悲壮”的是：",
            "answer": "《柳毅传》"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《李师师传》中，李师师初见宋徽宗时所奏的曲子是：",
            "answer": "《平沙落雁》"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《柳毅传》中，柳毅到龙王处报讯的信物是：",
            "answer": "龙女的亲笔信"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《柳毅传》中，龙女让柳毅到__报讯：",
            "answer": "洞庭"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《柳毅传》的龙女的残暴夫君是：",
            "answer": "泾阳君"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《李娃传》的作者是：",
            "answer": "白行简"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《霍小玉传》中负心忘义辜负小玉的是：",
            "answer": "李益"
        },
        {
            "question": "元曲《长生殿》源自《唐宋传奇》中的哪个故事：",
            "answer": "《长恨歌传》"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇中，被称为“善弹阮咸，又通经史”的是：",
            "answer": "红线"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇中，类似花木兰替父从军的故事是：",
            "answer": "《谢小娥传》"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《长恨歌传》的女主人公是：",
            "answer": "杨玉环"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《长恨歌传》的作者是：",
            "answer": "陈鸿"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《离魂记》中，与女主人公相恋的是：",
            "answer": "王宙"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《离魂记》的女主人公是：",
            "answer": "倩娘"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《崔莺莺》中，张生在哪个寺庙巧遇莺莺？",
            "answer": "普救寺"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《崔莺莺》中，莺莺的侍女是？",
            "answer": "红娘"
        },
        {
            "question": "唐宋传奇《李娃传》中，与李娃相恋的是：",
            "answer": "荥阳生"
        },
        {
            "question": "穿越一词，形容起王莽来非常贴切，以下依据不能判定王莽穿越了的是？",
            "answer": "土地私有化"
        },
        {
            "question": "志怪小说《捉鬼》的作者是：",
            "answer": "刘义庆"
        },
        {
            "question": "中国历史上的名篇《桃花源记》的作者是：",
            "answer": "陶潜"
        },
        {
            "question": "志怪小说《左慈》的作者是：",
            "answer": "干宝"
        },
        {
            "question": "志怪小说《东方朔》的作者是：",
            "answer": "郭宪"
        },
        {
            "question": "下列不属于中国志怪小说的是：",
            "answer": "《菜根谭》"
        },
        {
            "question": "中国五子棋中，五子棋的最高段位是：",
            "answer": "九段"
        },
        {
            "question": "下列哪一种棋在我国古代称为弈？",
            "answer": "围棋"
        },
        {
            "question": "整个古代棋类中，可以说是棋之鼻祖的是：",
            "answer": "围棋"
        },
        {
            "question": "中国围棋中，职业围棋的最高段位是：",
            "answer": "九段"
        },
        {
            "question": "中国围棋通用的棋盘大小是：",
            "answer": "19x19"
        },
        {
            "question": "中国围棋中，棋盘上共有几个交叉点？",
            "answer": "361"
        },
        {
            "question": "中国围棋中，棋盘正中一点为：",
            "answer": "天元"
        },
        {
            "question": "中国围棋中，一副棋子总数为几枚？",
            "answer": "361"
        },
        {
            "question": "中国围棋中，黑子共有__枚：",
            "answer": "181"
        },
        {
            "question": "中国围棋中，白子共有__枚：",
            "answer": "180"
        },
        {
            "question": "中国围棋的棋子分为哪两种颜色：",
            "answer": "黑白"
        },
        {
            "question": "诗句“摆阵出车当要路，隔河飞炮破重城”咏的是：",
            "answer": "象棋"
        },
        {
            "question": "诗句“马行二步鸿沟渡，将守三宫细柳营”咏的是：",
            "answer": "象棋"
        },
        {
            "question": "诗句“中军八面将军重，河外尖斜步卒轻”咏的是：",
            "answer": "象棋"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，白龙马本来是：",
            "answer": "龙王三太子"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，下列哪一项不是取经途中遇到的国家：",
            "answer": "四面国"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，白骨精出场变了几次身：",
            "answer": "三次"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，以紫金红葫芦作为法器的妖怪是：",
            "answer": "金角大王"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，唐僧师徒在车迟国遇到的妖怪叫：",
            "answer": "虎力、羊力、鹿力大仙"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，冒充孙悟空的是：",
            "answer": "六耳猕猴"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，牛魔王的发妻是：",
            "answer": "铁扇公主"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，孙悟空出生于：",
            "answer": "东胜神洲傲来国花果山"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，孙悟空在第二次天界招安中被封为：",
            "answer": "齐天大圣"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，孙悟空在第一次天界招安中被封为：",
            "answer": "弼马温"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，孙悟空在下列哪位的丹炉中炼出了火眼金睛：",
            "answer": "太上老君"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，孙悟空的筋斗云能翻：",
            "answer": "十万八千里"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，七个蜘蛛精出场的地点为：",
            "answer": "盘丝洞"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，冒充如来佛祖假设灵山雷音寺的妖怪是：",
            "answer": "黄眉老佛"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，牛魔王是孙悟空的：",
            "answer": "结拜大哥"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，唐僧最后被封为：",
            "answer": "旃檀功德佛"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，孙悟空最后被封为：",
            "answer": "斗战胜佛"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，猪八戒最后被封为：",
            "answer": "净坛使者菩萨"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，沙和尚最后被封为：",
            "answer": "八宝金身罗汉菩萨"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，白龙马最后被封为：",
            "answer": "八部天龙马"
        },
        {
            "question": "《西游记》反映了中国哪三教合流的思想体系：",
            "answer": "释道儒"
        },
        {
            "question": "《西游记》一书创作于下列哪一个年代：",
            "answer": "明代"
        },
        {
            "question": "《西游记》的乌鸡国历险中，孙悟空用了下列哪种丹药救了乌鸡国国王的性命：",
            "answer": "还魂丹"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，将黑风怪收服的是：",
            "answer": "观音菩萨"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，遇见唐僧前，孙悟空被囚困在：",
            "answer": "五行山"
        },
        {
            "question": "《西游记》中的火焰山在今：",
            "answer": "新疆"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，五行山象征：",
            "answer": "金、木、水、火、土"
        },
        {
            "question": "历史上真实的西天取经事件发生在：",
            "answer": "唐太宗年间"
        },
        {
            "question": "由玄奘口述西行见闻，由弟子辩机辑录成的书是：",
            "answer": "《大唐西域记》"
        },
        {
            "question": "名句“君不见”的下半句是：",
            "answer": "高堂明镜悲白发"
        },
        {
            "question": "诗句“惟有饮者留其名”的上半句是：",
            "answer": "古来圣贤皆寂寞"
        },
        {
            "question": "诗句“天生我材必有用”的下半句是：",
            "answer": "千金散尽还复来"
        },
        {
            "question": "人生得意须尽__，莫使金樽空对月：",
            "answer": "欢"
        },
        {
            "question": "诗句“钟鼓馔玉不足贵，但愿长醉不复醒”的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗《兵车行》的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "名句“牵衣顿足拦道哭”的下半句是：",
            "answer": "哭声直上干云霄"
        },
        {
            "question": "诗句“信知生男恶”的下半句是：",
            "answer": "反是生女好"
        },
        {
            "question": "诗句“去时里正与裹头”的下半句是：",
            "answer": "归来头白还戍边"
        },
        {
            "question": "海上__明月，天涯共此时：",
            "answer": "生"
        },
        {
            "question": "诗句“城阙辅三秦”中的“阙”字的同音字是：",
            "answer": "却"
        },
        {
            "question": "诗句“还寝梦佳期”的上半句是：",
            "answer": "不堪盈手赠"
        },
        {
            "question": "诗句“无为在歧路”的下半句是：",
            "answer": "儿女共沾巾"
        },
        {
            "question": "曲径通幽处，禅房花木__：",
            "answer": "深"
        },
        {
            "question": "诗句“海内存知己，天涯若比邻”的作者是：",
            "answer": "王勃"
        },
        {
            "question": "名句“万籁此俱寂”的下半句是：",
            "answer": "但馀钟磬音"
        },
        {
            "question": "诗句“青山横北郭”的下半句是：",
            "answer": "白水绕东城"
        },
        {
            "question": "浮云游子意，落日故人__：",
            "answer": "情"
        },
        {
            "question": "诗句“此地一为别，孤蓬万里征”的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗《春望》的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "名句“遥怜小儿女”的下半句是：",
            "answer": "未解忆长安"
        },
        {
            "question": "诗句“家书抵万金”的上半句是：",
            "answer": "烽火连三月"
        },
        {
            "question": "诗句“烽火连三月”的下半句是：",
            "answer": "家书抵万金"
        },
        {
            "question": "感时花溅泪，恨别鸟__心：",
            "answer": "惊"
        },
        {
            "question": "诗句“魑魅喜人过”中的“魑”字的同音字是：",
            "answer": "吃"
        },
        {
            "question": "名句“露从今夜白”的下半句是：",
            "answer": "月是故乡明"
        },
        {
            "question": "诗句“官应老病休”的上半句是：",
            "answer": "名岂文章著"
        },
        {
            "question": "诗句“飘飘何所似”的下半句是：",
            "answer": "天地一沙鸥"
        },
        {
            "question": "星垂平野阔，月__大江流：",
            "answer": "涌"
        },
        {
            "question": "诗句“空山新雨后，天气晚来秋”的作者是：",
            "answer": "王维"
        },
        {
            "question": "诗《山居秋暝》的作者是：",
            "answer": "王维"
        },
        {
            "question": "名句“明月松间照”的下半句是：",
            "answer": "清泉石上流"
        },
        {
            "question": "诗句“王孙自可留”的上半句是：",
            "answer": "随意春芳歇"
        },
        {
            "question": "诗句“松风吹解带”的下半句是：",
            "answer": "山月照弹琴"
        },
        {
            "question": "泉声咽危石，日色__青松：",
            "answer": "冷"
        },
        {
            "question": "诗句“竹喧归浣女”中的“浣”字的同音字是：",
            "answer": "换"
        },
        {
            "question": "诗《岁暮归南山》的作者是：",
            "answer": "孟浩然"
        },
        {
            "question": "名句“竹喧归浣女”的下半句是：",
            "answer": "莲动下渔舟"
        },
        {
            "question": "诗句“波撼岳阳城”的上半句是：",
            "answer": "气蒸云梦泽"
        },
        {
            "question": "诗句“八月湖水平”的下半句是：",
            "answer": "涵虚混太清"
        },
        {
            "question": "江流天地外，山色有__中：",
            "answer": "无"
        },
        {
            "question": "诗句“行到水穷处，坐看云起时”的作者是：",
            "answer": "王维"
        },
        {
            "question": "诗《春晓》的作者是：",
            "answer": "孟浩然"
        },
        {
            "question": "名句“不才明主弃”的下半句是：",
            "answer": "多病故人疏"
        },
        {
            "question": "诗句“往来成古今”的上半句是：",
            "answer": "人事有代谢"
        },
        {
            "question": "名句“山暝听猿愁”的下半句是：",
            "answer": "沧江急夜流"
        },
        {
            "question": "人事有代谢，往来成古__：",
            "answer": "今"
        },
        {
            "question": "诗句“天地英雄气，千秋尚凛然”的作者是：",
            "answer": "刘禹锡"
        },
        {
            "question": "诗《赋得古原草送别》的作者是：",
            "answer": "白居易"
        },
        {
            "question": "诗句“朝朝空自归”的上半句是：",
            "answer": "寂寂竟何待"
        },
        {
            "question": "诗句“过雨看松色”的下半句是：",
            "answer": "随山到水源"
        },
        {
            "question": "风鸣两岸叶，月照__孤舟：",
            "answer": "一"
        },
        {
            "question": "诗句“远上寒山石径斜”中的“斜”字的同音字是：",
            "answer": "霞"
        },
        {
            "question": "诗《楚江怀古》的作者是：",
            "answer": "马戴"
        },
        {
            "question": "名句“漠漠帆来重”的下半句是：",
            "answer": "冥冥鸟去迟"
        },
        {
            "question": "诗句“春风吹又生”的上半句是：",
            "answer": "野火烧不尽"
        },
        {
            "question": "诗句“肠断未忍扫”的下半句是：",
            "answer": "眼穿仍欲归"
        },
        {
            "question": "广泽生明月，苍山__乱流：",
            "answer": "夹"
        },
        {
            "question": "诗句“孤灯闻楚角，残月下章台”的作者是：",
            "answer": "韦庄"
        },
        {
            "question": "诗《黄鹤楼》的作者是：",
            "answer": "崔颢"
        },
        {
            "question": "名句“昔人已乘黄鹤去”的下半句是：",
            "answer": "此地空余黄鹤楼"
        },
        {
            "question": "诗句“芳草萋萋鹦鹉洲”的上半句是：",
            "answer": "晴川历历汉阳树"
        },
        {
            "question": "诗句“且欲竟寻彭泽宰”的下半句是：",
            "answer": "陶然共醉菊花杯"
        },
        {
            "question": "巫峡啼猿数行泪，衡阳归__几封书：",
            "answer": "雁"
        },
        {
            "question": "诗句“出师未捷身先死，长使英雄泪满襟”出自：",
            "answer": "《蜀相》"
        },
        {
            "question": "诗《闻官军收河南河北》的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "诗句“阴阴夏木啭黄鹂”的上半句是：",
            "answer": "漠漠水田飞白鹭"
        },
        {
            "question": "诗句“舍南舍北皆春水”的下半句是：",
            "answer": "但见群鸥日日来"
        },
        {
            "question": "海内风尘诸弟隔，__涕泪一身遥：",
            "answer": "天涯"
        },
        {
            "question": "诗人崔颢的“颢”字的同音字是：",
            "answer": "号"
        },
        {
            "question": "诗《蜀相》的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "名句“白日放歌须纵酒”的下半句是：",
            "answer": "青春作伴好还乡"
        },
        {
            "question": "诗句“不尽长江滚滚来”的上半句是：",
            "answer": "无边落木萧萧下"
        },
        {
            "question": "诗句“万里悲秋常作客”的下半句是：",
            "answer": "百年多病独登台"
        },
        {
            "question": "即从巴峡穿巫峡，__下襄阳向洛阳：",
            "answer": "便"
        },
        {
            "question": "诗句“五更鼓角声悲壮，三峡星河影动摇”的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "诗句“渚清沙白鸟飞回”中的“渚”字的同音字是：",
            "answer": "主"
        },
        {
            "question": "诗句“分明怨恨曲中论”的上半句是：",
            "answer": "千载琵琶作胡语"
        },
        {
            "question": "诗句“一去紫台连朔漠”的下半句是：",
            "answer": "独留青冢向黄昏"
        },
        {
            "question": "人世几回伤往事，山形依旧__寒流：",
            "answer": "枕"
        },
        {
            "question": "诗句“群山万壑赴荆门，生长明妃尚有村”的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "诗《西塞山怀古》的作者是：",
            "answer": "刘禹锡"
        },
        {
            "question": "名句“诚知此恨人人有”的下半句是：",
            "answer": "贫贱夫妻百事哀"
        },
        {
            "question": "诗句“万里归心对月明”的上半句是：",
            "answer": "三湘愁鬓逢秋色"
        },
        {
            "question": "诗句“汉口夕阳斜渡鸟”的下半句是：",
            "answer": "洞庭秋水远连天"
        },
        {
            "question": "沧海月明珠有泪，蓝田日暖玉__烟：",
            "answer": "生"
        },
        {
            "question": "诗句“庄生晓梦迷蝴蝶，望帝春心托杜鹃”出自：",
            "answer": "《锦瑟》"
        },
        {
            "question": "诗《遣悲怀》的作者是：",
            "answer": "元稹"
        },
        {
            "question": "诗句“画楼西畔桂堂东”的上半句是：",
            "answer": "昨夜星辰昨夜风"
        },
        {
            "question": "诗句“身无彩凤双飞翼”的下半句是：",
            "answer": "心有灵犀一点通"
        },
        {
            "question": "梦为远别啼难唤，书被催成墨__浓：",
            "answer": "未"
        },
        {
            "question": "诗《鹿柴》的作者是：",
            "answer": "王维"
        },
        {
            "question": "名句“此情可待成追忆”的下半句是：",
            "answer": "只是当时已惘然"
        },
        {
            "question": "诗句“更隔蓬山一万重”的上半句是：",
            "answer": "刘郎已恨蓬山远"
        },
        {
            "question": "诗句“数丛沙草群鸥散”的下半句是：",
            "answer": "万顷江田一鹭飞"
        },
        {
            "question": "野旷天__树，江清月近人：",
            "answer": "低"
        },
        {
            "question": "诗句“苦恨年年压金线，为他人作嫁衣裳”出自：",
            "answer": "《贫女》"
        },
        {
            "question": "诗句“麝熏微度绣芙蓉”中的“麝”字的同音字是：",
            "answer": "射"
        },
        {
            "question": "诗句“返景入深林”的下半句是：",
            "answer": "复照青苔上"
        },
        {
            "question": "欲穷千里目，__上一层楼：",
            "answer": "更"
        },
        {
            "question": "诗句“红豆生南国，春来发几枝”的作者是：",
            "answer": "王维"
        },
        {
            "question": "诗句“深坐蹙蛾眉”中的“蹙”字的同音字是：",
            "answer": "促"
        },
        {
            "question": "名句“独坐幽篁里”的下半句是：",
            "answer": "弹琴复长啸"
        },
        {
            "question": "诗句“应知故乡事”的上半句是：",
            "answer": "君自故乡来"
        },
        {
            "question": "诗句“孤舟蓑笠翁”的下半句是：",
            "answer": "独钓寒江雪"
        },
        {
            "question": "绿蚁新醅酒，__泥小火炉：",
            "answer": "红"
        },
        {
            "question": "诗句“松下问童子，言师采药去”出自：",
            "answer": "《寻隐者不遇》"
        },
        {
            "question": "诗《登鹳雀楼》的作者是：",
            "answer": "王之涣"
        },
        {
            "question": "诗句“笑问客从何处来”的上半句是：",
            "answer": "儿童相见不相识"
        },
        {
            "question": "诗句“桃花尽日随流水”的下半句是：",
            "answer": "洞在清溪何处边"
        },
        {
            "question": "诗句“葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催”出自：",
            "answer": "《凉州词》"
        },
        {
            "question": "诗句“乡音无改鬓毛衰”中的“衰”字的同音字是：",
            "answer": "摧"
        },
        {
            "question": "诗《江雪》的作者是：",
            "answer": "柳宗元"
        },
        {
            "question": "正是江南好风景，落花时节又__君：",
            "answer": "逢"
        },
        {
            "question": "诗句“故园东望路漫漫，双袖龙钟泪不干”出自：",
            "answer": "《逢入京使》"
        },
        {
            "question": "诗《江南曲》的作者是：",
            "answer": "李益"
        },
        {
            "question": "诗句“野渡无人舟自横”的上半句是：",
            "answer": "春潮带雨晚来急"
        },
        {
            "question": "诗句“独怜幽草涧边生”的下半句是：",
            "answer": "上有黄鹂深树鸣"
        },
        {
            "question": "诗句“姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船”出自：",
            "answer": "《枫桥夜泊》"
        },
        {
            "question": "诗《送孟浩然之广陵》的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "名句“日暮汉宫传蜡烛”的下半句是：",
            "answer": "轻烟散入五侯家"
        },
        {
            "question": "诗句“虫声新透绿窗纱”的上半句是：",
            "answer": "今夜偏知春气暖"
        },
        {
            "question": "诗句“寂寞空庭春欲晚”的下半句是：",
            "answer": "梨花满地不开门"
        },
        {
            "question": "旧时王谢堂前燕，__入寻常百姓家：",
            "answer": "飞"
        },
        {
            "question": "名句“行到中庭数花朵”的下半句是：",
            "answer": "蜻蜓飞上玉搔头"
        },
        {
            "question": "诗句“万里黄河绕黑山”的上半句是：",
            "answer": "三春白雪归青冢"
        },
        {
            "question": "诗句“红颜未老恩先断”的下半句是：",
            "answer": "斜倚薰笼坐到明"
        },
        {
            "question": "春城__处不飞花，寒食东风御柳斜：",
            "answer": "无"
        },
        {
            "question": "诗句“清时有味是无能，闲爱孤云静爱僧”的作者是：",
            "answer": "杜牧"
        },
        {
            "question": "诗《泊秦淮》的作者是：",
            "answer": "杜牧"
        },
        {
            "question": "诗句“隔江犹唱《后庭花》”的上半句是：",
            "answer": "商女不知亡国恨"
        },
        {
            "question": "诗句“二十四桥明月夜”的下半句是：",
            "answer": "玉人何处教吹箫"
        },
        {
            "question": "诗句“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”出自：",
            "answer": "《赤壁》"
        },
        {
            "question": "诗句“十年一觉扬州梦”中的“觉”字的同音字是：",
            "answer": "叫"
        },
        {
            "question": "诗《嫦娥》的作者是：",
            "answer": "李商隐"
        },
        {
            "question": "名句“烟笼寒水月笼沙”的下半句是：",
            "answer": "夜泊秦淮近酒家"
        },
        {
            "question": "诗句“秋尽江南草未凋”的上半句是：",
            "answer": "青山隐隐水迢迢"
        },
        {
            "question": "诗句“赢得青楼薄幸名”的上半句是：",
            "answer": "十年一觉扬州梦"
        },
        {
            "question": "在书法上，介于草书和楷书之间的一种字体是：",
            "answer": "行书"
        },
        {
            "question": "南北朝时期，被誉为“书中之圣”的书法家是：",
            "answer": "王右军"
        },
        {
            "question": "在书法史上，以颠狂醉态将草书表现书法的是：",
            "answer": "张旭"
        },
        {
            "question": "在书法史上，著名的书法家杨凝式是下列哪一时代的人：",
            "answer": "五代"
        },
        {
            "question": "在书法史上，有“颠张醉素”之美称的书法家所用的字体是：",
            "answer": "草书"
        },
        {
            "question": "在北宋四家中，其书法以萧散奇险著称的著名书法家是：",
            "answer": "米芾"
        },
        {
            "question": "在书法史上，元朝书坛的核心人物是：",
            "answer": "赵孟頫"
        },
        {
            "question": "在书法史上，下列不属于著名的四体的是：",
            "answer": "宋体"
        },
        {
            "question": "在书法史上，其字体被称为“欧体”：",
            "answer": "欧阳询"
        },
        {
            "question": "在书法史上，著名作品《肚痛帖》的作者是：",
            "answer": "张旭"
        },
        {
            "question": "在书法史上，著名作品《蜀素帖》的作者是：",
            "answer": "米芾"
        },
        {
            "question": "在书法史上，著名作品《苕溪诗帖》的作者是：",
            "answer": "米芾"
        },
        {
            "question": "在书法史上，自创“瘦金体”的是：",
            "answer": "赵佶"
        },
        {
            "question": "《韩非子》是下列哪一家的重要著作？",
            "answer": "法家"
        },
        {
            "question": "下列哪一篇不属于贾谊的作品？",
            "answer": "《甘泉赋》"
        },
        {
            "question": "“水至清则无鱼，人至察则无徒”是下列哪位作家的名句：",
            "answer": "班固"
        },
        {
            "question": "秦代著名的《谏逐客书》的作者是：",
            "answer": "李斯"
        },
        {
            "question": "南北朝著名散文《别赋》的作者是：",
            "answer": "江淹"
        },
        {
            "question": "东晋著名的《归去来兮辞》的作者是：",
            "answer": "陶渊明"
        },
        {
            "question": "《醉翁亭记》的作者是：",
            "answer": "欧阳修"
        },
        {
            "question": "以下不属于苏轼作品的是：",
            "answer": "《上林赋》"
        },
        {
            "question": "作品《游褒禅山记》的作者是：",
            "answer": "王安石"
        },
        {
            "question": "文学作品《兰亭集序》的作者是：",
            "answer": "王羲之"
        },
        {
            "question": "作品《五柳先生传》的作者是：",
            "answer": "陶渊明"
        },
        {
            "question": "作品《谏太宗十思疏》的创作年代是：",
            "answer": "唐朝"
        },
        {
            "question": "作品《滕王阁序》的作者是：",
            "answer": "王勃"
        },
        {
            "question": "著名散文短篇《陋室铭》的作者是：",
            "answer": "刘禹锡"
        },
        {
            "question": "作品《阿房宫赋》的作者是：",
            "answer": "杜牧"
        },
        {
            "question": "我国的第一部散文集是：",
            "answer": "《尚书》"
        },
        {
            "question": "第一个为少数民族立传的作家是：",
            "answer": "司马迁《史记》"
        },
        {
            "question": "有“史家之绝唱，无韵之《离骚》”之称的是：",
            "answer": "《史记》"
        },
        {
            "question": "《水经注》是我国古代哪个时期的作品？",
            "answer": "南北朝"
        },
        {
            "question": "历史巨著《资治通鉴》的作者是：",
            "answer": "司马光"
        },
        {
            "question": "作品《祭十二郎文》的作者是：",
            "answer": "韩愈"
        },
        {
            "question": "唐代杰出的文学家韩愈，世称：",
            "answer": "韩昌黎"
        },
        {
            "question": "下列哪一位不属于唐宋八大家：",
            "answer": "杜牧"
        },
        {
            "question": "唐代的古文运动是由哪两位作家掀起的？",
            "answer": "韩愈、柳宗元"
        },
        {
            "question": "以下哪一部是范仲淹的作品？",
            "answer": "《岳阳楼记》"
        },
        {
            "question": "“南阳诸葛庐，西蜀子云亭”中的子云是指谁？",
            "answer": "杨雄"
        },
        {
            "question": "“韩柳加欧阳，三苏并曾王”中的曾指的是：",
            "answer": "曾巩"
        },
        {
            "question": "唐代杰出的文学家柳宗元，世称：",
            "answer": "柳河东"
        },
        {
            "question": "我国山水名作“永州八记”的作者是：",
            "answer": "柳宗元"
        },
        {
            "question": "著名寓言《黔之驴》的作者是：",
            "answer": "柳宗元"
        },
        {
            "question": "著名寓言《永某氏之鼠》的作者是：",
            "answer": "柳宗元"
        },
        {
            "question": "著名寓言《临江之麋》的作者是：",
            "answer": "柳宗元"
        },
        {
            "question": "下列作品不属于“永州八记”的是：",
            "answer": "《醉翁亭记》"
        },
        {
            "question": "下列不属于欧阳修作品的是：",
            "answer": "《梦归赋》"
        },
        {
            "question": "历史上号“醉翁”的文学家是：",
            "answer": "欧阳修"
        },
        {
            "question": "下列不属于苏洵作品的是：",
            "answer": "《非国语》"
        },
        {
            "question": "历史上号“东坡居士”的是：",
            "answer": "苏轼"
        },
        {
            "question": "明中叶发起的“复古运动”，倡导：",
            "answer": "文必秦汉"
        },
        {
            "question": "晚明时期，下列哪一文学流派的口号是“独抒灵性”：",
            "answer": "公安派"
        },
        {
            "question": "下列哪一位不是“公安三袁”：",
            "answer": "袁崇焕"
        },
        {
            "question": "下列不属于张岱作品的是：",
            "answer": "《西湖游览志》"
        },
        {
            "question": "下列哪两项被合称为元曲：",
            "answer": "杂剧和散曲"
        },
        {
            "question": "元曲《西厢记》的作者是：",
            "answer": "王实甫"
        },
        {
            "question": "元曲《倩女离魂》的作者是：",
            "answer": "郑光祖"
        },
        {
            "question": "《菜根谭》创作于我国古代哪一朝代？",
            "answer": "明朝"
        },
        {
            "question": "《菜根谭》的作者是：",
            "answer": "洪应明"
        },
        {
            "question": "屈原是下列哪一国的人：",
            "answer": "楚国"
        },
        {
            "question": "宋词花间派的创始人是：",
            "answer": "温庭筠"
        },
        {
            "question": "元代王实甫的代表作为：",
            "answer": "《西厢记》"
        },
        {
            "question": "作品《牡丹亭》的作者是：",
            "answer": "汤显祖"
        },
        {
            "question": "宋代著名词人辛弃疾，又号：",
            "answer": "稼轩"
        },
        {
            "question": "下列哪一部不属于四书？",
            "answer": "《春秋》"
        },
        {
            "question": "下列哪一部不属于五经?",
            "answer": "《大学》"
        },
        {
            "question": "下列不属于六艺的是?",
            "answer": "《论语》"
        },
        {
            "question": "作品《种树郭橐驼传》的作者是：",
            "answer": "柳宗元"
        },
        {
            "question": "不属于“明初诗文三大家”的是：",
            "answer": "张岱"
        },
        {
            "question": "作品《送东阳马生序》的作者是：",
            "answer": "宋濂"
        },
        {
            "question": "归有光属于下列哪一个文学派别？",
            "answer": "桐城派"
        },
        {
            "question": "《项脊轩志》的作者是：",
            "answer": "归有光"
        },
        {
            "question": "上古神兽螭吻属__性：",
            "answer": "水"
        },
        {
            "question": "龙生九子之一的睚眦嗜：",
            "answer": "杀戮"
        },
        {
            "question": "龙生九子之一的囚牛嗜：",
            "answer": "音乐"
        },
        {
            "question": "龙生九子之一的赑屃善：",
            "answer": "负重"
        },
        {
            "question": "纣王是中国__朝的末代君主：",
            "answer": "商"
        },
        {
            "question": "《封神演义》中，姜尚字：",
            "answer": "子牙"
        },
        {
            "question": "姜尚帮助下列哪一位帝伐商：",
            "answer": "周文王"
        },
        {
            "question": "《封神演义》中，姜子牙的师傅为：",
            "answer": "元始天尊"
        },
        {
            "question": "下列不是姜子牙的同门的是：",
            "answer": "李靖"
        },
        {
            "question": "《封神演义》中，魅惑纣王的女子是：",
            "answer": "苏妲己"
        },
        {
            "question": "《封神演义》中，下列哪一位有一颗“七窍玲珑心”：",
            "answer": "比干"
        },
        {
            "question": "在民间，被大家称“文财神”的是：",
            "answer": "比干"
        },
        {
            "question": "《封神演义》中，比干的坐骑是：",
            "answer": "金圣孔雀"
        },
        {
            "question": "《封神演义》中，命令妲己迷惑纣王的是：",
            "answer": "女娲"
        },
        {
            "question": "《封神演义》中，哪吒的法器是：",
            "answer": "风火轮"
        },
        {
            "question": "《封神演义》中，被称为“托塔天王”的是：",
            "answer": "李靖"
        },
        {
            "question": "《封神演义》是一部：",
            "answer": "神魔小说"
        },
        {
            "question": "《封神演义》中，申公豹被元始天尊用__捉到：",
            "answer": "捆仙绳"
        },
        {
            "question": "《封神演义》中，灵魂被封为五岳之一的是：",
            "answer": "黄飞虎"
        },
        {
            "question": "现已出土的最早的反映酿酒全过程的图像是：",
            "answer": "《庖厨图》"
        },
        {
            "question": "古代最著名的酒百科全书《酒谱》的作者是：",
            "answer": "窦苹"
        },
        {
            "question": "名诗“醉卧沙场君莫笑，古来征战几人回”出自：",
            "answer": "《凉州词》"
        },
        {
            "question": "著名的四羊方尊是盛酒祭祀的一种__器皿：",
            "answer": "青铜"
        },
        {
            "question": "春秋时代，除了祭天地日月鬼神之外，还要祭：",
            "answer": "孔子"
        },
        {
            "question": "春秋时代，第一个祭祀孔子的国家是：",
            "answer": "鲁国"
        },
        {
            "question": "中国古代十大酒局中，醉打金枝讲述了谁的故事：",
            "answer": "郭暧"
        },
        {
            "question": "中国古代十大酒局中，醉打金枝中的金枝指的是：",
            "answer": "升平公主"
        },
        {
            "question": "古代科举中把考卷上考生的姓名、籍贯等密封起来的制度被称为：",
            "answer": "封弥制度"
        },
        {
            "question": "古代科举中将考生的试卷另行抄写的制度被称为：",
            "answer": "誊录制度"
        },
        {
            "question": "被当时的文人称作“恩隆礼洽，为万古未有之举”的酒局是： ",
            "answer": "乾隆千叟宴"
        },
        {
            "question": "“酒度”指的是：",
            "answer": "酒中酒精的含量"
        },
        {
            "question": "龙岩沉缸酒的产地是我国的：",
            "answer": "福建省"
        },
        {
            "question": "古井贡酒的产地是：",
            "answer": "安徽省"
        },
        {
            "question": "洋河大曲的产地是：",
            "answer": "江苏省"
        },
        {
            "question": "剑南春产于：",
            "answer": "四川绵竹"
        },
        {
            "question": "著名诗句“贫贱夫妻百事哀”的作者是：",
            "answer": "元稹"
        },
        {
            "question": "中国一共有几个节气？",
            "answer": "24"
        },
        {
            "question": "节气中的“四立”表示：",
            "answer": "四季开始"
        },
        {
            "question": "中国古代将每年日影最长定为：",
            "answer": "日至"
        },
        {
            "question": "中国古代将每年日影最短定为：",
            "answer": "日短至"
        },
        {
            "question": "二十四节气中，在春秋两季各有一天的昼夜时间长短相等，分别为：",
            "answer": "春分与秋分"
        },
        {
            "question": "制定《太初历》的是：",
            "answer": "邓平"
        },
        {
            "question": "正式把二十四节气订于历法，明确二十四节气的天文位置的是：",
            "answer": "《太初历》"
        },
        {
            "question": "下列属于春季的节气是：",
            "answer": "立春"
        },
        {
            "question": "下列属于春季的节气是：",
            "answer": "惊蛰"
        },
        {
            "question": "下列属于夏季的节气是：",
            "answer": "立夏"
        },
        {
            "question": "下列属于夏季的节气是：",
            "answer": "小满"
        },
        {
            "question": "下列属于秋季的节气是：",
            "answer": "立秋"
        },
        {
            "question": "下列属于秋季的节气是：",
            "answer": "处暑"
        },
        {
            "question": "下列属于冬季的节气是：",
            "answer": "冬至"
        },
        {
            "question": "下列属于冬季的节气是：",
            "answer": "小寒"
        },
        {
            "question": "下列属于正月的节气是：",
            "answer": "立春"
        },
        {
            "question": "下列属于正月的节气是：",
            "answer": "雨水"
        },
        {
            "question": "道教中，福禄寿三星中的“寿”手托：",
            "answer": "蟠桃"
        },
        {
            "question": "道教的创教者是：",
            "answer": "张道陵"
        },
        {
            "question": "道教的发展达到极盛时期是在：",
            "answer": "隋唐和北宋"
        },
        {
            "question": "下列哪位不是道教中的诸星神：",
            "answer": "灵宝"
        },
        {
            "question": "下列哪位不是道教中的东方七宿：",
            "answer": "井"
        },
        {
            "question": "道教中，被认为是主持文运功名的星宿是：",
            "answer": "文曲星"
        },
        {
            "question": "道士为何被称作“牛鼻子”？",
            "answer": "道士梳髻高起如牛鼻"
        },
        {
            "question": "道教著作《抱朴子》的作者是：",
            "answer": "葛洪"
        },
        {
            "question": "被称为道家二圣的是：",
            "answer": "老子与庄子"
        },
        {
            "question": "道教著作《南华真经》的作者是：",
            "answer": "庄子"
        },
        {
            "question": "张三丰在何时创立了武当派？",
            "answer": "明朝"
        },
        {
            "question": "道教典籍的总汇是：",
            "answer": "《道藏》"
        },
        {
            "question": "道教中，教义与医理合为一体的书籍是：",
            "answer": "《黄庭经》"
        },
        {
            "question": "道教中，下列哪一位不属于东方五老：",
            "answer": "蓝帝"
        },
        {
            "question": "道教中，道教徒一般被分为下列哪两种：",
            "answer": "道士和居士"
        },
        {
            "question": "道教名观上清观位于下列哪座城市：",
            "answer": "洛阳"
        },
        {
            "question": "道教中，五岳之首是：",
            "answer": "泰山"
        },
        {
            "question": "诗句“烟花三月下扬州”的上半句是：",
            "answer": "故人西辞黄鹤楼"
        },
        {
            "question": "诗句“马上相逢无纸笔”的下半句是：",
            "answer": "凭君传语报平安"
        },
        {
            "question": "成语：__人之美",
            "answer": "成"
        },
        {
            "question": "古代横贯欧亚大陆的著名道路是：",
            "answer": "丝绸之路"
        },
        {
            "question": "《西游记》的作者吴承恩，又号：",
            "answer": "射阳山人"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，唐僧俗姓：",
            "answer": "陈"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，孙悟空的金箍棒是从哪个人物处抢来的：",
            "answer": "东海龙王"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，猪八戒的兵器是：",
            "answer": "九齿钉钯"
        },
        {
            "question": "《西游记》中，沙和尚的兵器是：",
            "answer": "降妖宝杖"
        },
        {
            "question": "名句“夕阳无限好”的下半句是：",
            "answer": "只是近黄昏"
        },
        {
            "question": "诗句“平明送客楚山孤”的上半句是：",
            "answer": "寒雨连江夜入吴"
        },
        {
            "question": "诗句“洛阳亲友如相问”的下半句是：",
            "answer": "一片冰心在玉壶"
        },
        {
            "question": "忽见陌头杨柳色，__教夫婿觅封侯：",
            "answer": "悔"
        },
        {
            "question": "诗句“玉阶生白露，夜久侵罗袜”的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗句“乌衣巷口夕阳斜”中的“斜”字的同音字是：",
            "answer": "霞"
        },
        {
            "question": "名句“早知潮有信”的下半句是：",
            "answer": "嫁与弄潮儿"
        },
        {
            "question": "成语：阿谀__媚",
            "answer": "谄"
        },
        {
            "question": "成语：__兵必胜",
            "answer": "哀"
        },
        {
            "question": "成语：哀__遍野",
            "answer": "鸿"
        },
        {
            "question": "成语：爱不__手",
            "answer": "释"
        },
        {
            "question": "成语：爱屋及__",
            "answer": "乌"
        },
        {
            "question": "成语：暧__之情",
            "answer": "昧"
        },
        {
            "question": "成语：__步当车",
            "answer": "安"
        },
        {
            "question": "成语：寒冬__月",
            "answer": "腊"
        },
        {
            "question": "成语：安居乐__",
            "answer": "业"
        },
        {
            "question": "成语：喜出望__",
            "answer": "外"
        },
        {
            "question": "成语：按图索__",
            "answer": "骥"
        },
        {
            "question": "成语： 白头__老",
            "answer": "偕"
        },
        {
            "question": "成语：白驹过__",
            "answer": "隙"
        },
        {
            "question": "成语：跋扈__睢",
            "answer": "恣"
        },
        {
            "question": "成语：飞扬__扈",
            "answer": "跋"
        },
        {
            "question": "成语：八面玲__",
            "answer": "珑"
        },
        {
            "question": "成语：德才兼__",
            "answer": "备"
        },
        {
            "question": "成语：参__不齐",
            "answer": "差"
        },
        {
            "question": "成语：残羹冷__",
            "answer": "炙"
        },
        {
            "question": "成语：财运__通",
            "answer": "亨"
        },
        {
            "question": "成语：财迷心__",
            "answer": "窍"
        },
        {
            "question": "成语：__餐露宿",
            "answer": "风"
        },
        {
            "question": "成语：白云__狗",
            "answer": "苍"
        },
        {
            "question": "成语：__然可观",
            "answer": "粲"
        },
        {
            "question": "成语：绕__三日",
            "answer": "梁"
        },
        {
            "question": "成语：大__无私",
            "answer": "公"
        },
        {
            "question": "成语：大声__呼",
            "answer": "疾"
        },
        {
            "question": "成语：倒戈__甲 ",
            "answer": "卸"
        },
        {
            "question": "成语：穷兵__武",
            "answer": "黩"
        },
        {
            "question": "成语：打家__舍 ",
            "answer": "劫"
        },
        {
            "question": "成语：大吹大__",
            "answer": "擂"
        },
        {
            "question": "成语：大动干__",
            "answer": "戈"
        },
        {
            "question": "成语：大刀阔__",
            "answer": "斧"
        },
        {
            "question": "成语：大发雷__",
            "answer": "霆"
        },
        {
            "question": "成语：大__告成",
            "answer": "功"
        },
        {
            "question": "成语：大块朵__",
            "answer": "颐"
        },
        {
            "question": "成语：大浪__沙",
            "answer": "淘"
        },
        {
            "question": "成语：以__传__",
            "answer": "讹"
        },
        {
            "question": "成语：__眉螓首",
            "answer": "蛾"
        },
        {
            "question": "成语：恶__满盈",
            "answer": "贯"
        },
        {
            "question": "成语：恶言詈__",
            "answer": "辞"
        },
        {
            "question": "成语：恩深__重",
            "answer": "义"
        },
        {
            "question": "成语：儿女情__",
            "answer": "长"
        },
        {
            "question": "成语：__立之年",
            "answer": "而"
        },
        {
            "question": "成语：发__图强",
            "answer": "奋"
        },
        {
            "question": "成语：发人深__",
            "answer": "省"
        },
        {
            "question": "成语：芙蓉并__",
            "answer": "蒂"
        },
        {
            "question": "成语：千__一发",
            "answer": "钧"
        },
        {
            "question": "成语：发扬__大",
            "answer": "光"
        },
        {
            "question": "成语：__雨翻云",
            "answer": "覆"
        },
        {
            "question": "成语：__然悔悟",
            "answer": "幡"
        },
        {
            "question": "成语：繁文__节",
            "answer": "缛"
        },
        {
            "question": "成语：反__之情",
            "answer": "哺"
        },
        {
            "question": "成语：反唇相__",
            "answer": "讥"
        },
        {
            "question": "成语：反__自省",
            "answer": "躬"
        },
        {
            "question": "成语：泛__成灾",
            "answer": "滥"
        },
        {
            "question": "成语：甘__下风",
            "answer": "拜"
        },
        {
            "question": "成语：功败__成",
            "answer": "垂"
        },
        {
            "question": "成语：公__私仇",
            "answer": "报"
        },
        {
            "question": "成语：姑__神人",
            "answer": "射"
        },
        {
            "question": "成语：惊__骇浪",
            "answer": "涛"
        },
        {
            "question": "成语：__郸学步",
            "answer": "邯"
        },
        {
            "question": "成语：含苞__放",
            "answer": "待"
        },
        {
            "question": "成语：__然冰释",
            "answer": "涣"
        },
        {
            "question": "成语：__海风波",
            "answer": "宦"
        },
        {
            "question": "成语：巧笑__兮",
            "answer": "倩"
        },
        {
            "question": "成语：毁于一__",
            "answer": "旦"
        },
        {
            "question": "成语：__光养晦",
            "answer": "韬"
        },
        {
            "question": "我国位于东半球的：",
            "answer": "北半部"
        },
        {
            "question": "下列哪一条线穿过我国南部？",
            "answer": "北回归线"
        },
        {
            "question": "我国南北昼夜长短不一致的原因是：",
            "answer": "太阳高度角不一致"
        },
        {
            "question": "历史上占领香港，并与我国签订不平等条约的是：",
            "answer": "英国"
        },
        {
            "question": "历史上占领澳门的国家是：",
            "answer": "葡萄牙"
        },
        {
            "question": "根据人口常识，下列哪一省的人口最少：",
            "answer": "西藏"
        },
        {
            "question": "我国共有几个民族？",
            "answer": "56"
        },
        {
            "question": "黄山四绝指的是：",
            "answer": "奇松、怪石、云海、温泉"
        },
        {
            "question": "黄山位于中国的：",
            "answer": "安徽省南部"
        },
        {
            "question": "下列不属于我国四大高原的是：",
            "answer": "青海高原"
        },
        {
            "question": "下列不属于我国四大盆地的是：",
            "answer": "吐鲁番盆地"
        },
        {
            "question": "具有“地表破碎，千沟万壑”特征地貌的是下列哪座高原？",
            "answer": "黄土高原"
        },
        {
            "question": "我国最大的外流盆地是：",
            "answer": "四川盆地"
        },
        {
            "question": "我国最大的内陆盆地是：",
            "answer": "塔里木盆地"
        },
        {
            "question": "我国地势最高的内陆盆地是：",
            "answer": "柴达木盆地"
        },
        {
            "question": "被称为“紫色盆地”的我国四大盆地之一的是：",
            "answer": "四川盆地"
        },
        {
            "question": "四川盆地被称为紫色盆地是由于__较多：",
            "answer": "紫色砂页岩"
        },
        {
            "question": "素有“水乡泽国”之称的是下列哪座平原：",
            "answer": "长江中下游平原"
        },
        {
            "question": "我国主要的沙漠地区分布在：",
            "answer": "我国北部"
        },
        {
            "question": "下列不属于我国的沙漠的是：",
            "answer": "撒哈拉沙漠"
        },
        {
            "question": "下列哪一座沙漠是我国最大的沙漠：",
            "answer": "塔克拉玛干沙漠"
        },
        {
            "question": "我国气候的最基本特征是：",
            "answer": "大陆性季风气候"
        },
        {
            "question": "中国的梅雨时期，其特点不包括：",
            "answer": "降雨具有间断性"
        },
        {
            "question": "根据日平均气温等，我国可划出几个温度带？",
            "answer": "五个"
        },
        {
            "question": "在外流流域中，我国流往下列哪一洋的比例最大？",
            "answer": "太平洋流域"
        },
        {
            "question": "我国内流河中，最长的是：",
            "answer": "塔里木河"
        },
        {
            "question": "中国第一大河是：",
            "answer": "长江"
        },
        {
            "question": "中国第一大河长江的源头在：",
            "answer": "唐古拉山脉"
        },
        {
            "question": "长江的上游划分到下列哪一城市为止：",
            "answer": "湖北宜昌市"
        },
        {
            "question": "著名的三峡不包括：",
            "answer": "虎跳峡"
        },
        {
            "question": "下列不属于沿长江的城市的是：",
            "answer": "杭州"
        },
        {
            "question": "下列不属于黄河的沿河城市的是：",
            "answer": "南京"
        },
        {
            "question": "中国第二大河黄河的源头在：",
            "answer": "巴颜克拉山脉"
        },
        {
            "question": "长江在下列哪个城市最终注入东海？",
            "answer": "上海"
        },
        {
            "question": "黄河在下列哪个省最终注入渤海？",
            "answer": "山东"
        },
        {
            "question": "下列哪一条属于中苏界河？",
            "answer": "乌苏里江"
        },
        {
            "question": "下列哪一条属于中朝界河？",
            "answer": "鸭绿江"
        },
        {
            "question": "著名的怒江源出：",
            "answer": "唐古拉山脉"
        },
        {
            "question": "古称“彭蠹”，又名“彭泽”的湖泊是：",
            "answer": "鄱阳湖"
        },
        {
            "question": "鄱阳湖地处：",
            "answer": "江西省"
        },
        {
            "question": "洞庭湖地处：",
            "answer": "湖南省"
        },
        {
            "question": "滇池又名：",
            "answer": "昆明湖"
        },
        {
            "question": "我国的大陆海岸线北起：",
            "answer": "鸭绿江"
        },
        {
            "question": "我国的大陆海岸线南至：",
            "answer": "北仑河口"
        },
        {
            "question": "黄海位于中国大陆与下列哪一半岛之间：",
            "answer": "朝鲜半岛"
        },
        {
            "question": "东海西北部的群岛叫做：",
            "answer": "舟山群岛"
        },
        {
            "question": "中国第一大岛是：",
            "answer": "台湾岛"
        },
        {
            "question": "台湾岛西隔台湾海峡与__相望：",
            "answer": "福建省"
        },
        {
            "question": "中国第二大岛是：",
            "answer": "海南岛"
        },
        {
            "question": "海南岛位于中国的：",
            "answer": "海南省"
        },
        {
            "question": "中国第三大岛是：",
            "answer": "崇明岛"
        },
        {
            "question": "下列哪一个不是我国的自然保护区：",
            "answer": "好望角自然保护区"
        },
        {
            "question": "中国最大的盐区是：",
            "answer": "长芦盐区"
        },
        {
            "question": "中国最大的渔场是：",
            "answer": "舟山渔场"
        },
        {
            "question": "素称“煤都”的是：",
            "answer": "抚顺"
        },
        {
            "question": "我国最大无烟煤生产基地是：",
            "answer": "阳泉煤矿"
        },
        {
            "question": "著名的六盘水煤矿位于：",
            "answer": "贵州省"
        },
        {
            "question": "我国目前最大的油田是：",
            "answer": "大庆油田"
        },
        {
            "question": "克拉玛依油田位于下列哪个盆地中：",
            "answer": "准噶尔盆地"
        },
        {
            "question": "我国天然气最集中的地区是",
            "answer": "四川盆地油气田"
        },
        {
            "question": "素有“瓷都”之称的是：",
            "answer": "江西景德镇"
        },
        {
            "question": "秦皇岛位于我国下列哪个省？",
            "answer": "河北省"
        },
        {
            "question": "古称“天府之国”指的是：",
            "answer": "四川"
        },
        {
            "question": "在古代有“千里长沙”之称的是：",
            "answer": "西沙群岛"
        },
        {
            "question": "下列不属于五岳的是：",
            "answer": "黄山"
        },
        {
            "question": "著名的东三省是位于下列哪一关以东：",
            "answer": "山海关"
        },
        {
            "question": "战国时期，长江流域“楚文化”的中心在今：",
            "answer": "湖北省"
        },
        {
            "question": "著名的岳麓书院位于下列哪一省份：",
            "answer": "湖南省"
        },
        {
            "question": "半坡遗址在陕西省的：",
            "answer": "西安市"
        },
        {
            "question": "唐太宗时期，曾在新疆设军事建制，史称安西四镇。下列哪个城市不是安西四镇之一：",
            "answer": "楼兰"
        },
        {
            "question": "历史上，成功收复台湾的是：",
            "answer": "郑成功"
        },
        {
            "question": "有“山城”之称的著名城市是：",
            "answer": "重庆"
        },
        {
            "question": "古代围绕都城所建防御用的城垣外侧称之为：",
            "answer": "郭"
        },
        {
            "question": "古代围绕都城所建防御用的城垣内侧称之为：",
            "answer": "城"
        },
        {
            "question": "春秋时作为越国都城，被称“越池”的著名城市是：",
            "answer": "绍兴"
        },
        {
            "question": "下列哪一座塔是著名的塔中塔：",
            "answer": "飞英塔"
        },
        {
            "question": "水墨画的特点是：",
            "answer": "纯用水墨所作"
        },
        {
            "question": "院体画的特点是：",
            "answer": "华丽细腻恢弘"
        },
        {
            "question": "文人画的特点是：",
            "answer": "标举士气逸品"
        },
        {
            "question": "水墨漫画的特点是：",
            "answer": "题材选取广泛"
        },
        {
            "question": "著名花鸟画《五牛图》的画家是：",
            "answer": "韩滉"
        },
        {
            "question": "画史上被称为“大米”、“小米”的两位画家之间的关系是：",
            "answer": "父子"
        },
        {
            "question": "画史上被称为“大米”、“小米”中的“大米”指的是：",
            "answer": "米芾"
        },
        {
            "question": "画史上被称为“大米”、“小米”中的“小米”指的是：",
            "answer": "米友仁"
        },
        {
            "question": "下列不属于古筝结构的是：",
            "answer": "品位"
        },
        {
            "question": "古筝中的雁柱可以自由移动吗？",
            "answer": "可以"
        },
        {
            "question": "著名的古筝曲《渔舟唱晚》的标题取自名篇：",
            "answer": "《滕王阁序》"
        },
        {
            "question": "著名的古筝曲《渔舟唱晚》描述了哪一种情景：",
            "answer": "夕阳下渔人的欢歌"
        },
        {
            "question": "中国古代名曲中的《龙朔操》取材自下列哪个故事：",
            "answer": "昭君出塞"
        },
        {
            "question": "由阮演变而来，流行于晋代的中国古代乐器是：",
            "answer": "月琴"
        },
        {
            "question": "下列不属于月琴结构的是：",
            "answer": "岳山"
        },
        {
            "question": "笛子横吹__膜孔,箫竖吹且__膜孔",
            "answer": "有、没有"
        },
        {
            "question": "制造箫的材料通常为：",
            "answer": "竹"
        },
        {
            "question": "著名箫曲《妆台秋思》取材自下列那个故事：",
            "answer": "昭君出塞"
        },
        {
            "question": "著名箫曲《平湖秋月》描绘的是哪个地方的景色：",
            "answer": "杭州西湖"
        },
        {
            "question": "著名箫曲《欸乃》题目取自于下列哪首诗：",
            "answer": "柳宗元《渔翁》"
        },
        {
            "question": "著名古曲《阳关三叠》是用了下列哪一位诗人的诗作：",
            "answer": "王维"
        },
        {
            "question": "中国音乐发展史上，隋、唐兴起的曲子在宋朝称为：",
            "answer": "词调"
        },
        {
            "question": "宋代最具时代特色的音乐载体是：",
            "answer": "词调音乐"
        },
        {
            "question": "下列不属于历代留传下来的六部史诗性乐舞“六代乐舞”其中之一的是：",
            "answer": "《大文》"
        },
        {
            "question": "下列“六代乐舞”中，作品与时代不相对应的是：",
            "answer": "商汤时《大武》"
        },
        {
            "question": "下列“六代乐舞”中，《大武》演述了：",
            "answer": "武王伐纣"
        },
        {
            "question": "下列不属于五声音阶的是：",
            "answer": "语"
        },
        {
            "question": "隋朝设立的礼乐机构叫做：",
            "answer": "太常寺"
        },
        {
            "question": "下列不属于隋朝礼乐机构三个部门的是：",
            "answer": "礼乐署"
        },
        {
            "question": "隋朝礼乐机构中的太乐署是：",
            "answer": "雅乐"
        },
        {
            "question": "隋朝礼乐机构中的清商署是：",
            "answer": "俗乐"
        },
        {
            "question": "隋朝礼乐机构中的鼓吹署是：",
            "answer": "礼仪音乐"
        },
        {
            "question": "唐朝的音乐机构，原来有太乐署、鼓吹署和教坊，都由下列哪一部门管辖：",
            "answer": "太常寺"
        },
        {
            "question": "著名的诗《琵琶歌》的作者是：",
            "answer": "元稹"
        },
        {
            "question": "著名诗篇《李凭箜篌引》的作者是：",
            "answer": "李贺"
        },
        {
            "question": "诗句“女娲炼石补天处，石破天惊逗秋雨”形容的是哪种乐器的演奏效果：",
            "answer": "箜篌"
        },
        {
            "question": "葫芦丝是哪一省的少数民族乐器？",
            "answer": "云南"
        },
        {
            "question": "“段师弟子数十人，李家管儿称第一”的诗句作者是：",
            "answer": "元稹"
        },
        {
            "question": "“敕九部乐及京城诸寺幡盖众伎，送玄奘及所翻经像、诸高僧入住慈恩寺”发生在唐朝哪一位皇帝统治时期？",
            "answer": "唐太宗"
        },
        {
            "question": "为世所称道的《霓裳羽衣舞》是唐朝哪一位皇帝所作：",
            "answer": "唐玄宗"
        },
        {
            "question": "我国历史上第一个奴隶制王朝为：",
            "answer": "夏朝"
        },
        {
            "question": "我国历史上第一个奴隶制王朝夏朝的创立者是：",
            "answer": "禹"
        },
        {
            "question": "一举灭夏，建立商朝的是：",
            "answer": "汤"
        },
        {
            "question": "把商朝都城迁到殷的商朝国君是：",
            "answer": "盘庚"
        },
        {
            "question": "在盘庚之前，商朝的都城是：",
            "answer": "西亳"
        },
        {
            "question": "商朝最后一位皇帝是：",
            "answer": "纣王"
        },
        {
            "question": "武王讨伐指的是：",
            "answer": "灭商之战"
        },
        {
            "question": "历史上灭商朝的是：",
            "answer": "周武王"
        },
        {
            "question": "周公东征发生的时间是：",
            "answer": "西周初年"
        },
        {
            "question": "国人暴动发生在周朝哪个国君统治时期：",
            "answer": "周厉王"
        },
        {
            "question": "烽火戏诸侯发生在哪个国君的统治时期：",
            "answer": "周幽王"
        },
        {
            "question": "烽火戏诸侯是周幽王为了讨好谁而发生的：",
            "answer": "褒姒"
        },
        {
            "question": "东周的第一位国君是：",
            "answer": "周平王"
        },
        {
            "question": "东周的都城在：",
            "answer": "洛邑"
        },
        {
            "question": "春秋时代的第一个霸主是：",
            "answer": "齐桓公"
        },
        {
            "question": "春秋时，齐桓公为了称霸提出的口号是：",
            "answer": "尊王攘夷"
        },
        {
            "question": "下列哪一位大臣辅佐齐桓公称霸：",
            "answer": "管仲"
        },
        {
            "question": "下列哪一个国家不属于战国七雄：",
            "answer": "宋"
        },
        {
            "question": "三家分晋中的“三家”，不包括下面哪一个国家：",
            "answer": "齐"
        },
        {
            "question": "围魏救赵的典故出自战国时期齐国与魏国之间的一场战役，这一场战役是：",
            "answer": "桂陵之战"
        },
        {
            "question": "马陵之战中，齐军的主要领导者是：",
            "answer": "孙膑"
        },
        {
            "question": "商鞅变法发生在下列哪一国君统治时期：",
            "answer": "秦孝公"
        },
        {
            "question": "商鞅本是下列哪一国人：",
            "answer": "卫国"
        },
        {
            "question": "长平之战中，赵王派下列哪一位将领出征，从而替换了廉颇？",
            "answer": "赵括"
        },
        {
            "question": "成语“卧薪尝胆”说的是__的故事：",
            "answer": "勾践"
        },
        {
            "question": "荆轲是受下列哪一人之托，入秦国刺杀秦王：",
            "answer": "燕太子丹"
        },
        {
            "question": "战国时期，合纵政策的代表人物是：",
            "answer": "苏秦"
        },
        {
            "question": "战国时期，连横政策的代表人物是：",
            "answer": "张仪"
        },
        {
            "question": "在古代，以郡统县的两级地方行政制度被称为：",
            "answer": "郡县制"
        },
        {
            "question": "秦朝郡县制中，郡县长官由谁任命？",
            "answer": "皇帝"
        },
        {
            "question": "秦统一后，采用下列哪种字体作为全国统一的字体？",
            "answer": "小篆"
        },
        {
            "question": "焚书坑儒是秦始皇采纳了谁的建议？",
            "answer": "李斯"
        },
        {
            "question": "成语“萧规曹随”中的“曹”指的是：",
            "answer": "曹参"
        },
        {
            "question": "白登之围发生在汉朝哪一位国君统治时期？",
            "answer": "汉高祖"
        },
        {
            "question": "吴楚七国之乱发生在汉朝哪位国君统治时期？",
            "answer": "汉景帝"
        },
        {
            "question": "谁率军平定了吴楚七国之乱？",
            "answer": "周亚夫"
        },
        {
            "question": "西汉时，汉武帝颁布了推恩令。这是汉武帝采纳了谁的建议？",
            "answer": "主父偃"
        },
        {
            "question": "西汉时，“废黜百家，独尊儒术”是汉武帝采纳了谁的建议？",
            "answer": "董仲舒"
        },
        {
            "question": "汉朝通用的字体是：",
            "answer": "隶书"
        },
        {
            "question": "中国历史上，仅存十四年的新朝的建立者是：",
            "answer": "王莽"
        },
        {
            "question": "中国历史上，东汉的建立者是：",
            "answer": "刘秀"
        },
        {
            "question": "官渡之战中，曹操军战胜了下列哪一位所领的大军：",
            "answer": "袁绍"
        },
        {
            "question": "下列哪一个民族不是五胡乱华的“五胡”之一？",
            "answer": "彝"
        },
        {
            "question": "下列哪一位是淝水之战中东晋的统帅：",
            "answer": "谢安"
        },
        {
            "question": "下列哪一位是淝水之战中前秦的统帅：",
            "answer": "苻坚"
        },
        {
            "question": "历史上，发动著名的玄武门之变的是：",
            "answer": "李世民"
        },
        {
            "question": "贞观之治，指的是唐朝下列哪位皇帝在位执政的清明时期？",
            "answer": "唐太宗"
        },
        {
            "question": "开元之治，指的是唐朝下列哪位皇帝在位执政的繁盛时期？",
            "answer": "唐玄宗"
        },
        {
            "question": "安史之乱历时长久。它从唐玄宗天宝十四年开始，至下列哪一皇帝统治时期才结束：",
            "answer": "唐代宗"
        },
        {
            "question": "唐朝著名的“安史之乱”大约历时多久？",
            "answer": "八年"
        },
        {
            "question": "安史之乱发生在唐朝下列哪个皇帝的统治时期？",
            "answer": "唐玄宗"
        },
        {
            "question": "杨玉环本是唐玄宗的：",
            "answer": "儿媳"
        },
        {
            "question": "杯酒释兵权发生在宋朝下列哪个皇帝的统治时期？",
            "answer": "宋太祖"
        },
        {
            "question": "王安石变法发生在宋朝下列哪个皇帝的统治时期？",
            "answer": "宋神宗"
        },
        {
            "question": "中国历史上著名的“靖康之变”事件，发生在宋朝下列哪位皇帝的统治时期：",
            "answer": "宋钦宗"
        },
        {
            "question": "历史上著名的黄天荡之战中，宋军的主要将领是：",
            "answer": "韩世忠"
        },
        {
            "question": "历史上著名的郾城大捷中，岳飞打败了下列哪位金朝的统帅：",
            "answer": "金兀术"
        },
        {
            "question": "南宋时期著名的开禧北伐中，宋军的主要领导者是：",
            "answer": "韩侂胄"
        },
        {
            "question": "南宋的最后一位皇帝是：",
            "answer": "赵昺"
        },
        {
            "question": "靖难之役指的是谁夺取帝位的事变？",
            "answer": "朱棣"
        },
        {
            "question": "明朝的建文帝朱允炆是朱元璋的：",
            "answer": "长孙"
        },
        {
            "question": "土木堡之变指的是明军在土木堡被瓦剌军打败，下列哪位皇帝被瓦剌军俘虏的事件？",
            "answer": "明英宗"
        },
        {
            "question": "明朝正统年间，北京保卫战的主要领导者是：",
            "answer": "于谦"
        },
        {
            "question": "明朝万历年间，张居正改革所推行的法令是：",
            "answer": "一条鞭法"
        },
        {
            "question": "魏忠贤是被明朝下列哪位皇帝所诛：",
            "answer": "崇祯帝"
        },
        {
            "question": "明代著名的五人墓建在下列哪个城市：",
            "answer": "苏州"
        },
        {
            "question": "在明朝著名的宁远之战中，明朝的主要将领是：",
            "answer": "袁崇焕"
        },
        {
            "question": "在明朝著名的宁远之战中，明军重伤了清军的主要将领：",
            "answer": "努尔哈赤"
        },
        {
            "question": "秦末农民起义的发起人是：",
            "answer": "陈胜、吴广"
        },
        {
            "question": "黄巾起义的领导者是：",
            "answer": "张角"
        },
        {
            "question": "唐末著名的农民起义领袖黄巢，他所建立的政权国号是：",
            "answer": "大齐"
        },
        {
            "question": "第一次提出“均贫富”口号的是下列哪位领导的起义：",
            "answer": "王小波"
        },
        {
            "question": "北宋末年著名的农民起义领袖方腊，起义时自称：",
            "answer": "圣公"
        },
        {
            "question": "元朝末年著名的红巾军，其首领是：",
            "answer": "刘福通、韩山童"
        },
        {
            "question": "著名农民起义中，提出“均田免赋”口号的领袖是：",
            "answer": "李自成"
        },
        {
            "question": "古代突厥、蒙古的首领一般被称为：",
            "answer": "可汗"
        },
        {
            "question": "古代匈奴的首领一般被称为：",
            "answer": "单于"
        },
        {
            "question": "据《金史》记载，女真人的祖先是：",
            "answer": "靺鞨"
        },
        {
            "question": "古代，吐蕃的首领一般被称为：",
            "answer": "赞普"
        },
        {
            "question": "中国历史上，大理国的创始人是：",
            "answer": "段思平"
        },
        {
            "question": "中国历史上，大辽的创始人是：",
            "answer": "耶律阿保机"
        },
        {
            "question": "中国历史上，大辽灭亡后，辽代贵族耶律大石控制了蒙古高原和新疆东部一带，史称：",
            "answer": "西辽"
        },
        {
            "question": "中国历史上，西夏国的创始人是：",
            "answer": "李元昊"
        },
        {
            "question": "在元朝等级制度中，地位最低的是：",
            "answer": "南人"
        },
        {
            "question": "井田制是下列哪个朝代盛行的土地所有制？",
            "answer": "西周"
        },
        {
            "question": "占田制是下列哪个朝代颁布的土地所有制？",
            "answer": "西晋"
        },
        {
            "question": "两税法是唐朝哪个皇帝开始实行的？",
            "answer": "唐德宗"
        },
        {
            "question": "我国最早的纸币“交子”诞生于：",
            "answer": "北宋"
        },
        {
            "question": "三公九卿制度最早建立于：",
            "answer": "夏朝"
        },
        {
            "question": "三省六部制度最早建立于：",
            "answer": "隋朝"
        },
        {
            "question": "内阁制度最早建立于：",
            "answer": "明朝"
        },
        {
            "question": "科举制始于何朝代？",
            "answer": "隋朝"
        },
        {
            "question": "半坡文化一般被认为属于：",
            "answer": "母系氏族公社"
        },
        {
            "question": "中国著名的司母戊鼎制造于：",
            "answer": "商朝"
        },
        {
            "question": "中国古代文字中最早、体系最完整的甲骨文最早使用于：",
            "answer": "商朝"
        },
        {
            "question": "中国古代农业百科全书《齐民要术》的作者是：",
            "answer": "贾思勰"
        },
        {
            "question": "中国古代的辉煌巨著《梦溪笔谈》的作者是：",
            "answer": "沈括"
        },
        {
            "question": "中国古代著名的工艺百科全书《天工开物》的作者是：",
            "answer": "宋应星"
        },
        {
            "question": "中国古代著名的药学著作《本草纲目》的作者是：",
            "answer": "李时珍"
        },
        {
            "question": "中国古代的大型农书《农政全书》的作者是：",
            "answer": "徐光启"
        },
        {
            "question": "中国第一部系统的史论专著是：",
            "answer": "《史通》"
        },
        {
            "question": "著名的史学论著《史通》的作者是：",
            "answer": "刘知几"
        },
        {
            "question": "宋元时代著名的著作《文献通考》的作者是：",
            "answer": "马端临"
        },
        {
            "question": "明朝著名的《永乐大典》的主编是：",
            "answer": "解缙"
        },
        {
            "question": "《日知录》的作者是：",
            "answer": "顾炎武"
        },
        {
            "question": "《伤寒杂病论》的作者是：",
            "answer": "张仲景"
        },
        {
            "question": "历史传说，五禽戏的发明者是汉代名医，他的名字是：",
            "answer": "华佗"
        },
        {
            "question": "麻沸散的发明者是：",
            "answer": "华佗"
        },
        {
            "question": "成语“闻鸡起舞”讲述的是下列哪一位的故事：",
            "answer": "祖狄"
        },
        {
            "question": "著名的岳母刺字故事中，岳母在岳飞背上刺的字是：",
            "answer": "精忠报国"
        },
        {
            "question": "《神灭论》的作者是：",
            "answer": "范缜"
        },
        {
            "question": "北魏孝文帝是下列哪一族人？",
            "answer": "鲜卑族"
        },
        {
            "question": "武则天自立为武周皇帝，改国号为：",
            "answer": "周"
        },
        {
            "question": "历史上唐朝灭亡之际，最后一位皇帝唐昭宗被下列哪一位毒杀：",
            "answer": "朱温"
        },
        {
            "question": "中国后晋天福三年，燕云十六州被谁割让给了契丹？",
            "answer": "石敬瑭"
        },
        {
            "question": "在中国历史上，宋高宗赵构在临安（今杭州）重建宋朝，史称：",
            "answer": "南宋"
        },
        {
            "question": "北宋时期，与辽订立澶渊之盟发生在下列哪位皇帝统治时期：",
            "answer": "宋真宗"
        },
        {
            "question": "七次下西洋的民族英雄郑和，他是哪一族人？",
            "answer": "回族"
        },
        {
            "question": "提出“君主是天下大害者”思想，主张“无君”的大思想家是：",
            "answer": "黄宗羲"
        },
        {
            "question": "下列哪一位是明末清初著名的思想家，被称为亭林先生：",
            "answer": "顾炎武"
        },
        {
            "question": "中国历史上第一部比较系统完备的法典《法经》的作者是：",
            "answer": "李悝"
        },
        {
            "question": "著名的医书《本草经集注》的作者是：",
            "answer": "陶弘景"
        },
        {
            "question": "《本草经集注》的作者陶弘景是何时代的人？",
            "answer": "南北朝"
        },
        {
            "question": "我国最早的土地制度是：",
            "answer": "原始社会的土地公有制"
        },
        {
            "question": "原始农业最初采用的耕种方法是：",
            "answer": "刀耕火种"
        },
        {
            "question": "原始社会晚期，部落联盟推选首领所采用的制度是：",
            "answer": "禅让制"
        },
        {
            "question": "原始社会晚期，最后一位采用禅让制而被推举的首领是：",
            "answer": "禹"
        },
        {
            "question": "在原始社会晚期，第一位采用王位世袭制当上首领的是：",
            "answer": "启"
        },
        {
            "question": "我国历史上第一个奴隶制国家是：",
            "answer": "夏朝"
        },
        {
            "question": "正式废除分封制、推行郡县制始于：",
            "answer": "秦"
        },
        {
            "question": "春秋时期，实行了“初税亩”的国家是：",
            "answer": "鲁国"
        },
        {
            "question": "春秋时期，鲁国首先实行的“初税亩”取代了：",
            "answer": "井田制"
        },
        {
            "question": "“令黔首自实田”指的是秦始皇承认下列哪一制度后颁布的法令：",
            "answer": "土地私有制"
        },
        {
            "question": "首次颁布并推行“均田制”的是：",
            "answer": "北魏孝文帝"
        },
        {
            "question": "统一北方，结束了十六国混乱局面的国家是：",
            "answer": "北魏"
        },
        {
            "question": "均田制在下列哪个朝代终止？",
            "answer": "唐朝"
        },
        {
            "question": "科举制度始于：",
            "answer": "隋朝"
        },
        {
            "question": "在明朝科举制度中，一甲进士的第二名叫做：",
            "answer": "榜眼"
        },
        {
            "question": "在明朝科举制度中，一甲进士的第一名叫做：",
            "answer": "状元"
        },
        {
            "question": "在明朝科举制度中，一甲进士的第三名叫做：",
            "answer": "探花"
        },
        {
            "question": "在明朝科举制度中，一甲进士称：",
            "answer": "赐进士及第"
        },
        {
            "question": "在明朝科举制度中，二甲进士称：",
            "answer": "赐进士出身"
        },
        {
            "question": "在明朝科举制度中，三甲进士称：",
            "answer": "赐同进士出身"
        },
        {
            "question": "我国最早用文字传下历史的朝代是：",
            "answer": "商朝"
        },
        {
            "question": "在商朝，将占卜的结果用青铜刀刻在甲骨上的文字被称为：",
            "answer": "甲骨文"
        },
        {
            "question": "在商朝，将占卜的结果用青铜刀刻在甲骨上，刻写的内容被称为：",
            "answer": "卜辞"
        },
        {
            "question": "被称为金文的文字一般铸在：",
            "answer": "青铜器上"
        },
        {
            "question": "在战国后期秦统一国家之前，秦首先灭掉的国家是：",
            "answer": "韩"
        },
        {
            "question": "秦朝建立后，秦王嬴政自称：",
            "answer": "始皇帝"
        },
        {
            "question": "秦朝统一六国后，采用了__制定的度量衡：",
            "answer": "商鞅"
        },
        {
            "question": "秦朝统一六国后，公文法令中通用的文字是：",
            "answer": "小篆"
        },
        {
            "question": "中国历史上第一个统一的中央集权的封建国家是：",
            "answer": "秦朝"
        },
        {
            "question": "秦朝一共延续了多少年？",
            "answer": "十五年"
        },
        {
            "question": "中国历史上存在时间最短的封建统一朝代是：",
            "answer": "秦朝"
        },
        {
            "question": "秦王朝的最后一位皇帝是：",
            "answer": "子婴"
        },
        {
            "question": "秦王朝的最后一位皇帝子婴向刘邦投降的地点在：",
            "answer": "咸阳"
        },
        {
            "question": "和亲指的是封建统治者与__为了政治原因而进行的联婚;",
            "answer": "少数民族首领"
        },
        {
            "question": "中国历史上，外戚指的是：",
            "answer": "皇帝的母族与妻族"
        },
        {
            "question": "中国历史上，第一次外戚与宦官相争发生在：",
            "answer": "东汉"
        },
        {
            "question": "中国历史上，著名的僧侣起义“大乘起义”发生在下列哪一时期：",
            "answer": "北魏"
        },
        {
            "question": "下列僧侣中，曾举行过大型僧侣起义的是：",
            "answer": "法庆"
        },
        {
            "question": "提出“新佛出世，除去旧魔”口号的大乘起义由__领导：",
            "answer": "法庆"
        },
        {
            "question": "中国历史上，最后实行人殉制度的朝代是：",
            "answer": "明朝"
        },
        {
            "question": "明朝哪一位皇帝最终废除了人殉制度？",
            "answer": "明英宗"
        },
        {
            "question": "中国历史上，特务政治最严重的朝代是：",
            "answer": "明朝"
        },
        {
            "question": "明朝著名的特务机构“锦衣卫”是由哪位皇帝设置的？",
            "answer": "明太祖"
        },
        {
            "question": "著名的政治家李悝是百家中哪一家的代表人物：",
            "answer": "法家"
        },
        {
            "question": "历史上，“指鹿为马”的成语讲述的是下列哪一位的故事：",
            "answer": "赵高"
        },
        {
            "question": "历史上，第一道释放奴隶的法令的颁布者是：",
            "answer": "汉高祖"
        },
        {
            "question": "吴楚七国之乱的发动者是：",
            "answer": "刘濞"
        },
        {
            "question": "魏忠贤是下列哪一位皇帝在位时著名的宦官？",
            "answer": "明熹宗"
        },
        {
            "question": "秦王嬴政是下列哪一位之子：",
            "answer": "秦庄襄公"
        },
        {
            "question": "我国历史上，第一位杀戮功臣的开国皇帝是：",
            "answer": "汉高祖"
        },
        {
            "question": "楚汉战争共历时：",
            "answer": "三年"
        },
        {
            "question": "著名的“狡兔死，走狗烹；高鸟尽，良弓藏；敌国破、谋臣亡”出自：",
            "answer": "韩信"
        },
        {
            "question": "历史上著名的北魏世祖是下列哪一位：",
            "answer": "拓跋焘"
        },
        {
            "question": "北魏时期，迁都洛阳和推行汉化政策的决策者是以下哪一位：",
            "answer": "拓跋宏"
        },
        {
            "question": "在北魏孝文帝之前，北魏的都城是：",
            "answer": "平阳"
        },
        {
            "question": "金朝最后的一个皇帝是：",
            "answer": "完颜承麟"
        },
        {
            "question": "明朝著名的“胡蓝之狱”的发起者是：",
            "answer": "朱元璋"
        },
        {
            "question": "郑和下了几次西洋？",
            "answer": "七次"
        },
        {
            "question": "郑和下西洋发生在下列哪一位皇帝统治时期？",
            "answer": "明成祖"
        },
        {
            "question": "下列选项的人物中，东渡过日本的使者是：",
            "answer": "徐福"
        },
        {
            "question": "张骞出使西域是为了联合下列哪一部落？",
            "answer": "大月支"
        },
        {
            "question": "张骞出使西域开辟了举世闻名的：",
            "answer": "丝绸之路"
        },
        {
            "question": "我国第一位出使西域的女使节是：",
            "answer": "冯嫽"
        },
        {
            "question": "中国最早的农民起义女领袖是：",
            "answer": "吕母"
        },
        {
            "question": "历史上著名的“撞钟焚香”事件中，利用宗教宣传鼓动起义的女性是：",
            "answer": "陈硕贞"
        },
        {
            "question": "在盛唐时期，数次出访日本的高僧是：",
            "answer": "鉴真"
        },
        {
            "question": "据论语记载，孔子门徒中才学特别优异的有：",
            "answer": "七十二人"
        },
        {
            "question": "扁鹊是战国时期哪一国的人？",
            "answer": "齐国"
        },
        {
            "question": "切脉诊病法首创于：",
            "answer": "扁鹊"
        },
        {
            "question": "著名的测报地震方位的地动仪发明于：",
            "answer": "东汉"
        },
        {
            "question": "著名的测报地震方位的地动仪的发明者是：",
            "answer": "张衡"
        },
        {
            "question": "著名的地动仪上共刻有几个方位的龙？",
            "answer": "八个"
        },
        {
            "question": "著名的医学家华佗，是下列哪一时期的人：",
            "answer": "东汉末年"
        },
        {
            "question": "著名的医学家华佗，因不愿做侍医而被__杀害：",
            "answer": "曹操"
        },
        {
            "question": "最早到古印度取经的高僧是：",
            "answer": "法显"
        },
        {
            "question": "著名著作《佛国记》的作者是：",
            "answer": "法显"
        },
        {
            "question": "中国古代著名科学家祖冲之是下列哪一时代的人：",
            "answer": "南北朝"
        },
        {
            "question": "中国最早推算出圆周率精密数值的是：",
            "answer": "祖冲之"
        },
        {
            "question": "历史上，玄奘取经所到达的天竺寺庙是：",
            "answer": "那烂陀寺"
        },
        {
            "question": "中国的科学著作《梦溪笔谈》是__体裁的著作：",
            "answer": "笔记体"
        },
        {
            "question": "中国的科学著作《梦溪笔谈》的作者是：",
            "answer": "沈括"
        },
        {
            "question": "中国的科学著作《梦溪笔谈》写于下列哪一时期：",
            "answer": "北宋"
        },
        {
            "question": "黄道婆是我国元代著名的__：",
            "answer": "女纺织家"
        },
        {
            "question": "元朝时期实施的、因元世祖忽必烈封赐而得名的历法是：",
            "answer": "《授时历》"
        },
        {
            "question": "《授时历》是由下列哪一位主持制定的：",
            "answer": "郭守敬"
        },
        {
            "question": "《授时历》的主持制定者郭守敬是下列哪一朝代的人：",
            "answer": "元朝"
        },
        {
            "question": "我国古代最伟大的药物学家是：",
            "answer": "李时珍"
        },
        {
            "question": "明朝时，利玛窦和下列哪一位合作翻译了《几何原本》？",
            "answer": "徐光启"
        },
        {
            "question": "我国古代著名的地理学家徐霞客是下列哪一朝代的人？",
            "answer": "明朝"
        },
        {
            "question": "中国最早的群众武装暴动“国人暴动”发生于：",
            "answer": "西周后期"
        },
        {
            "question": "中国最早的群众武装暴动“国人暴动”发生在__统治时期：",
            "answer": "周厉王"
        },
        {
            "question": "史称“共和行政”指的是下列哪两位一起执政？",
            "answer": "周公和召公"
        },
        {
            "question": "陈胜、吴广领导的农民起义发生在：",
            "answer": "秦朝末年"
        },
        {
            "question": "言论“王侯将相，宁有种乎？”出自：",
            "answer": "陈胜、吴广"
        },
        {
            "question": "陈胜、吴广在起义军占领陈县后建立了政权，其国号为：",
            "answer": "张楚"
        },
        {
            "question": "东汉末年的太平道领袖张角是：",
            "answer": "巨鹿（钜鹿）人"
        },
        {
            "question": "口号“苍天已死，黄天当立”是由下列哪一位提出的？",
            "answer": "张角"
        },
        {
            "question": "下列哪一位不属于唐末农民大起义中的领导人物：",
            "answer": "张角"
        },
        {
            "question": "南宋时期，第一次提出“等贵贱”口号的是下列谁领导的起义？",
            "answer": "钟相、杨么"
        },
        {
            "question": "第一次提出“等贵贱”口号的钟相、杨么领导的农民起义是发生在下列那一时期：",
            "answer": "南宋"
        },
        {
            "question": "“壬寅宫变”发生在明朝哪一位皇帝统治期间？",
            "answer": "嘉靖帝"
        },
        {
            "question": "明朝时期的“壬寅宫变”是一起罕见的由__发起的起义：",
            "answer": "宫女"
        },
        {
            "question": "下列不属于明朝末年农民起义领袖的是：",
            "answer": "黄巢"
        },
        {
            "question": "下列哪一项标志着明王朝被推翻：",
            "answer": "崇祯帝自杀"
        },
        {
            "question": "著名的茶类著作《茶经》的作者是：",
            "answer": "陆羽"
        },
        {
            "question": "著名的茶类著作《茶经》写成于：",
            "answer": "唐代"
        },
        {
            "question": "中国历史上，炼丹风气大盛始于下列哪一位皇帝：",
            "answer": "汉武帝"
        },
        {
            "question": "下列哪一样不属于古代火药的配制原料：",
            "answer": "汞齐"
        },
        {
            "question": "下列哪一项不属于我国著名的四大发明之一：",
            "answer": "炼丹术"
        },
        {
            "question": "聊斋中提到以下方术，其中对应正确的是？",
            "answer": "厌禳之术--巫术"
        },
        {
            "question": "我国四大发明之一“造纸术”的发明者是：",
            "answer": "蔡伦"
        },
        {
            "question": "我国四大发明之一“印刷术”的发明者是：",
            "answer": "毕昇"
        },
        {
            "question": "我国著名的“活字印刷”发明于：",
            "answer": "北宋"
        },
        {
            "question": "我国最早的指南针是：",
            "answer": "战国的司南"
        },
        {
            "question": "我国四大发明之一“火药”的发明者是一位：",
            "answer": "炼丹家"
        },
        {
            "question": "中国历史上，修建长城的修筑工程规模最大的是：",
            "answer": "明代"
        },
        {
            "question": "下列哪一个不属于长城的关城：",
            "answer": "虎跳关"
        },
        {
            "question": "传说孟姜女哭长城的故事发生在：",
            "answer": "秦朝"
        },
        {
            "question": "汉字经历了以下哪一种演变过程：",
            "answer": "小篆-隶书-楷书-行书"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，象棋盘由__道直线和__道横线交叉组成:",
            "answer": "九、十"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，棋盘上共有几个交叉点？",
            "answer": "90"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，棋盘中间没有划通直线的地方叫做：",
            "answer": "河界"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，棋盘上划有斜交叉线的地方叫做",
            "answer": "九宫"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，共有棋子__个：",
            "answer": "32"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，棋子可分为下列哪两种颜色？",
            "answer": "红、黑"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，每一组的十六枚棋子共有几种不同的名称：",
            "answer": "7"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，红棋子的统领是：",
            "answer": "帅"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，黑棋子的统领是：",
            "answer": "将"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，对局开始前黑棋子的将左右摆放的是：",
            "answer": "士"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，拥有“兵”这个棋的是：",
            "answer": "红方"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，拥有“卒”这个棋的是：",
            "answer": "黑方"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，对局开始前红棋子的将左右摆放的是：",
            "answer": "仕"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，对局时由执__棋的一方先走：",
            "answer": "红"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，将（帅）的走法是：",
            "answer": "每一着只许走一步"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，士（仕）的走法是：",
            "answer": "可沿“九宫”斜线走"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，相（象）的走法是：",
            "answer": "不能越过“河界”"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，马的走法是：",
            "answer": "走日字"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，车的走法是：",
            "answer": "车每一着不限步数"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，炮的走法是：",
            "answer": "必须隔一个棋子跳吃"
        },
        {
            "question": "中国象棋中，兵（卒）的走法是：",
            "answer": "不可后退"
        },
        {
            "question": "《三国演义》的作者是：",
            "answer": "罗贯中"
        },
        {
            "question": "《三国演义》是中国古代第一部什么类型的小说？",
            "answer": "章回体"
        },
        {
            "question": "《三国演义》的时代背景是：",
            "answer": "三国时代"
        },
        {
            "question": "《三国演义》一书中，明显的表现出作者怎样的倾向？",
            "answer": "拥刘反曹"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，下列哪位人物被赞为“鞠躬尽瘁，死而后已”？",
            "answer": "诸葛亮"
        },
        {
            "question": "下列哪一位不属于《三国演义》中蜀国的“五虎将”：",
            "answer": "董卓"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，被称为“卧龙先生”的是谁？",
            "answer": "诸葛亮"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，被称为“凤雏先生”的是谁？",
            "answer": "庞统"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，刘备临终前所施的最后一计是什么？",
            "answer": "白帝城托孤"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中的曹操，在京剧中是什么脸？",
            "answer": "白脸"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，在赤壁之战中失败的是：",
            "answer": "曹操"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，一战成就北方定数的战役是：",
            "answer": "官渡之战"
        },
        {
            "question": "下列不属于《三国演义》中著名的“三绝”的是：",
            "answer": "哭绝"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，官渡之战是曹操和下列哪一位之间的战争：",
            "answer": "袁绍"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，夷陵之战是孙权和下列哪一位之间的战争：",
            "answer": "刘备"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，夷陵之战主要发生在：",
            "answer": "白帝城"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，合肥之战是孙权和下列哪一位之间的战争：",
            "answer": "曹操"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，西凉之战是曹操和下列哪一位之间的战争：",
            "answer": "马超"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，著名的“刮骨疗毒”讲述的是：",
            "answer": "关羽"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，望梅止渴这个成语讲的是下列那个人物的故事：",
            "answer": "曹操"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，五丈原之战是诸葛亮和下列哪一位之间的战争：",
            "answer": "司马懿"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中， 关羽的兵器是：",
            "answer": "青龙偃月刀"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中， 刘备的兵器是：",
            "answer": "双股剑"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中， 张飞的兵器是：",
            "answer": "丈八蛇矛枪"
        },
        {
            "question": "《三国演义》中，平定汉中重要一役的是：",
            "answer": "定军山之战"
        },
        {
            "question": "《水浒传》的作者是：",
            "answer": "施耐庵"
        },
        {
            "question": "《水浒传》的作者是我国哪个朝代的人？",
            "answer": "元末明初"
        },
        {
            "question": "《水浒传》的成书，取材于北宋末年__的故事",
            "answer": "宋江起义"
        },
        {
            "question": "《水浒传》开头，一个靠踢球被端王看中的小人物是：",
            "answer": "高俅"
        },
        {
            "question": "《水浒传》是我国第一部__小说：",
            "answer": "章回体"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，及时雨宋江是下列哪一星宿：",
            "answer": "天魁星"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，卢俊义的外号是：",
            "answer": "玉麒麟"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，花荣的外号是：",
            "answer": "小李广"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，朱仝的外号是：",
            "answer": "美髯公"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，智多星吴用是下列哪一星宿：",
            "answer": "天机星"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，关胜的外号是：",
            "answer": "大刀"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，阮小二的外号是：",
            "answer": "立地太岁"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，张横的外号是：",
            "answer": "船火儿"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，被称为地魁星的是：",
            "answer": "朱武"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，被称为“催命判官”的是：",
            "answer": "李立"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，顾大嫂的外号是：",
            "answer": "母大虫"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，扈三娘后来嫁给：",
            "answer": "王英"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，戴宗的外号是：",
            "answer": "神行太保"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，镇三山黄信是属于下列哪一星宿？",
            "answer": "地煞星"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，萧让的外号是：",
            "answer": "圣手书生"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，与人私通并杀害丈夫的是：",
            "answer": "潘金莲"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，杨志的外号是：",
            "answer": "青面兽"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，林冲的外号是：",
            "answer": "豹子头"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，索超的外号是：",
            "answer": "急先锋"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，石秀的外号是：",
            "answer": "拼命三郎"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，解珍的外号是：",
            "answer": "两头蛇"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，秦明的外号是：",
            "answer": "霹雳火"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，史进的外号是：",
            "answer": "九纹龙"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，李应的外号是：",
            "answer": "扑天雕"
        },
        {
            "question": "《水浒传》中，穆弘的外号是：",
            "answer": "没遮拦"
        },
        {
            "question": "诗句“孤鸿海上来”的下半句是：",
            "answer": "池潢不敢顾"
        },
        {
            "question": "诗句“日夕怀空意”的下半句是：",
            "answer": "人谁感至精"
        },
        {
            "question": "“我醉君复乐，陶然共忘机”的名句出自：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗句“绿竹入幽径”的下半句是：",
            "answer": "青萝拂行衣"
        },
        {
            "question": "诗句“举杯邀明月”的下半句是：",
            "answer": "对影成三人"
        },
        {
            "question": "诗句“花间一壶酒”的下半句是：",
            "answer": "独酌无相亲"
        },
        {
            "question": "诗句“我舞影零乱”的上半句是：",
            "answer": "我歌月徘徊"
        },
        {
            "question": "诗句“燕草如碧丝”的下半句是：",
            "answer": "秦桑低绿枝"
        },
        {
            "question": "诗《春思》的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗句“岱宗夫如何”的下半句是：",
            "answer": "齐鲁青未了"
        },
        {
            "question": "诗句“人生不相见”的下半句是：",
            "answer": "动如参与商"
        },
        {
            "question": "诗《赠卫八处士》的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "诗句“共此灯烛光”的上半句是：",
            "answer": "今夕复何夕"
        },
        {
            "question": "名诗《佳人》的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "诗句“绝代有佳人”的下半句是：",
            "answer": "幽居在空谷"
        },
        {
            "question": "诗句“那闻旧人哭”的上半句是：",
            "answer": "但见新人笑"
        },
        {
            "question": "诗句“天寒翠袖薄”的下半句是：",
            "answer": "日暮倚修竹"
        },
        {
            "question": "诗句“合昏尚知时”的下半句是：",
            "answer": "鸳鸯不独宿"
        },
        {
            "question": "诗句“故人入我梦”的下半句是：",
            "answer": "明我长相忆"
        },
        {
            "question": "诗句“浮云终日行”的下半句是：",
            "answer": "游子久不至"
        },
        {
            "question": "诗句“冠盖满京华”的下半句是：",
            "answer": "斯人独憔悴"
        },
        {
            "question": "诗句“寂寞身后事”的上半句是：",
            "answer": "千秋万岁名"
        },
        {
            "question": "诗句“下马饮君酒，问君何所之？”的作者是：",
            "answer": "王维"
        },
        {
            "question": "诗句“圣代无隐者”的下半句是：",
            "answer": "英灵尽来归"
        },
        {
            "question": "诗《梦李白》的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "诗句“置酒长安道”的下半句是：",
            "answer": "同心与我违"
        },
        {
            "question": "诗句“远树带行客”的下半句是：",
            "answer": "孤城当落晖"
        },
        {
            "question": "诗句“声喧乱石中”的下半句是：",
            "answer": "色静深松里"
        },
        {
            "question": "诗句“漾漾泛菱荇”的下半句是：",
            "answer": "澄澄映葭苇"
        },
        {
            "question": "诗句“清川澹如此”的上半句是：",
            "answer": "我心素已闲"
        },
        {
            "question": "诗《渭川田家》的作者是：",
            "answer": "王维"
        },
        {
            "question": "诗句“朝为越溪女”的下半句是：",
            "answer": "暮作吴宫妃"
        },
        {
            "question": "诗句“持谢邻家子”的下半句是：",
            "answer": "效颦安可希"
        },
        {
            "question": "诗《青溪》的作者是：",
            "answer": "王维"
        },
        {
            "question": "诗《秋登兰山寄张五》的作者是：",
            "answer": "孟浩然"
        },
        {
            "question": "诗句“天边树若荠”的下半句是：",
            "answer": "江畔洲如月"
        },
        {
            "question": "诗句“兴是清秋发”的上半句是：",
            "answer": "愁因薄暮起"
        },
        {
            "question": "诗句“欲取鸣琴弹”的下半句是：",
            "answer": "恨无知音赏"
        },
        {
            "question": "诗句“感此怀故人”的下半句是：",
            "answer": "中宵劳梦想"
        },
        {
            "question": "诗句“松月生夜凉，风泉满清听”的作者是：",
            "answer": "孟浩然"
        },
        {
            "question": "诗《夏日南亭怀辛大》的作者是：",
            "answer": "孟浩然"
        },
        {
            "question": "诗句“苒苒几盈虚”的下半句是：",
            "answer": "澄澄变今古"
        },
        {
            "question": "诗句“草色新雨中”的下半句是：",
            "answer": "松声晚窗里"
        },
        {
            "question": "诗句“清溪深不测”的下半句是：",
            "answer": "隐处唯孤云"
        },
        {
            "question": "诗句“海上风雨至”的下半句是：",
            "answer": "逍遥池阁凉"
        },
        {
            "question": "诗句“归棹洛阳人，残钟广陵树”的作者是：",
            "answer": "韦应物"
        },
        {
            "question": "诗《春泛若耶溪》的作者是：",
            "answer": "綦毋潜"
        },
        {
            "question": "诗句“欲持一瓢酒”的下半句是：",
            "answer": "远慰风雨夕"
        },
        {
            "question": "诗句“冥冥花正开”的下半句是：",
            "answer": "扬扬燕新乳"
        },
        {
            "question": "诗句“浩浩风起波”的下半句是：",
            "answer": "冥冥日沈夕"
        },
        {
            "question": "诗句“终罢斯结庐”的下半句是：",
            "answer": "慕陶真可庶"
        },
        {
            "question": "诗句“孝恭遵妇道，容止顺其猷”的作者是：",
            "answer": "韦应物"
        },
        {
            "question": "诗《初发扬子寄元大校书》的作者是：",
            "answer": "韦应物"
        },
        {
            "question": "诗《溪居》的作者是：",
            "answer": "柳宗元"
        },
        {
            "question": "诗句“从来幽并客”的下半句是：",
            "answer": "皆向沙场老"
        },
        {
            "question": "诗句“白骨乱蓬蒿”的上半句是：",
            "answer": "黄尘足今古"
        },
        {
            "question": "诗句“明月出天山”的下半句是：",
            "answer": "苍茫云海间"
        },
        {
            "question": "诗句“长风几万里”的下半句是：",
            "answer": "吹度玉门关"
        },
        {
            "question": "诗句“戍客望边邑，思归多苦颜”出自：",
            "answer": "李白《关山月》"
        },
        {
            "question": "诗《塞上曲》的作者是：",
            "answer": "王昌龄"
        },
        {
            "question": "诗《子夜四时歌》的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗《古柏行》的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "诗句“秦地罗敷女”的下半句是：",
            "answer": "采桑绿水边"
        },
        {
            "question": "诗句“万户捣衣声”的上半句是：",
            "answer": "长安一片月"
        },
        {
            "question": "诗句“秋风吹不尽”的下半句是：",
            "answer": "总是玉关情"
        },
        {
            "question": "诗句“何日平胡虏”的下半句是：",
            "answer": "良人罢远征"
        },
        {
            "question": "诗句“镜湖三百里，菡萏发荷花”出自《子夜四十歌》的哪一首：",
            "answer": "夏歌"
        },
        {
            "question": "诗《长干行》的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗句“妾发初覆额”的下半句是：",
            "answer": "折花门前剧"
        },
        {
            "question": "诗句“绕床弄青梅”的上半句是：",
            "answer": "郎骑竹马来"
        },
        {
            "question": "诗句“十四为君妇”的下半句是：",
            "answer": "羞颜未尝开"
        },
        {
            "question": "诗句“常存抱柱信”的下半句是：",
            "answer": "岂上望夫台"
        },
        {
            "question": "诗句“梧桐相待老，鸳鸯会双死”出自：",
            "answer": "孟郊《烈女操》"
        },
        {
            "question": "诗《游子吟》的作者是：",
            "answer": "孟郊"
        },
        {
            "question": "诗《登幽州台歌》的作者是：",
            "answer": "陈子昂"
        },
        {
            "question": "诗《古意》的作者是：",
            "answer": "李颀"
        },
        {
            "question": "诗句“慈母手中线”的下半句是：",
            "answer": "游子身上衣"
        },
        {
            "question": "诗句“意恐迟迟归”的上半句是：",
            "answer": "临行密密缝"
        },
        {
            "question": "诗句“谁言寸草心”的下半句是：",
            "answer": "报得三春晖"
        },
        {
            "question": "诗句“念天地之悠悠”的下半句是：",
            "answer": "独怆然而涕下"
        },
        {
            "question": "名句“前不见古人，后不见来者”的作者是：",
            "answer": "陈子昂"
        },
        {
            "question": "诗句“今为羌笛出塞声”的下半句是：",
            "answer": "使我三军泪如雨"
        },
        {
            "question": "诗句“少小幽燕客”的上半句是：",
            "answer": "男儿事长征"
        },
        {
            "question": "诗句“醉卧不知白日暮”的下半句是：",
            "answer": "有时空望孤云高"
        },
        {
            "question": "诗句“一声已动物皆静”的下半句是：",
            "answer": "四座无言星欲稀"
        },
        {
            "question": "诗句“腹中贮书一万卷，不肯低头在草莽”出自：",
            "answer": "李颀《送陈章甫》"
        },
        {
            "question": "诗句“空山百鸟散还合”的下半句是：",
            "answer": "万里浮云阴且晴"
        },
        {
            "question": "诗句“野鹿呦呦走堂下”的上半句是：",
            "answer": "迸泉飒飒飞木末"
        },
        {
            "question": "诗句“龙吟虎啸一时发”的下半句是：",
            "answer": "万籁百泉相与秋"
        },
        {
            "question": "诗句“我本楚狂人”的下半句是：",
            "answer": "凤歌笑孔丘"
        },
        {
            "question": "诗句“登高壮观天地间，大江茫茫去不还”的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗《夜归鹿门山歌》的作者是：",
            "answer": "孟浩然"
        },
        {
            "question": "诗《梦游天姥吟留别》的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗句“手持绿玉杖”的下半句是：",
            "answer": "朝别黄鹤楼"
        },
        {
            "question": "诗句“海客谈瀛洲”的下半句是：",
            "answer": "烟涛微茫信难求"
        },
        {
            "question": "诗句“我欲因之梦吴越”的下半句是：",
            "answer": "一夜飞渡镜湖月"
        },
        {
            "question": "诗句“千岩万壑路不定”的下半句是：",
            "answer": "迷花倚石忽已暝"
        },
        {
            "question": "诗句“熊咆龙吟殷岩泉，栗深林兮惊层巅”的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗《白雪歌送武判官归京》的作者是：",
            "answer": "岑参"
        },
        {
            "question": "诗《长恨歌》的作者是：",
            "answer": "白居易"
        },
        {
            "question": "诗《梦游天姥吟留别》中的“姥”字的同音字是：",
            "answer": "母"
        },
        {
            "question": "诗句“安能摧眉折腰事权贵”的下半句是：",
            "answer": "使我不得开心颜"
        },
        {
            "question": "诗句“日月照耀金银台”的上半句是：",
            "answer": "青冥浩荡不见底"
        },
        {
            "question": "诗句“金陵子弟来相送”的下半句是：",
            "answer": "欲行不行各尽觞"
        },
        {
            "question": "诗句“请君试问东流水”的下半句是：",
            "answer": "别意与之谁短长"
        },
        {
            "question": "诗句“弃我去者，昨日之日不可留”的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗句“蓬莱文章建安骨”中的“莱”字的同音字是：",
            "answer": "来"
        },
        {
            "question": "诗句“乱我心者”的下半句是：",
            "answer": "今日之日多烦忧"
        },
        {
            "question": "诗句“中间小谢又清发”的上半句是：",
            "answer": "蓬莱文章建安骨"
        },
        {
            "question": "诗句“俱怀逸兴壮思飞”的下半句是：",
            "answer": "欲上青天揽明月"
        },
        {
            "question": "诗句“人生在世不称意”的下半句是：",
            "answer": "明朝散发弄扁舟"
        },
        {
            "question": "诗句“抽刀断水水更流，举杯销愁愁更愁”的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "诗《走马川行奉送封大夫出师西征》的作者是：",
            "answer": "岑参"
        },
        {
            "question": "诗人岑参名字中的“岑”字的同音字是：",
            "answer": "涔"
        },
        {
            "question": "诗句“君不见走马川行雪海边”的下半句是：",
            "answer": "平沙莽莽黄入天"
        },
        {
            "question": "诗句“将军金甲夜不脱”的下半句是：",
            "answer": "半夜军行戈相拨"
        },
        {
            "question": "诗句“古来青史谁不见”的下半句是：",
            "answer": "今见功名胜古人"
        },
        {
            "question": "诗句“北风卷地白草折”的下半句是：",
            "answer": "胡天八月即飞雪"
        },
        {
            "question": "诗句“虏塞兵气连云屯，战场白骨缠草根”的作者是：",
            "answer": "岑参"
        },
        {
            "question": "诗《寄韩谏议》的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "诗《寄韩谏议》中的“谏”字的同音字是：",
            "answer": "件"
        },
        {
            "question": "名句“忽如一夜春风来”的下半句是：",
            "answer": "千树万树梨花开"
        },
        {
            "question": "诗句“胡天八月即飞雪”的上半句是：",
            "answer": "北风卷地白草折"
        },
        {
            "question": "诗句“英雄割据虽已矣”的下半句是：",
            "answer": "文采风流今尚存"
        },
        {
            "question": "诗句“落落盘踞虽得地”的下半句是：",
            "answer": "冥冥孤高多烈风"
        },
        {
            "question": "诗句“志士幽人莫怨嗟，古来材大难为用”的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "诗《观公孙大娘弟子舞剑器行并序》的作者是：",
            "answer": "杜甫"
        },
        {
            "question": "名句“霍如羿射九日落”的下半句是：",
            "answer": "矫如群帝骖龙翔"
        },
        {
            "question": "诗句“清月出岭光入扉”的上半句是：",
            "answer": "夜深静卧百虫绝"
        },
        {
            "question": "诗句“君歌且休听我歌”的下半句是：",
            "answer": "我歌今与君殊科"
        },
        {
            "question": "诗句“一年明月今宵多”的下半句是：",
            "answer": "人生由命非由他"
        },
        {
            "question": "诗句“粉墙丹柱动光彩，鬼物图画填青红”的作者是：",
            "answer": "韩愈"
        },
        {
            "question": "诗《渔翁》的作者是：",
            "answer": "柳宗元"
        },
        {
            "question": "诗句“渔翁夜傍西岩宿”的下半句是：",
            "answer": "晓汲清湘燃楚竹"
        },
        {
            "question": "诗句“烟销日出不见人”的下半句是：",
            "answer": "欸乃一声山水绿"
        },
        {
            "question": "诗句“回看天际下中流”的下半句是：",
            "answer": "岩上无心云相逐"
        },
        {
            "question": "诗句“杨家有女初长成”的下半句是：",
            "answer": "养在深闺人未识"
        },
        {
            "question": "诗句“天长地久有时尽，此恨绵绵无绝期”出自：",
            "answer": "《长恨歌》"
        },
        {
            "question": "名句“回眸一笑百媚生”的下半句是：",
            "answer": "六宫粉黛无颜色"
        },
        {
            "question": "诗句“三千宠爱在一身”的上半句是：",
            "answer": "后宫佳丽三千人"
        },
        {
            "question": "诗句“七月七日长生殿”的下半句是：",
            "answer": "夜半无人私语时"
        },
        {
            "question": "诗句“在天愿作比翼鸟”的下半句是：",
            "answer": "在地愿为连理枝"
        },
        {
            "question": "诗《长恨歌》讲述了下列哪两人的故事：",
            "answer": "唐明皇与杨玉环"
        },
        {
            "question": "名句“玉容寂寞泪阑干”的下半句是：",
            "answer": "梨花一枝春带雨"
        },
        {
            "question": "诗句“两处茫茫皆不见”的上半句是：",
            "answer": "上穷碧落下黄泉"
        },
        {
            "question": "诗句“浔阳江头夜送客”的下半句是：",
            "answer": "枫叶荻花秋瑟瑟"
        },
        {
            "question": "醉不成欢惨将别，别时茫茫江浸__：",
            "answer": "月"
        },
        {
            "question": "诗句“千呼万唤始出来，犹抱琵琶半遮面”的作者是：",
            "answer": "白居易"
        },
        {
            "question": "诗《韩碑》的作者是：",
            "answer": "李商隐"
        },
        {
            "question": "诗句“东船西舫悄无言”的下半句是：",
            "answer": "唯见江心秋月白"
        },
        {
            "question": "诗句“转轴拨弦三两声”的下半句是：",
            "answer": "未成曲调先有情"
        },
        {
            "question": "诗句“冰泉冷涩弦凝绝”的下半句是：",
            "answer": "凝绝不通声暂歇"
        },
        {
            "question": "诗句“商人重利轻别离”的下半句是：",
            "answer": "前月浮梁买茶去"
        },
        {
            "question": "诗句“今夜闻君琵琶语，如听仙乐耳暂明”出自：",
            "answer": "《琵琶行》"
        },
        {
            "question": "名句“凄凄不似向前声”的下半句是：",
            "answer": "满座重闻皆掩泣"
        },
        {
            "question": "诗句“美人帐下犹歌舞”的上半句是：",
            "answer": "战士军前半死生"
        },
        {
            "question": "诗句“大漠穷秋塞草衰”的下半句是：",
            "answer": "孤城落日斗兵稀"
        },
        {
            "question": "诗句“野云万里无城郭”的下半句是：",
            "answer": "雨雪纷纷连大漠"
        },
        {
            "question": "诗《燕歌行并序》的作者是：",
            "answer": "高适"
        },
        {
            "question": "名句“胡雁哀鸣夜夜飞”的下半句是：",
            "answer": "胡儿眼泪双双落"
        },
        {
            "question": "诗句“一剑曾当百万师”的上半句是：",
            "answer": "一身转战三千里"
        },
        {
            "question": "诗句“卫青不败由天幸”的下半句是：",
            "answer": "李广无功缘数奇"
        },
        {
            "question": "别有幽愁暗恨生，此时无声__有声：",
            "answer": "胜"
        },
        {
            "question": "嘈嘈切切错杂弹，大珠小珠__玉盘：",
            "answer": "落"
        },
        {
            "question": "诗《老将行》的作者是：",
            "answer": "王维"
        },
        {
            "question": "名句“坐看红树不知远”的下半句是：",
            "answer": "行尽青溪不见人"
        },
        {
            "question": "诗句“不与秦塞通人烟”的上半句是：",
            "answer": "尔来四万八千岁"
        },
        {
            "question": "诗句“天长路远魂飞苦”的下半句是：",
            "answer": "梦魂不到关山难"
        },
        {
            "question": "月明松下房栊静，日出云中鸡犬__：",
            "answer": "喧"
        },
        {
            "question": "长相思，__心肝：",
            "answer": "摧"
        },
        {
            "question": "诗句“一夫当关，万夫莫开”出自：",
            "answer": "《蜀道难》"
        },
        {
            "question": "诗《长相思》的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "名句“金樽清酒斗十千”的下半句是：",
            "answer": "玉盘珍羞值万钱"
        },
        {
            "question": "诗句“停杯投箸不能食”的下半句是：",
            "answer": "拔剑四顾心茫然"
        },
        {
            "question": "诗句“闲来垂钓碧溪上”的下半句是：",
            "answer": "忽复乘舟梦日边"
        },
        {
            "question": "长风破浪会有时，直挂云帆__沧海：",
            "answer": "济"
        },
        {
            "question": "诗《将进酒》中的“将”字的同音字是：",
            "answer": "枪"
        },
        {
            "question": "诗《将进酒》的作者是：",
            "answer": "李白"
        },
        {
            "question": "在书法中，法帖指的是：",
            "answer": "古代名人摹刻在石版或木板上的法书及其拓本"
        },
        {
            "question": "在书法历史上，“法帖”之名相传由下列哪一位皇帝开始：",
            "answer": "宋太宗"
        },
        {
            "question": "象形的造字方法是：",
            "answer": "把实物画出来"
        },
        {
            "question": "在历史上，存中国最古的文字是：",
            "answer": "甲骨文"
        },
        {
            "question": "商、西周、春秋战国时期铜器上铭文字体的总称叫做：",
            "answer": "金文"
        },
        {
            "question": "在历史上，有“钟鼎文”之称的书体是：",
            "answer": "金文"
        },
        {
            "question": "下列采用金文书体的作品是：",
            "answer": "《司母戊鼎》"
        },
        {
            "question": "下列不是采用金文书体的作品是：",
            "answer": "《琅琊石刻》"
        },
        {
            "question": "在书法史上，《司母戊鼎》属于下列哪一时代的作品：",
            "answer": "商"
        },
        {
            "question": "在历史上，石刻文产生于__，兴盛于__：",
            "answer": "周代、秦代"
        },
        {
            "question": "在书法史上，《石鼓文》属于下列哪一时代的作品：",
            "answer": "先秦"
        },
        {
            "question": "下列不是采用石刻文书体的作品是：",
            "answer": "《毛公鼎》"
        },
        {
            "question": "下列哪一本书保存了中国数量最多的远古神话？",
            "answer": "山海经"
        },
        {
            "question": "我国远古神话分为三类，其中不包括：",
            "answer": "佛道类"
        },
        {
            "question": "远古神话中，“颛顼”又叫：",
            "answer": "祝融"
        },
        {
            "question": "《女娲补天》源出于下列哪一本书：",
            "answer": "《淮南经》"
        },
        {
            "question": "《夸父逐日》源出于下列哪一本书：",
            "answer": "《山海经》"
        },
        {
            "question": "我国第一部诗歌总集是：",
            "answer": "《诗经》"
        },
        {
            "question": "《诗经·小雅》中被后人称为为“笙诗”的是：",
            "answer": "《白华》"
        },
        {
            "question": "《诗经》一般被分为哪三类：",
            "answer": "风、雅、颂"
        },
        {
            "question": "按风雅颂三类来编排《诗经》，这种分类方法是按照以下哪种特点来划分的？",
            "answer": "音乐不同"
        },
        {
            "question": "《诗经》中的“风”指的是：",
            "answer": "乐曲"
        },
        {
            "question": "《诗经》中的“雅”指的是：",
            "answer": "正声雅乐"
        },
        {
            "question": "《诗经》中的“颂”指的是：",
            "answer": "庙堂之音"
        },
        {
            "question": "以下哪一篇不属于《诗经》中的“风”：",
            "answer": "鲁南"
        },
        {
            "question": "《诗经》中最晚的作品写于：",
            "answer": "春秋中叶"
        },
        {
            "question": "《诗经》中文人作品汇集是通过以下哪种渠道完成的？",
            "answer": "文人献诗"
        },
        {
            "question": "在被后世称为“四家诗”的汉代四家中，哪一家流传下了现存的《诗经》？",
            "answer": "毛诗"
        },
        {
            "question": "《诗经》中的第一篇作品是：",
            "answer": "《周南·关睢》"
        },
        {
            "question": "《诗经》中的表现手法不包括：",
            "answer": "拟"
        },
        {
            "question": "《汉书艺文志》的作者是：",
            "answer": "班固"
        },
        {
            "question": "《汉书艺文志》将春秋战国时期的各流派概括为九流十家，其中不包括：",
            "answer": "兵家"
        },
        {
            "question": "以下哪一本不属于春秋战国时期的作品：",
            "answer": "《九章》"
        },
        {
            "question": "以下哪一本不属于春秋战国时期的诸子散文名著：",
            "answer": "《刘子》"
        },
        {
            "question": "我国现存第一部编年史是：",
            "answer": "《春秋》"
        },
        {
            "question": "“春秋三传”不包括下列哪一部？",
            "answer": "《七略传》"
        },
        {
            "question": "下列哪一篇不是《左传》中记录战争的篇章：",
            "answer": "《晋鲁曲沃之战》"
        },
        {
            "question": "《左传》是一部以下列哪一项为中心的历史著作？",
            "answer": "叙事"
        },
        {
            "question": "《战国策》是下列哪个年代产生的作品？",
            "answer": "秦汉"
        },
        {
            "question": "《庄子》一书的作者庄周，他是下列哪个学派的代表人物：",
            "answer": "道家"
        },
        {
            "question": "我国现存第一部国别体是：",
            "answer": "《国语》"
        },
        {
            "question": "我国儒家学派的创始人是：",
            "answer": "孔子"
        },
        {
            "question": "下列选项中，不属于儒家学派的人物是：",
            "answer": "张鲁"
        },
        {
            "question": "保存寓言最多的诸子散文是：",
            "answer": "《韩非子》"
        },
        {
            "question": "对“楚辞”体的形成影响最大的是楚地的哪一特别风俗？",
            "answer": "巫歌"
        },
        {
            "question": "屈原最重要的代表作品是：",
            "answer": "《离骚》"
        },
        {
            "question": "《离骚》的作品类型是：",
            "answer": "政治抒情诗"
        },
        {
            "question": "作品《九辩》的作者是：",
            "answer": "宋玉"
        },
        {
            "question": "吕不韦属于下列诸子中的哪一家：",
            "answer": "杂家"
        },
        {
            "question": "西汉初期著名的政论散文家贾谊的政论文名作是：",
            "answer": "《过秦论》"
        },
        {
            "question": "汉代最兴盛的文学体裁是：",
            "answer": "赋"
        },
        {
            "question": "下列哪一位最早写赋体作品，并以赋名篇：",
            "answer": "荀子"
        },
        {
            "question": "真正标志汉代文学最高成就的不包括下列哪一项：",
            "answer": "骚体赋"
        },
        {
            "question": "标志着散体大赋正式形成的第一篇作品是：",
            "answer": "《七发》"
        },
        {
            "question": "我国的第一部纪传体的断代史是：",
            "answer": "《汉书》"
        },
        {
            "question": "《史记》的五部分中，以写人物为主的是哪三部分？",
            "answer": "本纪、世家、列传"
        },
        {
            "question": "“前四史”不包括下列哪一项？",
            "answer": "《吕氏春秋》"
        },
        {
            "question": "乐府是下列哪一古代机关的名称？",
            "answer": "古代音乐机关"
        },
        {
            "question": "《乐府诗集》是收罗乐府诗最完备的一部总集，其作者是：",
            "answer": "郭茂倩"
        },
        {
            "question": "东晋南北朝诗歌的风格经历了如下哪种变化过程：",
            "answer": "玄言——山水——宫体"
        },
        {
            "question": "下列哪一篇不属于曹操的作品：",
            "answer": "《燕歌行》"
        },
        {
            "question": "现存最早的文学专论《典论·论文》是哪位作家的著作？",
            "answer": "曹丕"
        },
        {
            "question": "下列哪一篇不属于曹植的作品：",
            "answer": "《悲愤诗》"
        },
        {
            "question": "陶渊明，又名：",
            "answer": "潜"
        },
        {
            "question": "《归田园居》的作者是：",
            "answer": "陶渊明"
        },
        {
            "question": "《饮酒》的作者是：",
            "answer": "陶渊明"
        },
        {
            "question": "创造了“田园诗”，并使之成为一个流派在诗歌史上独树一帜的人是：",
            "answer": "陶渊明"
        },
        {
            "question": "北朝民歌中最杰出的长篇叙事诗是：",
            "answer": "《木兰诗》"
        },
        {
            "question": "晋宋时代山水诗的开创者是：",
            "answer": "谢灵运"
        },
        {
            "question": "文学史上被称为“大谢”和“小谢”的是：",
            "answer": "谢灵运和谢朓"
        },
        {
            "question": "“喧鸟覆春州，杂英满芳甸”是下列哪位诗人的名句：",
            "answer": "谢脁"
        },
        {
            "question": "南北朝时期骈赋、骈文成就最高的作家是：",
            "answer": "庾信"
        },
        {
            "question": "北朝散文《水经注》是下列哪位作家的作品？",
            "answer": "郦道元"
        },
        {
            "question": "《世说新语》的作者是下列哪一位？",
            "answer": "刘义庆"
        },
        {
            "question": "我国文学批评史上最重要、最系统的一部文学理论著作是：",
            "answer": "《文心雕龙》"
        },
        {
            "question": "初唐四杰是指：",
            "answer": "王勃、杨炯、卢照邻、骆宾王"
        },
        {
            "question": "“文章合为时而著，歌诗合为事而作”是下列哪一位诗人提出的创作主张：",
            "answer": "白居易"
        },
        {
            "question": "“古文”这个概念的提出始于：",
            "answer": "韩愈"
        },
        {
            "question": "下列哪一篇是韩愈的作品？",
            "answer": "《祭十二郎文》"
        },
        {
            "question": "下列哪一篇是柳宗元的作品？",
            "answer": "《永州八记》"
        },
        {
            "question": "下列哪一位是中唐时代的诗人？",
            "answer": "韦应物"
        },
        {
            "question": "被称之为“五言长城”的著名诗人是哪一位？",
            "answer": "刘长卿"
        },
        {
            "question": "下列哪一部不是晚唐讽刺小品？",
            "answer": "韩愈《师说》"
        },
        {
            "question": "在“大历十才子”中，哪一位是边塞诗人？",
            "answer": "卢纶"
        },
        {
            "question": "以“郊寒岛瘦”的诗风著称的诗人是哪两位？",
            "answer": "孟郊和贾岛"
        },
        {
            "question": "刘禹锡是下列哪个时期著名的唯物主义者和著名诗人？",
            "answer": "中唐"
        },
        {
            "question": "被称为“诗鬼”的是哪位诗人？",
            "answer": "李贺"
        },
        {
            "question": "被合称“温李”的是哪两位诗人？",
            "answer": "李商隐、温庭筠"
        },
        {
            "question": "历史上被称为“李杜”的是哪两位诗人？",
            "answer": "李白和杜甫"
        },
        {
            "question": "历史上被称为“小李杜”的是哪两位诗人？",
            "answer": "李商隐和杜牧"
        },
        {
            "question": "不属于《山海经》十八卷的是：",
            "answer": "《易经》"
        },
        {
            "question": "远古神话中，逐日的是：",
            "answer": "夸父"
        },
        {
            "question": "下列不属于“三皇五帝”中三皇的是：",
            "answer": "盘古"
        },
        {
            "question": "下列不属于“三皇五帝”中五帝的是：",
            "answer": "盘古"
        },
        {
            "question": "传说中，用一把利斧破开天地，用身体变化出世间万物的是：",
            "answer": "盘古"
        },
        {
            "question": "远古神话中，女娲是不是人类的始祖？",
            "answer": "是"
        },
        {
            "question": "远古神话中，女娲采用了哪种石补天？",
            "answer": "五色石"
        },
        {
            "question": "玉皇大帝是下列哪一教派的神：",
            "answer": "道教"
        },
        {
            "question": "传说中农业和医药的发明者是：",
            "answer": "神农"
        },
        {
            "question": "传说中禹的父亲是：",
            "answer": "鲧"
        },
        {
            "question": "商部落的首领汤联合其他部落的首领推翻__建立了商朝：",
            "answer": "夏桀"
        },
        {
            "question": "中国神话中，少昊是炎帝的__：",
            "answer": "儿子"
        },
        {
            "question": "中国神话中，颛顼是黄帝的__：",
            "answer": "孙子"
        },
        {
            "question": "帝喾死后传位于：",
            "answer": "挚"
        },
        {
            "question": "相传，下列哪一位统领的时代处在农耕高度发展期？",
            "answer": "舜"
        },
        {
            "question": "大禹治水一共经历了：",
            "answer": "十三年"
        },
        {
            "question": "夏朝被认为是一个半神话时代吗？",
            "answer": "是"
        },
        {
            "question": "考古学家发现的__能够证明商朝文明的存在:",
            "answer": "殷墟"
        },
        {
            "question": "上古神话中，八卦的制造者是：",
            "answer": "伏羲"
        },
        {
            "question": "共工是上古神话中的__：",
            "answer": "水神"
        },
        {
            "question": "中国上古神话中火的发现者是：",
            "answer": "燧人氏"
        },
        {
            "question": "远古神话中，被世人称为“药王”的是：",
            "answer": "神农"
        },
        {
            "question": "传说中，神农氏死亡的原因是：",
            "answer": "积毒太深"
        },
        {
            "question": "被尊为土地之神的是：",
            "answer": "后土"
        },
        {
            "question": "远古神话中，蚩尤与黄帝的著名战争被称为：",
            "answer": "涿鹿之战"
        },
        {
            "question": "下列哪一位被尊为战神：",
            "answer": "蚩尤"
        },
        {
            "question": "在《山海经》记载中，刑天是一个__的形象：",
            "answer": "无头巨人"
        },
        {
            "question": "传说中，后羿共射去：",
            "answer": "九个太阳"
        },
        {
            "question": "远古神话中，后羿是__部落的首领：",
            "answer": "东夷族"
        },
        {
            "question": "远古神话中，后羿的妻子是：",
            "answer": "嫦娥"
        },
        {
            "question": "传说中，嫦娥奔月是因：",
            "answer": "偷食了不死药"
        },
        {
            "question": "在道教中，作为月神的是：",
            "answer": "嫦娥"
        },
        {
            "question": "道教中统管宇宙万象的四位最高神祇被称为：",
            "answer": "四御"
        },
        {
            "question": "下列哪一位不属于道教中的四御：",
            "answer": "太上金宫"
        },
        {
            "question": "道教中诸天界中的最高者被称为：",
            "answer": "三清"
        },
        {
            "question": "下列哪一位不属于道教中的三清：",
            "answer": "道清"
        },
        {
            "question": "在古代，“天”在中国按照__被分为九个部分：",
            "answer": "方位"
        },
        {
            "question": "中国传统节日“七夕”是从下列哪一个故事而来：",
            "answer": "牛郎织女"
        },
        {
            "question": "在中国神话中，织女在天上负责：",
            "answer": "编织云彩"
        },
        {
            "question": "七夕是哪一种历法的节日：",
            "answer": "阴阳历"
        },
        {
            "question": "古代神话认为昆仑山中居住着的神仙是：",
            "answer": "西王母"
        },
        {
            "question": "下列哪一座不属于渤海上的神山？",
            "answer": "天国"
        },
        {
            "question": "上古神兽貔貅不具有以下哪一个象征作用：",
            "answer": "集权"
        },
        {
            "question": "下列不是龙生九子之一的是：",
            "answer": "白泽"
        },
        {
            "question": "著名的《茶经》创作于：",
            "answer": "唐代"
        },
        {
            "question": "著名的《茶经》作者是：",
            "answer": "陆羽"
        },
        {
            "question": "中国名茶之冠是：",
            "answer": "西湖龙井"
        },
        {
            "question": "下列不属于中国十大名茶的是：",
            "answer": "白牡丹茶"
        },
        {
            "question": "西湖龙井茶产于：",
            "answer": "杭州"
        },
        {
            "question": "碧螺春产于：",
            "answer": "太湖"
        },
        {
            "question": "毛峰茶产于：",
            "answer": "黄山"
        },
        {
            "question": "铁观音茶产于：",
            "answer": "安溪"
        },
        {
            "question": "君山银针茶产于：",
            "answer": "岳阳"
        },
        {
            "question": "普洱茶产于：",
            "answer": "云南"
        },
        {
            "question": "云雾茶产于：",
            "answer": "庐山"
        },
        {
            "question": "毛尖茶产于：",
            "answer": "信阳"
        },
        {
            "question": "祁红茶产于：",
            "answer": "祁门"
        },
        {
            "question": "瓜片茶产于：",
            "answer": "六安"
        },
        {
            "question": "西湖龙井茶的“狮龙云虎梅”是指：",
            "answer": "茶的品第排列"
        },
        {
            "question": "下列不属于龙井茶外形描述的是：",
            "answer": "卷曲成螺"
        },
        {
            "question": "下列哪一项描述是龙井茶的色泽？",
            "answer": "绿中显黄"
        },
        {
            "question": "下列不属于碧螺春外形描述的是：",
            "answer": "扁平俊秀"
        },
        {
            "question": "下列哪一项描述是碧螺春的色泽？",
            "answer": "茶叶碧绿"
        },
        {
            "question": "被誉为“茶仙”的是：",
            "answer": "陆羽"
        },
        {
            "question": "下列不属于我国绿茶分类的是：",
            "answer": "干清绿茶"
        },
        {
            "question": "下列不属于我国红茶分类的是：",
            "answer": "大种红茶"
        },
        {
            "question": "下列不属于白茶的是：",
            "answer": "铁观音"
        },
        {
            "question": "下列不属于我国黑茶品种的是：",
            "answer": "“头茶”"
        },
        {
            "question": "下列不属于青茶的茶品种是：",
            "answer": "蒙顶黄芽"
        },
        {
            "question": "下列不属于红茶的茶品种是：",
            "answer": "岳阳银针"
        },
        {
            "question": "下列不属于绿茶的茶品种是：",
            "answer": "安溪铁观音"
        },
        {
            "question": "在品茶的时候，最显著的感觉就是：",
            "answer": "喉韵"
        },
        {
            "question": "茶文化历史悠久，饮茶日却是个新概念。请问“世界饮茶日”是每年的：",
            "answer": "五月一日"
        },
        {
            "question": "具有越陈越香的独特品质的茶是：",
            "answer": "普洱茶"
        },
        {
            "question": "“葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催”描写的是：",
            "answer": "葡萄酒"
        },
        {
            "question": "佛教的创始人是？",
            "answer": "释迦牟尼"
        },
        {
            "question": "据经典记载，释迦摩尼圆寂时，世寿几岁？",
            "answer": "80"
        },
        {
            "question": "在佛教的要义中，佛是一个：",
            "answer": "自己已经觉悟了的人"
        },
        {
            "question": "中国禅宗以下列哪一位为中国始祖：",
            "answer": "菩提达摩"
        },
        {
            "question": "禅宗在哪一时代达于极盛？",
            "answer": "唐末五代"
        },
        {
            "question": "下列不属于佛教八大宗派的是：",
            "answer": "俱舍宗"
        },
        {
            "question": "下列佛家宗派中，不属于大乘的是：",
            "answer": "俱舍宗"
        },
        {
            "question": "自古以来，最被受到重视的佛经是：",
            "answer": "《华严经》"
        },
        {
            "question": "下列哪一个不属于佛教故事：",
            "answer": "《刻舟求剑》"
        },
        {
            "question": "佛经中，“行深般若波罗蜜多时”的下一句是：",
            "answer": "照见五蕴皆空"
        },
        {
            "question": "佛经中，“色不异空”的下一句是：",
            "answer": "空不异色"
        },
        {
            "question": "佛经中，“舍利子，是诸法空相”的下一句是：",
            "answer": "不生不灭，不垢不净"
        },
        {
            "question": "蟠桃会是为下列哪位人物庆寿？",
            "answer": "王母"
        },
        {
            "question": "八仙中，倒骑毛驴的是：",
            "answer": "张果老"
        },
        {
            "question": "八仙中，以吹奏笛子闻名的是：",
            "answer": "韩湘子"
        },
        {
            "question": "八仙中，跛脚丐仙又名：",
            "answer": "铁拐李"
        },
        {
            "question": "八仙中，是被钟离权点化成仙的儒生是：",
            "answer": "吕洞宾"
        },
        {
            "question": "八仙中，手持大蒲扇，帮助人起死回生的是：",
            "answer": "钟离权"
        },
        {
            "question": "八仙中，手持花篮的是：",
            "answer": "蓝采和"
        },
        {
            "question": "八仙中，曹国舅相传为：",
            "answer": "宋仁宗的国舅"
        },
        {
            "question": "八仙中唯一的女性是：",
            "answer": "何仙姑"
        },
        {
            "question": "我国的黑龙江省简称：",
            "answer": "黑"
        },
        {
            "question": "我国的吉林省简称：",
            "answer": "吉"
        },
        {
            "question": "我国的辽宁省简称：",
            "answer": "辽"
        },
        {
            "question": "我国的北京市简称：",
            "answer": "京"
        },
        {
            "question": "我国的天津市简称：",
            "answer": "津"
        },
        {
            "question": "我国的河北省简称：",
            "answer": "冀"
        },
        {
            "question": "我国的山西省简称：",
            "answer": "晋"
        },
        {
            "question": "我国的内蒙古自治区省简称：",
            "answer": "内蒙古"
        },
        {
            "question": "我国的上海市简称：",
            "answer": "沪"
        },
        {
            "question": "我国的山东省简称：",
            "answer": "鲁"
        },
        {
            "question": "我国的江苏省简称：",
            "answer": "苏"
        },
        {
            "question": "我国的安徽省简称：",
            "answer": "皖"
        },
        {
            "question": "我国的浙江省简称：",
            "answer": "浙"
        },
        {
            "question": "我国的福建省简称：",
            "answer": "闽"
        },
        {
            "question": "我国的河南省简称：",
            "answer": "豫"
        },
        {
            "question": "我国的湖北省简称：",
            "answer": "鄂"
        },
        {
            "question": "我国的湖南省简称：",
            "answer": "湘"
        },
        {
            "question": "我国的广东省简称：",
            "answer": "粤"
        },
        {
            "question": "我国的广西壮族自治区简称：",
            "answer": "桂"
        },
        {
            "question": "我国的贵州省简称：",
            "answer": "黔"
        },
        {
            "question": "我国的四川省简称：",
            "answer": "蜀"
        },
        {
            "question": "我国的云南省简称：",
            "answer": "滇"
        },
        {
            "question": "我国的西藏自治区简称：",
            "answer": "藏"
        },
        {
            "question": "我国的陕西省简称：",
            "answer": "陕"
        },
        {
            "question": "我国的宁夏回族自治区简称：",
            "answer": "宁"
        },
        {
            "question": "我国的甘肃省简称：",
            "answer": "陇"
        },
        {
            "question": "我国的青海省简称：",
            "answer": "青"
        },
        {
            "question": "我国的新疆维吾尔自治区省简称：",
            "answer": "新"
        },
        {
            "question": "我国的江西省简称：",
            "answer": "赣"
        },
        {
            "question": "下列哪一地区不属于香港？",
            "answer": "珠海"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物东北虎主要分布在：",
            "answer": "小兴安岭和长白山"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物紫貂主要分布在：",
            "answer": "长白山和大小兴安岭"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物丹顶鹤主要分布在：",
            "answer": "三江平原"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物野马主要分布在：",
            "answer": "内蒙古和马鬃山一带"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物高鼻羚羊主要分布在：",
            "answer": "准噶尔盆地和内蒙古"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物野骆驼主要分布在：",
            "answer": "中国西北部"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物野牦牛主要分布在：",
            "answer": "青藏高原高山草甸带"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物蓝马鸡主要分布在：",
            "answer": "中国中北部"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物金丝猴主要分布在：",
            "answer": "中国四川、陕西、云南等地"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物大熊猫主要分布在：",
            "answer": "中国四川、陕西、甘肃等地"
        },
        {
            "question": "我国现存的唯一猿类是：",
            "answer": "长臂猿"
        },
        {
            "question": "拥有金属光泽的蓝绿色体羽的孔雀被称为：",
            "answer": "蓝孔雀"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物野象主要分布在：",
            "answer": "中国长江以南的地区略有分布"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物白鳍豚主要分布在：",
            "answer": "长江中下游地区"
        },
        {
            "question": "我国珍贵的野生动物扬子鳄主要分布在：",
            "answer": "长江中下游地区"
        },
        {
            "question": "正月指的是：",
            "answer": "寅"
        },
        {
            "question": "二月指的是：",
            "answer": "卯"
        },
        {
            "question": "三月指的是：",
            "answer": "辰"
        },
        {
            "question": "四月指的是：",
            "answer": "巳"
        },
        {
            "question": "五月指的是：",
            "answer": "午"
        },
        {
            "question": "六月指的是：",
            "answer": "未"
        },
        {
            "question": "七月指的是：",
            "answer": "申"
        },
        {
            "question": "八月指的是：",
            "answer": "酉"
        },
        {
            "question": "九月指的是：",
            "answer": "戌"
        },
        {
            "question": "十月指的是：",
            "answer": "亥"
        },
        {
            "question": "十一月指的是：",
            "answer": "子"
        },
        {
            "question": "十二月指的是：",
            "answer": "丑"
        },
        {
            "question": "在奴隶社会中，主要官职的获得途径都是：",
            "answer": "通过世袭"
        },
        {
            "question": "魏晋南北朝时，官吏的选拔实行：",
            "answer": "九品中正制"
        },
        {
            "question": "我国最早的一部历史文献《尚书》的内容从__开始：",
            "answer": "虞舜时期"
        },
        {
            "question": "我国最早的一部历史文献《尚书》的内容直至__结束：",
            "answer": "周朝时期"
        },
        {
            "question": "下列不属于《尚书》四个部分之中的是：",
            "answer": "《殷书》"
        },
        {
            "question": "在中国古代殉葬史上，人殉最严重、规模最空前的朝代是：",
            "answer": "商朝"
        },
        {
            "question": "中国历史上，汉朝最早的和亲行为是将汉室公主嫁给：",
            "answer": "匈奴的君主单于"
        },
        {
            "question": "昭君出塞发生在下列哪一时期：",
            "answer": "西汉"
        },
        {
            "question": "昭君出塞后，她被匈奴的单于封为：",
            "answer": "宁胡阏氏"
        },
        {
            "question": "明朝著名的“东厂”是由哪位皇帝设置的？",
            "answer": "朱棣"
        },
        {
            "question": "明朝著名的“西厂”是由哪位皇帝设置的？",
            "answer": "明宪宗"
        },
        {
            "question": "明朝时，宦官刘瑾设立了下列哪一厂：",
            "answer": "内行厂"
        },
        {
            "question": "明朝时，所有的厂卫只对__负责：",
            "answer": "皇帝"
        },
        {
            "question": "下列哪一内容不属于《茶经》中的内容：",
            "answer": "茶之诗"
        },
        {
            "question": "陆羽又号：",
            "answer": "竟陵子"
        },
        {
            "question": "下列不属于黄山毛峰外形描述的是：",
            "answer": "卷曲成螺"
        },
        {
            "question": "安溪铁观音属于：",
            "answer": "乌龙茶类"
        },
        {
            "question": "安溪铁观音茶，一年可采几期茶？",
            "answer": "四期"
        },
        {
            "question": "安溪铁观音茶起源于：",
            "answer": "雍正年间"
        },
        {
            "question": "下列哪一项描述是铁观音的色泽？",
            "answer": "青心红镶边"
        },
        {
            "question": "下列不属于铁观音外形描述的是：",
            "answer": "满披茸毛"
        },
        {
            "question": "岳阳君山银针属于：",
            "answer": "黄茶类"
        },
        {
            "question": "下列哪一种茶是我国著名的黄茶：",
            "answer": "君山银针"
        },
        {
            "question": "君山茶始于：",
            "answer": "唐代"
        },
        {
            "question": "君山指的是湖南岳阳县__中岛屿：",
            "answer": "洞庭湖"
        },
        {
            "question": "君山茶一般可分为“尖茶”与“__”两种：",
            "answer": "茸茶"
        },
        {
            "question": "下列哪一种茶如茶剑，白毛茸然：",
            "answer": "尖茶"
        },
        {
            "question": "下列不属于君山茶外形描述的是：",
            "answer": "茶叶碧绿"
        },
        {
            "question": "普洱茶是在云南__基础上培育出的一个新茶种:",
            "answer": "大叶茶"
        },
        {
            "question": "亦称滇青茶的茶是：",
            "answer": "普洱茶"
        },
        {
            "question": "庐山种茶始于：",
            "answer": "晋朝"
        },
        {
            "question": "庐山茶被列为“贡茶”是在：",
            "answer": "宋朝"
        },
        {
            "question": "下列属于庐山茶外形描述的是：",
            "answer": "色泽翠绿"
        },
        {
            "question": "河南信阳的毛尖茶以下列哪座山出产的为最佳：",
            "answer": "车云山"
        },
        {
            "question": "下列不属于毛尖茶外形描述的是：",
            "answer": "质重如铁"
        },
        {
            "question": "在红遍全球的红茶中，独树一帜的中国红茶是：",
            "answer": "祁红"
        },
        {
            "question": "著名的祁红茶是一种：",
            "answer": "红茶"
        },
        {
            "question": "被众多茶师称为砂糖香的茶是：",
            "answer": "祁红茶"
        },
        {
            "question": "六安瓜片是著名的：",
            "answer": "绿茶"
        },
        {
            "question": "产地为安徽西部大别山茶区的茶是：",
            "answer": "六安瓜片"
        },
        {
            "question": "六安瓜片中品质最佳的是：",
            "answer": "齐云瓜片"
        },
        {
            "question": "六安瓜片之所以得名瓜片，是因为：",
            "answer": "茶呈瓜子形"
        },
        {
            "question": "绿茶是__发酵的茶：",
            "answer": "不"
        },
        {
            "question": "红茶是__发酵的茶：",
            "answer": "全"
        },
        {
            "question": "青茶是一类介于红绿茶之间的__发酵茶:",
            "answer": "半"
        },
        {
            "question": "在六大类茶中工艺最复杂费时，泡法也最讲究的是：",
            "answer": "乌龙茶"
        },
        {
            "question": "历史以来形成的云南特有的地方名茶是：",
            "answer": "黑茶"
        },
        {
            "question": "是我国产量最多的一类茶叶是：",
            "answer": "绿茶"
        },
        {
            "question": "绿茶的制作工艺都经过：",
            "answer": "杀青——炒揉——搓团焙干"
        },
        {
            "question": "有“绿叶红镶边”之称的茶叶是：",
            "answer": "青茶"
        },
        {
            "question": "在我国被誉为“国饮”的是：",
            "answer": "茶"
        },
        {
            "question": "茶叶中的哪一种成分有助于延缓衰老：",
            "answer": "茶多酚"
        },
        {
            "question": "江南茶区的茶园主要分布在：",
            "answer": "丘陵地带"
        },
        {
            "question": "词语“吉光片羽”中，“吉光”一词的本意是指？",
            "answer": "传说中的一种神兽。"
        },
        {
            "question": "清明节插柳非常盛行，传说也非常多，以下不是插柳传说的是：",
            "answer": "招财运"
        },
        {
            "question": "哪个皇帝怕后人盗墓，死后出殡时让四辆灵车同时出四个城门，全城哀乐，让人分不出真假？",
            "answer": "赵佗"
        },
        {
            "question": "维摩诘在家装病，佛陀派了被誉为智慧第一的_____前去探病",
            "answer": "文殊菩萨"
        },
        {
            "question": "对面走来一女子，对你似嗔似娇地一眼：你好污哦！她的意思是：",
            "answer": "下流"
        },
        {
            "question": "以下哪个选项与其他选项不同",
            "answer": "嘻嘻嘻嘻嘻嬉嘻"
        },
        {
            "question": "中国民族美食荟萃，例如点心“沙琪玛”，来自哪个民族？",
            "answer": "满族"
        },
        {
            "question": "微微一笑很倾城男女主角通过游戏互相结识，女主角是",
            "answer": "郑爽"
        },
        {
            "question": "世人常用“沧海桑田”形容世事变迁，其中的沧海指的是？",
            "answer": "东海"
        },
        {
            "question": "浙江民歌采茶舞曲：溪水清清______，溪水两岸好呀么好风光。",
            "answer": "溪水长"
        },
        {
            "question": "下列不属于冬季的时令水果是：",
            "answer": "桃子"
        },
        {
            "question": "棒棒是重庆特有的一种职业群体，他们是做什么的？",
            "answer": "搬东西"
        },
        {
            "question": "中国古代最大的类书是：",
            "answer": "永乐大典"
        },
        {
            "question": "菠萝用盐水浸泡后再吃的主要原因是什么：",
            "answer": "破坏菠萝中的蛋白酶"
        },
        {
            "question": "哪个朝代，倭寇侵扰浙江 台州的桃渚村，杀人放火，掘坟挖墓，甚至把婴儿束在竿上，用开水浇，看着婴心啼哭，拍手笑乐。",
            "answer": "明正统四年"
        },
        {
            "question": "一只蜗牛在6米深的井底向上爬，每小时爬上3米后下滑2米，这只蜗牛要多久才能爬出井口？",
            "answer": "4小时"
        },
        {
            "question": "以下哪个男人下雨天蹭姑娘的伞还被称为老实男人。",
            "answer": "许仙"
        },
        {
            "question": "董源的哪幅画作被徐悲鸿收得后，张大千愿意用任何收藏与之交换？",
            "answer": "溪岸图"
        },
        {
            "question": "读者发现金庸笔下的哪位亲属在小说里都描写的很凄惨：",
            "answer": "表哥"
        },
        {
            "question": "以下疼痛级别最高的是：",
            "answer": "分娩"
        },
        {
            "question": "下水是中华饮食中非常重要的食材，以下部位不属于下水的是：",
            "answer": "猪肘"
        },
        {
            "question": "八宝印泥与水仙花、______被称为“漳州三宝”。",
            "answer": "片仔癀"
        },
        {
            "question": "请问太极八卦中的坎卦对应自然界的什么事物？",
            "answer": "水"
        },
        {
            "question": "我国有许多古代书法家的真迹能保存至今，原因是：",
            "answer": "碳的化学性质稳定"
        },
        {
            "question": "骆宾王“无人信高洁”的下一句是？",
            "answer": "谁为表予心"
        },
        {
            "question": "“精卫填海”的故事记载于？",
            "answer": "《山海经》"
        },
        {
            "question": "“银烛秋光冷画屏，轻罗小扇捕流萤。”中的“画屏”是指：",
            "answer": "床上屏风"
        },
        {
            "question": "金屋藏娇的典故出自哪个皇帝：",
            "answer": "刘彻"
        },
        {
            "question": "与茅山道士并称为南茅北马中的北马，其实指的是：",
            "answer": "萨满"
        },
        {
            "question": "下列与“然并卵”意思最近的是：",
            "answer": "徒有其表"
        },
        {
            "question": "我国最早的词典是？",
            "answer": "《尔雅》"
        },
        {
            "question": "土笋冻是哪个地区的美食",
            "answer": "闽南"
        },
        {
            "question": "微微一笑很倾城男女主角通过游戏互相结识，男主角是",
            "answer": "杨洋"
        },
        {
            "question": "儒家提出了“修齐治平”的修身观，“修身”的具体办法不包括：",
            "answer": "苦行"
        },
        {
            "question": "陕北民歌信天游：我低头，______，追逐流逝的岁月。",
            "answer": "向山沟"
        },
        {
            "question": "哪位男主人公，在古龙小说中从未杀过人？",
            "answer": "楚留香"
        },
        {
            "question": "具有“兼爱、非攻、尚贤、尚同”主张的是春秋战国时期的：",
            "answer": "墨家"
        },
        {
            "question": "尾牙是哪个地区的传统节日",
            "answer": "闽南地区"
        },
        {
            "question": "《西游记》原著中，托塔天王李靖的义女是以下哪位：",
            "answer": "白鼠精"
        },
        {
            "question": "水中有条船，船上有块大石头，如果把石头推入水中，石头沉入水底。池塘的水平面会如何变化？",
            "answer": "下降"
        },
        {
            "question": "下列成语涉及到化学变化的是：",
            "answer": "曾青得铁则化为铜"
        },
        {
            "question": "武王曰:予有乱臣十人。求翻译。",
            "answer": "我有十个治理国家之人"
        },
        {
            "question": "请问以下哪种棋类游戏起源于中国？",
            "answer": "五子棋"
        },
        {
            "question": "川欲静其波，打一中药名？",
            "answer": "水安息"
        },
        {
            "question": "我们称始祖为鼻祖，称遥远的子孙作什么？",
            "answer": "耳孙"
        },
        {
            "question": "南京大屠杀中，日军抢掠、强奸、对大量平民及战俘进行屠杀人数超过：",
            "answer": "30万"
        },
        {
            "question": "宣太后芈月，又称芈八子，为什么她叫芈八子呢？",
            "answer": "秦国后宫等级"
        },
        {
            "question": "“扛鼎之作”中的扛，与其读音一样的是：",
            "answer": "缸"
        },
        {
            "question": "历史上唯一单独载入正史·将相列传的巾帼英雄是：",
            "answer": "秦良玉"
        },
        {
            "question": "下列哪个剧种特点是高昂激越、强烈急促，以枣木梆子为击节乐器，又叫“梆子腔”。",
            "answer": "秦腔"
        },
        {
            "question": "“凤凰台上凤凰游”的下半句是：",
            "answer": "凤去台空江自流"
        },
        {
            "question": "女儿国。沙僧：大师兄，师父又被抓走了！悟空：谁抓走了？",
            "answer": "琵琶精"
        },
        {
            "question": "以“禽兽”一词骂人始于：",
            "answer": "孟子"
        },
        {
            "question": "新疆在清朝前期作为省级行政区域，属于：",
            "answer": "将军辖区"
        },
        {
            "question": "封神演义中武成王黄飞虎的坐骑是：",
            "answer": "五色神牛"
        },
        {
            "question": "明太祖朱元璋的第一个战友是：",
            "answer": "汤和"
        },
        {
            "question": "大夫在我国古代是指：",
            "answer": "官职"
        },
        {
            "question": "“大马哈鱼”在我国原产哪里？",
            "answer": "黑龙江流域"
        },
        {
            "question": "地窖中如果存贮的蔬菜瓜果腐烂变质，会产生什么有毒气体？",
            "answer": "硫化氢"
        },
        {
            "question": "著名的水城威尼斯共有118个：",
            "answer": "小岛"
        },
        {
            "question": "最早的冷冻机以什么为制冷剂？",
            "answer": "乙醚"
        },
        {
            "question": "五谷中的‘菽’是指什么？",
            "answer": "大豆"
        },
        {
            "question": "1994年中国甲A联赛最佳射手是谁？",
            "answer": "胡志军"
        },
        {
            "question": "《天演论》是我国近代哪位著名的思想家翻译的？",
            "answer": "严复"
        },
        {
            "question": "中国领土最南端在南海的",
            "answer": "曾母暗沙"
        },
        {
            "question": "床前明月光中的床，实际是指：",
            "answer": "井上围栏"
        },
        {
            "question": "“天子呼来不上船，自称臣是酒中仙。”中的船，实际是指：",
            "answer": "衣襟"
        },
        {
            "question": "“停爱枫林晚叶宝马坐雕香满路到山前必有凋”，从中找出一句诗句",
            "answer": "枫林凋晚叶"
        },
        {
            "question": "河北民歌回娘家：风吹着杨柳嘛，___________",
            "answer": "唰啦啦啦啦啦"
        },
        {
            "question": "我国古代工匠多有巧思，常发明一些巧妙的工具设备来发展工业技术，请问“橐籥”是指以下哪种工具？",
            "answer": "冶铁炼炉上的鼓风设备"
        },
        {
            "question": "“醉打蒋门神”、“大闹飞云浦”、“血溅鸳鸯楼”等情节说的是水浒传中哪位好汉的故事？",
            "answer": "武松"
        },
        {
            "question": "明朝科举著名的“南北榜”之争，朱元璋一怒之下：",
            "answer": "录取了61位进士，全是北方人"
        },
        {
            "question": "鲁肃曾经向孙权提出：“三分天下”，即曹操，孙权，还有谁？",
            "answer": "刘表"
        },
        {
            "question": "韩信点兵的是按什么方阵来算人数的？",
            "answer": "3*3 5*5 7*7"
        },
        {
            "question": "灵玉商城中，最贵的物品是：",
            "answer": "20级吴山石"
        },
        {
            "question": "《射雕英雄传》降龙十八掌中的第一式“亢龙有悔”一词出自周易，原意为？",
            "answer": "居高位者要戒骄，否则会失败后悔"
        },
        {
            "question": "“珍珠翡翠白玉汤”是：",
            "answer": "传统相声"
        },
        {
            "question": "在“周处除三害”这个典故里，危害乡里的第三害是：",
            "answer": "他自己"
        },
        {
            "question": "人们在制作饼干、面包时常往里面掺进一些：",
            "answer": "小苏打"
        },
        {
            "question": "在“危如累卵”这个典故中，荀息为了说服晋灵公，把十二个什么东西垒起来，又在上面放了九个？",
            "answer": "棋子"
        },
        {
            "question": "唐传奇《南柯太守传》造就了南柯一梦的著名故事，《聊斋志异》中也有个师承于此的故事《莲花公主》，请问这位“兰麝香浓”的公主是由什么化成？",
            "answer": "蜜蜂"
        },
        {
            "question": "天不可信，地不可信，人不可信，心不可信，惟道可信，贤主秀士岂知哉。请问此话出自何处：",
            "answer": "《亢仓子》"
        },
        {
            "question": "89级的双手杖名为：(鬼)阳炁龙王之朱厌杖，请问“炁”字的发音与下列哪一项的字相同：",
            "answer": "气"
        },
        {
            "question": "爱因斯坦因哪项成就获得诺贝尔奖？",
            "answer": "光电效应"
        },
        {
            "question": "在古代,菊花曾经纪念过一位伟大的文人，菊花文鱼这道菜不仅仅鱼形似菊，还在鱼盘鱼头上再插一朵色彩鲜艳的菊花来隐喻这位文人。请问菊花文鱼隐喻的是哪位文人？",
            "answer": "屈原"
        },
        {
            "question": "“破天荒”用来指突然出现的事物，在“破天荒”最初的来历中，“天荒”指的是：",
            "answer": "某地区科举中多年无人中举"
        },
        {
            "question": "世上有许多神奇的功夫，但“葵花宝典”绝对是碰不得的功夫。《笑傲江湖》一书中，已明确载有几个人为练《葵花宝典》而自宫？",
            "answer": "4人"
        },
        {
            "question": "嵇康临刑赴死前所奏的曲子是：",
            "answer": "《广陵散》"
        },
        {
            "question": "“狂花病叶”这句成语用来比喻下列哪一项：",
            "answer": "醉酒的人"
        },
        {
            "question": "美国，朝鲜，伊朗这三个国家哪个国家的警察占人口比例最高",
            "answer": "美国"
        },
        {
            "question": "下面4个数中，哪个是最大的：",
            "answer": "2222/22222"
        },
        {
            "question": "请问“游龙戏凤”这道菜成就了明武宗皇帝朱厚照和谁的姻缘？",
            "answer": "凤姐"
        },
        {
            "question": "敖包相会第一句歌词为：",
            "answer": "十五的月亮升上了天空哟"
        },
        {
            "question": "常吃的柿饼外，往往裹着一层白粉。请问这层白粉的成分是：",
            "answer": "葡萄糖粉末"
        },
        {
            "question": "“一波三折”这个成语最恰当用于形容哪种字体的特点：",
            "answer": "隶书"
        },
        {
            "question": "《诗经·小雅》中的《小宛》，“螟蛉有子，蜾赢负之”。反映出了生物之间的哪种关系？",
            "answer": "拟寄生"
        },
        {
            "question": "下列人物中，哪位是中国历史上唯一被灭十族的？",
            "answer": "方孝孺"
        },
        {
            "question": "被誉为“汉语的活化石”的语言是下列哪种：",
            "answer": "潮汕方言"
        },
        {
            "question": "水果为什么可以解酒？",
            "answer": "水果里含有有机酸，可以与酒精发生反应"
        },
        {
            "question": "古人曰：“有物混成，先天地生，惟象无形，窈窈冥冥，寂寥淡漠，不闻其声，吾强为之名，字之曰__。”",
            "answer": "道"
        },
        {
            "question": "一饭千金指的是哪位名人的故事？",
            "answer": "韩信"
        },
        {
            "question": "娶亲用花轿的民俗是从何时开始的呢？",
            "answer": "南宋"
        },
        {
            "question": "青青子衿，悠悠我心的下一句是？",
            "answer": "纵我不往，子宁不嗣音"
        },
        {
            "question": "中国象棋中一共有几个子？",
            "answer": "全盘32子 每方16子"
        },
        {
            "question": "“念慈”是古代对对方亲属中哪一位的尊称？",
            "answer": "母亲"
        },
        {
            "question": "春秋时鲁国大夫叔孙豹所说的“三不朽”虽久不废，流芳百世。他指的是？",
            "answer": "立德、立功、立言"
        },
        {
            "question": "给陆小凤起绰号“陆小鸡”，江湖人称偷王之王的是古龙笔下的哪位武侠人物？",
            "answer": "司空摘星"
        },
        {
            "question": "羽毛球史上唯一一位“全满贯”选手是：",
            "answer": "林丹"
        },
        {
            "question": "豫剧《花木兰》：刘大哥讲的话理太偏，_____________",
            "answer": "谁说女子享清闲"
        },
        {
            "question": "下半旗是把旗子下降到：",
            "answer": "距离杆顶的1/3处"
        },
        {
            "question": "“双管齐下”这个成语最初是指什么？",
            "answer": "绘画"
        },
        {
            "question": "《水浒传》第三十九回，黄文炳出现时说了一首民间小儿歌谣，‘耗国因家木，刀兵点水工。纵横三十六，播乱在山东。’说的是：",
            "answer": "宋江"
        },
        {
            "question": "《三国演义》第九回中出现的小儿歌谣，‘千里草，何青青。十日卜，不得生。’说的是：",
            "answer": "董卓"
        },
        {
            "question": "少年儿童发育最快的系统是：",
            "answer": "神经系统"
        },
        {
            "question": "十世镜第一世，聂小倩转世为：",
            "answer": "永安公主"
        },
        {
            "question": "曾说过“犯强汉者，虽远必诛！”这等荡气回肠语句的是哪位汉代将领？",
            "answer": "陈汤"
        },
        {
            "question": "中华美食千年来一脉相传，唐宋时期曾有一种美食名为“槐叶冷淘”，请问“冷淘”类似今天生活中的那种饮食？",
            "answer": "过水面"
        },
        {
            "question": "java python MySQL MATLAB 哪个不是编程语言？",
            "answer": "MySQL"
        },
        {
            "question": "苏轼《念奴娇·赤壁怀古》中有一句：“人生如梦，一樽还酹江月。”其中与“酹”字读音相同的是？",
            "answer": "泪"
        },
        {
            "question": "《一千零一夜》又名《天方夜谭》，这里的“天方”是指？",
            "answer": "古代阿拉伯"
        },
        {
            "question": "春联是过年时家家户户门上都要贴，请问上联是“一弹流水一弹月”，下联最合适的是？",
            "answer": "半入江风半入云"
        },
        {
            "question": "钓鱼岛从何时开始就明确为我国的领土？ ",
            "answer": "明朝"
        },
        {
            "question": "陕西乾陵的“无字碑” ，是哪位皇帝的功德碑？",
            "answer": "武则天"
        },
        {
            "question": "“东边日出西边雨”，请问天气变化的主推动力是什么呢？",
            "answer": "太阳"
        },
        {
            "question": "动物血液的颜色不尽相同，请问龙虾血液的颜色是？",
            "answer": "蓝色"
        },
        {
            "question": "象棋开局千变万化，其中被人称为“仙人指路”通常指的是？",
            "answer": "兵三进一"
        },
        {
            "question": "请问我们倩女幽魂手游的代言人是：",
            "answer": "杨洋"
        },
        {
            "question": "成语“鞭长莫及”出自《左传》，其本意指的是鞭子虽然很长，但是打不到哪里？",
            "answer": "马肚"
        },
        {
            "question": "“车如流水马如龙，花月正春风。”是南唐后主一首著名的词中的一句，请问这是哪一个词牌？",
            "answer": "望江南"
        },
        {
            "question": "光一秒绕地球几圈？",
            "answer": "7圈半"
        },
        {
            "question": "射手的蝎尾，蝎毒透骨技能在燃烧状态下会有额外的伤害加成，以下技能附带燃烧状态的是：",
            "answer": "流火和羿射九日"
        },
        {
            "question": "魅者作为控制之王，控制技能可谓多种多样，例如强混乱、强眩晕。不过也有的控制状态是魅者力不能及的。以下哪个不利状态是魅者无法施加的呢？",
            "answer": "减速"
        },
        {
            "question": "医师不具有以下哪种元素攻击？",
            "answer": "火攻击"
        },
        {
            "question": "请问异人的100绝技冥凤临世，冥凤造成是哪种元素伤害？",
            "answer": "光"
        },
        {
            "question": "请问异人木灵宝宝有几个脚趾",
            "answer": "4"
        },
        {
            "question": "洛阳是华夏文明的发源地之一、中华民族的发祥地之一，是隋唐大运河的重要枢纽，洛阳的气候类型属于：",
            "answer": "温带大陆性气候"
        },
        {
            "question": "曹雪芹写《红楼梦》用了几年的时间？",
            "answer": "10年"
        },
        {
            "question": "秦朝郡县长官产生的方式是：",
            "answer": "皇帝任命"
        },
        {
            "question": "《宋史》记载的“掌军国机务，兵防、边备、戎马之政令，出纳密令，以佐邦治”的机构是：",
            "answer": "枢密院"
        },
        {
            "question": "从文明发展的角度看，秦朝政治变革的积极意义主要在于促使中国古代政治：",
            "answer": "从血缘政治向官僚政治转变"
        },
        {
            "question": "一朵向日葵花能结多少葵花籽？",
            "answer": "1个"
        },
        {
            "question": "汉朝有时也被称为什么朝？",
            "answer": "炎汉"
        },
        {
            "question": "“学为好人”这四字出自哪部小说：",
            "answer": "白鹿原"
        },
        {
            "question": "程序员哥哥说写补丁大概是一种__________一样的心情。",
            "answer": "参加会试的时候还没吃饭"
        },
        {
            "question": "忐忑是这样唱的：啊哦，啊哦诶，_____________，啊嘶嘚咯嘚咯嘚",
            "answer": "啊嘶嘚啊嘶嘚"
        },
        {
            "question": "“执子之手，与子偕老”的出处？",
            "answer": "《诗经》"
        },
        {
            "question": "以下主张体现春秋战国时期儒家思想的是：",
            "answer": "仁者爱人，民贵君轻"
        },
        {
            "question": "成语“双管齐下”有一典故，是说有一位画家擅长双手各拿一支笔画画，一支画生枝，一支画枯干，请问他是哪个朝代的哪位画家？",
            "answer": "唐代，张璪"
        },
        {
            "question": "相传大禹治水时得神龟负文而出，此为洛书。洛书的九宫图对应到奇门遁甲之后，“生门”和“杜门”分别对应洛书中的这两个数：",
            "answer": "八、四"
        },
        {
            "question": "“舌战栾平”的精彩场面出自哪一出样版戏？",
            "answer": "《智取威虎山》"
        },
        {
            "question": "汉语拼音方案是以什么字母为基础制订的？",
            "answer": "拉丁"
        },
        {
            "question": "苏东坡在文章中经常引用一些宗教的道理，《前赤壁赋》中所说之理是哪家之理？",
            "answer": "道"
        },
        {
            "question": "小明从网上获悉，一些食品的制作过程中会产生甘油，甘油在较高温度下又会产生对人体有害的丙烯醛。下列哪些食物制作过程会产生丙烯醛",
            "answer": "炸薯条"
        },
        {
            "question": "以下与鲶鱼效应意思最近的是：",
            "answer": "搅屎棍"
        },
        {
            "question": "西游记《猴哥》：猴哥猴哥，你真了不得，____________________",
            "answer": "五行大山压不住你"
        },
        {
            "question": "海拔每上升100米，气温大概下降",
            "answer": "0.6℃"
        },
        {
            "question": "狍子喜欢回头是因为",
            "answer": "判断是否有威胁 "
        },
        {
            "question": "1986年西游记片头：嘟嘟~~~______________",
            "answer": "登登等登 登等等登"
        },
        {
            "question": "佛曰：“救人一命，胜造七级浮屠。”中的浮屠是指：",
            "answer": "宝塔"
        },
        {
            "question": "“顶点数+面数-棱数=2”这是著名的：",
            "answer": "欧拉公式"
        },
        {
            "question": "灵宝天尊是道教“三清”中的哪一位？",
            "answer": "上清"
        },
        {
            "question": "下列哪个星球离太阳的距离最近",
            "answer": "水星"
        },
        {
            "question": "运气，有时候也是一种实力：",
            "answer": "选我"
        },
        {
            "question": "据日政府测算，日本福岛核电站事故中排向海洋的主要放射性物质为铯-137，其放射性活度约合多少颗广岛原子弹？",
            "answer": "约168颗"
        },
        {
            "question": "“我自从得了神经病，整个人精神多了。”这是哪只灵兽爱说的闲话：",
            "answer": "竹精"
        },
        {
            "question": "“等登等登等登—— 当——”是哪首歌？",
            "answer": "新闻联播主题曲"
        },
        {
            "question": "网络常用表惊讶的的颜文字(ノ°д°)ノ中表示嘴的д属于什么语言字符？",
            "answer": "西里尔字母"
        },
        {
            "question": "科举状元称号，可增加人物自身多少防御值？",
            "answer": "5%"
        },
        {
            "question": "太阳到银河北岸后，有两颗并排的亮星，中国人叫它们？",
            "answer": "北河二和北河三"
        },
        {
            "question": "正常情况下，一场棒球比赛需要打几局？",
            "answer": "9局"
        },
        {
            "question": "古文：陌上花开，可缓缓归矣。意思是：",
            "answer": "老婆，好回家了"
        },
        {
            "question": "李自成在没有成为“李闯王”之前，是一名：",
            "answer": "快递员"
        },
        {
            "question": "诗名远扬，知名度极高的李白，没有参加科举是因为？",
            "answer": "家族成分不清"
        },
        {
            "question": "以下哪句诗句描写的是夏季风物？",
            "answer": "青草池塘处处蛙"
        },
        {
            "question": "夏季多发台风，请问我国的台风主要来自哪个洋面？",
            "answer": "太平洋"
        },
        {
            "question": "世界淡水量最大的湖泊是",
            "answer": "贝加尔湖"
        },
        {
            "question": "国际天文学联合会将天空分为多少个星座？",
            "answer": "88"
        },
        {
            "question": "以下那个大学的校徽不是由小篆字作为主体的？",
            "answer": "浙江大学"
        },
        {
            "question": "小明放暑假了，拿着暑假作业问妈妈：找出与下列字母同类的字母Z Y N A ",
            "answer": "F"
        },
        {
            "question": "下列哪一项对国画的分类不同于其他项",
            "answer": "写意"
        },
        {
            "question": "青铜器文化是人类文明史上重要的一页，那么青铜是哪两种金属的合金？",
            "answer": "铜锡"
        },
        {
            "question": "闪电是一种常见的自然现象，闪电中不会生成的物质是",
            "answer": "一氧化碳"
        },
        {
            "question": "儿童动画《巴巴爸爸》经典台词：“这就是巴巴爸爸、巴巴妈妈、巴巴祖、巴巴拉拉、________________、巴巴布莱特、巴巴布拉伯！”",
            "answer": "巴巴利波、巴巴伯、巴巴贝尔"
        },
        {
            "question": "《诗经·氓》中“以尔车来,以我贿迁”的意思是：",
            "answer": "快来接我的嫁妆"
        },
        {
            "question": "严监生是名著《儒林外史》里经典的吝啬人物。他在临终前一直伸着两个指头不肯断气，意思是：",
            "answer": "油灯里有两茎灯草"
        },
        {
            "question": "以下哪个国家的面积最小？",
            "answer": "梵蒂冈"
        },
        {
            "question": "以下哪种光波的波长最长？",
            "answer": "红外光"
        },
        {
            "question": "《银魂》中，万事屋的宠物是：",
            "answer": "定春"
        },
        {
            "question": "钓鱼技能最高级产物是？",
            "answer": "乌龟"
        },
        {
            "question": "以下哪部国产动画上映时间最早？",
            "answer": "小蝌蚪找妈妈"
        },
        {
            "question": "男医师步临风的身世是？",
            "answer": "皇子"
        },
        {
            "question": "女异人花渐隐的身世是？",
            "answer": "花妖"
        },
        {
            "question": "动物中视角最大的是？",
            "answer": "鱼"
        },
        {
            "question": "下列哪个不属于民间四大传说：",
            "answer": "嫦娥奔月"
        },
        {
            "question": "鲲鹏之名，最早出现于道家学说《庄子·逍遥游》。书中记载“北冥有鱼，其名曰鲲。鲲之大，不知其几千里也；化而为鸟，其名为鹏。鹏之背，不知其几千里也。怒而飞，其翼若垂天之云。”在我们游戏里，鲲鹏曾在哪里出现过？",
            "answer": "逍遥观"
        },
        {
            "question": "清末爱国诗人丘逢甲在《春愁》中写道：“春愁难遣强看山，往事惊心泪欲潸。四万万人同一哭，去年今日割台湾。”这是为什么战争做的诗句？",
            "answer": "甲午战争"
        },
        {
            "question": "古代行军打仗讲究阵法，以下哪种阵法不是古代军事阵法？",
            "answer": "二元混一阵"
        },
        {
            "question": "宋太祖去世前立遗嘱说：你们子孙相传，绝对不能杀一个读书人。他之所以这样做，主要是",
            "answer": "宋代吸取前朝教训，重文轻武"
        },
        {
            "question": "已知拥有天然卫星最多的太阳系行星是？",
            "answer": "木星"
        },
        {
            "question": "哪一个不属于加班72小时后的身体状况？",
            "answer": "想去云南"
        },
        {
            "question": "咬合力第一的动物是以下哪种动物？",
            "answer": "鳄鱼"
        },
        {
            "question": "以下这些昆虫单挑哪个最厉害？",
            "answer": "巨扁"
        },
        {
            "question": "适合用作民用夜视相机的是？",
            "answer": "红外相机"
        },
        {
            "question": "我国6，70年代用苏制萨姆2导弹连续击落u2侦察机所采用的战术是：",
            "answer": "近快战法"
        },
        {
            "question": "乒乓球被称为我国的国球。那么以下哪位运动员为中国夺得了第一个乒乓球世界冠军？",
            "answer": "容国团"
        },
        {
            "question": "九尾狐是东亚地区神话传说中常见的生物。那么九尾狐最早出自：",
            "answer": "山海经"
        },
        {
            "question": "祖冲之是我国古代著名的天文学家和数学家，以下不属于祖冲之的著作的是：",
            "answer": "海岛算经"
        },
        {
            "question": "由于学习、工作压力过大、生活节奏加快，很多人出现失眠的状况，下列哪种食疗能促进睡眠",
            "answer": "酸枣仁"
        },
        {
            "question": "我国今年新发现的鸟脚类恐龙足迹化石所对应的恐龙新种以哪位小说家命名？",
            "answer": "刘慈欣"
        },
        {
            "question": "相传伏羲画八卦，始于干卦三之第一画，乾为天，故指成语：",
            "answer": "一画开天"
        },
        {
            "question": "黄泉场景中红颜色的花叫什么？",
            "answer": "彼岸花"
        },
        {
            "question": "诗句“玲珑骰子安红豆”的下半句是什么？",
            "answer": "入骨相思知不知"
        },
        {
            "question": "人类肠子比身长的倍数为3-5倍，请问以下哪种生物肠子比身长的倍数最大？",
            "answer": "兔子"
        },
        {
            "question": "著名汽车赛事勒芒耐力赛需连续驾驶多少小时？",
            "answer": "24小时"
        },
        {
            "question": "只有一种鸟类可以看到蓝色,它是？",
            "answer": "猫头鹰"
        },
        {
            "question": "七大洲中地势最平缓的是哪个洲？",
            "answer": "欧洲"
        },
        {
            "question": "欧冠历史上演帽子戏法最多的球员是：",
            "answer": "梅西"
        },
        {
            "question": "明代解缙有诗“河洛千条待整治，吴图万里需修容”指的是：",
            "answer": "围棋"
        },
        {
            "question": "代号为GB/T19855-2015的1月饼国标对五仁月饼的标准是使用哪五种主要原料：",
            "answer": "核桃仁 杏仁 橄榄仁 瓜子仁 芝麻仁 "
        },
        {
            "question": "“小饼如嚼月，中有酥和饴”是北宋哪一位诗人所作？",
            "answer": "苏轼"
        },
        {
            "question": "广东中秋喜吃柚子，以下哪个不是柚子的别名",
            "answer": "黄果"
        },
        {
            "question": "下面哪种口味的月饼是杭州特色？",
            "answer": "鲜肉榨菜月饼"
        },
        {
            "question": "我国饮茶文化源远流长，茶具也在不断进化，继陶器和瓷器之后又有了奇特的紫砂壶，紫砂壶一般以江苏宜兴特产“富贵土”——_______________烧制而成。",
            "answer": "紫泥、绿泥、红泥"
        },
        {
            "question": "下列不属于屈原《九歌》中的是：",
            "answer": "哀郢"
        },
        {
            "question": "美国军衔的最高级别是",
            "answer": "五星上将"
        },
        {
            "question": "中国军衔的最高级别是",
            "answer": "上将"
        },
        {
            "question": "先天八卦又称伏羲八卦，其卦序为",
            "answer": "乾兑离震巽坎艮坤"
        },
        {
            "question": "世界雨极居民多为卡西族，属母系社会。它位于哪个国家？",
            "answer": "印度"
        },
        {
            "question": "古时起，全身黑色，肚腿蹄爪皆白的猫，叫做：",
            "answer": "乌云盖雪"
        },
        {
            "question": "在一条龙作为队长带队，哪个描述是正确的？",
            "answer": "队长的杀怪经验+5%"
        },
        {
            "question": "诗句玉雪肌肤罩绛纱形容的是？",
            "answer": "荔枝"
        },
        {
            "question": "方士先释放了腹语真言后，然后再释放雷火无妄，结果被被打断了，不可能是下面哪个原因",
            "answer": "被其他玩家的攻击打断"
        },
        {
            "question": "以下哪句诗描述的不是秋花？",
            "answer": "千朵万朵压枝低"
        },
        {
            "question": "哪句评语是对唐诗《春江花月夜》的评价：",
            "answer": "孤篇压倒全唐"
        },
        {
            "question": "世界上最古老的叙事史诗是：",
            "answer": "《吉尔伽美什》"
        },
        {
            "question": "北斗七星属于哪个星座？",
            "answer": "大熊座"
        },
        {
            "question": "二桃杀三士是中国古代一则历史故事，最早记载于：",
            "answer": "《晏子春秋》"
        },
        {
            "question": "千字文中，“高冠陪辇　驱毂振缨”描绘的是公卿将相天子出行的盛况。古代天子出行的座驾是几匹马拉的？",
            "answer": "6匹"
        },
        {
            "question": "情花，又称曼陀罗，出自金庸《神雕侠侣》，以下哪个不是情花的别名？ ",
            "answer": "忘忧草"
        },
        {
            "question": "避讳，是中国古代社会特有的一种习俗，也是一种特有的文化现象。它起源于哪个朝代？",
            "answer": "周朝"
        },
        {
            "question": "《红楼梦曲·世难容》中“好一似无瑕白玉遭泥陷，又何须王孙公子叹无缘？”，是描写的哪位角色呢？",
            "answer": "妙玉"
        },
        {
            "question": "我国优质大米种类较多，粳米和籼米都属于优质大米，请问以下那两个字的读音和粳籼相同:",
            "answer": "精 仙"
        },
        {
            "question": "不绑定的珍品装备可以赠送给好友，有什么要求？",
            "answer": "双方友好度超过3000点。"
        },
        {
            "question": "在转瞬即逝的时间之流中，人总想抓住些永恒的东西。中国历史上也有所谓“三不朽”之说，下面不属于三不朽的是：",
            "answer": "立行"
        },
        {
            "question": "书香，指读书风气，实原来是古人为防止蠹虫咬食书籍，便在书中放置一种草，这种草有一种清香之气，夹有这种草的书籍打开之后清香袭人，这种草叫：",
            "answer": "芸香草"
        },
        {
            "question": "红军长征血战湘江时的后卫师，红五军团34师的师长是？",
            "answer": "陈树湘"
        },
        {
            "question": "唐代的韩愈在知道自己的星座后，立马写了一首诗：“我生之辰，月宿南斗。牛奋其角，箕张其口。”请问他是什么星座？",
            "answer": "摩羯座"
        },
        {
            "question": "九鼎是代表统治权力的青铜宝器，国家正统的象征。请问它是在什么朝代被铸造的？",
            "answer": "夏"
        },
        {
            "question": "以下地区哪个不属于徽州",
            "answer": "安庆"
        },
        {
            "question": "吴哥窟最初建立时供奉哪种宗教神灵？",
            "answer": "印度教"
        },
        {
            "question": "以下哪个印度种姓的地位最低？",
            "answer": "普陀罗"
        },
        {
            "question": "以下花卉原产地不是中国的是",
            "answer": "风信子"
        },
        {
            "question": "世界上面积最大的冲积平原是",
            "answer": "亚马逊平原"
        },
        {
            "question": "以下哪本书在明代是禁书？",
            "answer": "西游记"
        },
        {
            "question": "现代商业秋裤之父是哪国人？",
            "answer": "加拿大人"
        },
        {
            "question": "古诗：读书不觉已春深，________________",
            "answer": "一寸光一寸金"
        },
        {
            "question": "椒房，西汉未央宫皇后所居殿名，它的名字最有可能的原因是：",
            "answer": "它的墙壁是辣椒做的"
        },
        {
            "question": "结拜系统的引导任务中，我们知道了，结拜NPC老夫子的大哥是：",
            "answer": "史夫子"
        },
        {
            "question": "火药始用于军事上是在什么时候？ ",
            "answer": "唐朝末年"
        },
        {
            "question": "相传，谁是第一个吃涮羊肉的人？ ",
            "answer": "忽必烈"
        },
        {
            "question": "“王之蔑视”文字需要梦岛人气达到多少才能使用？",
            "answer": "10000"
        },
        {
            "question": "被称为浆果之王的是以下哪种水果？",
            "answer": "蓝莓"
        },
        {
            "question": "卡斯特罗指挥挫败的美国入侵古巴的行动被称为什么？",
            "answer": "猪湾事件"
        },
        {
            "question": "以下那句描写的不是雪景",
            "answer": "暗香浮动月黄昏"
        },
        {
            "question": "二十四节气的命名反应了季节、气候现象、气候变化等。以下哪个不是表示降水量的",
            "answer": "清明"
        },
        {
            "question": "中国第一座佛教寺院是哪一座",
            "answer": "白马寺"
        },
        {
            "question": "三武灭佛中的北魏太武帝下诏，凡是五十岁以下的沙门一律还俗服兵役。并在宰相崔浩的劝谏下，改信了",
            "answer": "天师道"
        },
        {
            "question": "从北朝民歌木兰诗“旦辞爷娘去，暮宿黄河边”；“东市买骏马，西市买鞍鞯，南市买辔头，北市买长鞭。”中可以看出，木兰的家在",
            "answer": "洛阳"
        },
        {
            "question": "以下哪个不是古代宰相的头衔",
            "answer": "枢密使"
        },
        {
            "question": "猫肠来自哪种动物身上？ ",
            "answer": "羊"
        },
        {
            "question": "现代飞机上的黑盒子是什么颜色？",
            "answer": "红色"
        },
        {
            "question": "国际气象界，二十四节气被誉为“中国的第五大发明”，现已入选世界非物质文化遗产，它诞生于什么时期？",
            "answer": "春秋时期"
        },
        {
            "question": "肚皮舞可以视为哪种文化的代表？",
            "answer": "阿拉伯文化"
        },
        {
            "question": "十五到十六世纪，随着地理大发现，地理学以什么为核心。",
            "answer": "海洋航行"
        },
        {
            "question": "麦客指的是特别人收割麦子的人，麦客是哪个的地域文化人群。",
            "answer": "陕西"
        },
        {
            "question": "青铜器上的铭文，在书法字体中属于？",
            "answer": "篆书"
        },
        {
            "question": "宋代被誉为“得山之骨”，“与山传神”的画家是？ ",
            "answer": "范宽"
        },
        {
            "question": "著名乐队披头士来自哪个国家？",
            "answer": "英国"
        },
        {
            "question": "林奈创立的生物分类学，通常包括七个主要级别，自上而下是",
            "answer": "界门纲目科属种"
        },
        {
            "question": "以下哪座教堂的建筑风格属于拜占庭式？",
            "answer": "圣索菲亚大教堂"
        },
        {
            "question": "南沙群岛属于那种气候类型？",
            "answer": "热带雨林气候"
        },
        {
            "question": "未成熟的香蕉因含有较多以下哪种化学物质而可能导致便秘",
            "answer": "鞣酸"
        },
        {
            "question": "被称为“史地之权舆，神话之渊府”的古代奇书是：",
            "answer": "山海经"
        },
        {
            "question": "山西民歌《走西口》：哥哥你走西口，________，手拉着哥哥的手，送哥送到大门口。",
            "answer": "小妹妹我实在难留"
        },
        {
            "question": "腊八节，俗称腊八，相传这一天还是佛祖释迦摩尼成道之日，称为：",
            "answer": "法宝节"
        },
        {
            "question": "世界最深的但不是面积最大的淡水湖，他的淡水储量，足够全世界人用一个月，他的名字叫",
            "answer": "贝加尔湖"
        },
        {
            "question": "以下哪种物质不可用作食品防腐剂",
            "answer": "氢氧化钠"
        },
        {
            "question": "松花皮蛋又称皮蛋，松花蛋等。食用时会发现上面会有松花，这里的松花实际上是哪种物质的结晶：",
            "answer": "氨基酸"
        },
        {
            "question": "以下不属于软体动物的是",
            "answer": "蚯蚓"
        },
        {
            "question": "以下不属于花鸟画的画法的是",
            "answer": "抽象"
        },
        {
            "question": "李白《关山月》中“明月出天山”的天山是指：",
            "answer": "祁连山"
        },
        {
            "question": "据说被后世称为道教教祖的谁是太上老君的第十八次世化身？",
            "answer": "老子"
        },
        {
            "question": "古代汉族订婚习俗中常用的礼仪动物是？",
            "answer": "大雁"
        },
        {
            "question": "五禽戏起源于哪个朝代？",
            "answer": "汉朝"
        },
        {
            "question": "中国佛教四大名山之一的九华山位于哪个省境内？",
            "answer": "安徽"
        },
        {
            "question": "击鞠是古代的什么体育运动？",
            "answer": "马球"
        },
        {
            "question": "以下哪个职业没有加速移动的天赋？",
            "answer": "甲士"
        },
        {
            "question": "在风速是15节的情况下，只用风做动力的现代帆船的最高速度可能是？",
            "answer": "30节左右"
        },
        {
            "question": "四蹄全白的马叫什么？",
            "answer": "騚"
        },
        {
            "question": "七尺高的马叫什么？",
            "answer": "騋"
        },
        {
            "question": "以下犬类中智商最高的是？",
            "answer": "边境牧羊犬"
        },
        {
            "question": "有一种罕见的病叫肌肉激增症，得了后会使肌肉不停生长，这类人的力量能达到普通人多少倍？",
            "answer": "10倍"
        },
        {
            "question": "近代自然科学是以下列哪一领域的革命为开端的？ ",
            "answer": "天文学"
        },
        {
            "question": "蜻蜓的发育属不完全变态发育，其发育过程比完全变态少了一个什么时期?",
            "answer": "蛹"
        },
        {
            "question": "继承前辈推展古典风格，并开启浪漫先声的音乐家是？",
            "answer": "贝多芬"
        },
        {
            "question": "奇门遁甲“八门”中，哪一门不属于凶门?",
            "answer": "休"
        },
        {
            "question": "“危楼高百尺，手可摘星辰”出自李白的哪首诗？",
            "answer": "夜宿山寺"
        },
        {
            "question": "以下属于“嵇氏四弄”琴曲的是？",
            "answer": "短清"
        },
        {
            "question": "“杀青”是以下哪项古代工艺中的一道工序？",
            "answer": "制茶"
        },
        {
            "question": "人类的外皮细胞大约每过多少天就会脱掉并重新生长？",
            "answer": "27天"
        },
        {
            "question": "传说中的四不像其实是下列哪种动物？",
            "answer": "麋鹿"
        },
        {
            "question": "最后一届用纯金打造金牌的奥运会是哪年？",
            "answer": "1912年"
        },
        {
            "question": "四大名捕中二师兄是谁？",
            "answer": "铁手"
        },
        {
            "question": "下列哪种动物的头部可转动的角度最大？",
            "answer": "猫头鹰"
        },
        {
            "question": "以下那位不是以画动物见长",
            "answer": "郑板桥"
        },
        {
            "question": "从什么节气开始，以每九天为一个时段往后数，第一个九天就称为“头九”或“一九”，第二个九天称为“二九”，第三个九天称为“三九”，依次类推，一直数到第九个九天，便“九尽桃花开”了。",
            "answer": "冬至"
        },
        {
            "question": "猫分辨以下哪种味道最难？",
            "answer": "甜"
        },
        {
            "question": "侠客在释放哪个技能时，有可能使周围的多个友方移动速度提高？",
            "answer": "生生不息"
        },
        {
            "question": "京杭大运河没有经过哪个省市？",
            "answer": "河南"
        },
        {
            "question": "以下哪一部传奇属于明代创作的？",
            "answer": "《牡丹亭》"
        },
        {
            "question": "以下哪款家具形制源自明代？",
            "answer": "宣德炉"
        },
        {
            "question": "翠玉白菜上雕有两只栩栩如生的昆虫，它们的寓意是？",
            "answer": "多子多孙"
        },
        {
            "question": "选用哪种动物的毛制成的毛笔被称作紫毫笔？",
            "answer": "野兔"
        },
        {
            "question": "割须弃袍的典故说的是谁：",
            "answer": "曹操"
        },
        {
            "question": "以下哪个职业没有加速移动的天赋？",
            "answer": "甲士"
        },
        {
            "question": "在风速是15节的情况下，只用风做动力的现代帆船的最高速度可能是？",
            "answer": "30节左右"
        },
        {
            "question": "太阳和月亮哪个对地球的引力大？太阳和月亮哪个对地球的潮汐力大？",
            "answer": "太阳、月亮"
        },
        {
            "question": "摄政王多尔衮率领八旗军与吴三桂合兵击败李自成的是什么战役？",
            "answer": "山海关之战"
        },
        {
            "question": "六朝吴中有四大姓，顾陆朱张，朝有世官，家有世业，而且名人辈出，俊彦云蒸，世称“张文、朱武、陆忠、顾厚”，以下不属于吴中四姓的人是？",
            "answer": "张昭"
        },
        {
            "question": "我国秦岭－淮河一线是",
            "answer": "亚热带和暖温带"
        },
        {
            "question": "以下哪个星球上水储备量最多？",
            "answer": "木卫二"
        },
        {
            "question": "帖木儿曾计划远征中国，但是死于半途，请问他远征中国时，中国正处于哪个朝代？",
            "answer": "明"
        },
        {
            "question": "什么地方随便一指都朝向南？",
            "answer": "北极"
        },
        {
            "question": "以下哪道是苏州地区的传统菜肴？",
            "answer": "仙鹤望金桥"
        },
        {
            "question": "一掌金就是一种民间速算的方法，古代人的衣服袖子肥大，计算时只见两手在袖中进行，固叫袖里吞金。他是哪两省票号秘不外传的一门绝技？",
            "answer": "陕西，山西"
        },
        {
            "question": "以下我国传统制瓷工艺中出现最晚的是？",
            "answer": "粉彩"
        },
        {
            "question": "西湖龙井按产区分为五个字号，其中最好的是？",
            "answer": "狮"
        },
        {
            "question": "以下名窑与出产名瓷对应正确的是？",
            "answer": "定窑——白瓷"
        },
        {
            "question": "以下可能出现在农历腊月的节气是？",
            "answer": "大寒"
        },
        {
            "question": "如果从事什么工作，逗留日本的难民可延长其拘留期限？",
            "answer": "清理核废料"
        },
        {
            "question": "“谁谓情可书，尽言非尺牍”中的尺牍的意思是？",
            "answer": "书信"
        },
        {
            "question": "电视剧《三生三世十里桃花》中，白浅手中拿着的破云扇与以下哪种扇子最相似？",
            "answer": "团扇"
        },
        {
            "question": "下列哪一位著名画家擅长画虎?",
            "answer": "张善子"
        },
        {
            "question": "以下哪种乐器的琴弦最多？",
            "answer": "古典吉他"
        },
        {
            "question": "我国植树节定在每年的3月12日,这是为纪念哪位人物而定的?",
            "answer": "孙中山"
        },
        {
            "question": "以下哪位女子是“金陵十二钗”之一",
            "answer": "巧姐"
        },
        {
            "question": "“才高八斗”这个成语最初是用来赞誉哪位诗人？",
            "answer": "曹植"
        },
        {
            "question": "“咏絮之才”是形容什么人的？",
            "answer": "女子"
        },
        {
            "question": "唐代才女薛涛以其出众的才华和美貌，被人称为：",
            "answer": "扫眉才"
        },
        {
            "question": "金莲记，明传奇，陈汝元著。这本书述说了谁的故事？",
            "answer": "苏轼"
        },
        {
            "question": ".以下哪个诗人是著名的“猫奴”？",
            "answer": "陆游"
        },
        {
            "question": "女刀客角色杨梦言的职业身份是？",
            "answer": "捕快"
        },
        {
            "question": "苏轼《江城子》“亲射虎，看孙郎”中孙郎是谁",
            "answer": "孙权"
        },
        {
            "question": "以下哪次叛乱是道教徒叛乱？",
            "answer": "孙恩卢循"
        },
        {
            "question": "梁朝颜之推《观我生赋》，“民百万而囚虏，书千两而烟炀”，悲痛描述了哪一次重大历史事件",
            "answer": "江陵陷落"
        },
        {
            "question": "以下哪个技能在释放之后，不会自动触发其他技能？",
            "answer": "虎贲·冲"
        },
        {
            "question": "中国历史上第一位状元是？",
            "answer": "孙伏伽"
        },
        {
            "question": "使用那种道具可以给装备打孔",
            "answer": "金刚钻"
        },
        {
            "question": "索马里难民大战杨贵妃(打一成语)",
            "answer": "骨肉相残"
        },
        {
            "question": "以下哪座山脉不是东西走向？",
            "answer": "横断山脉"
        },
        {
            "question": "怎么放弃任务？",
            "answer": "点击“任务”按钮打开详情"
        },
        {
            "question": "中国首个入选世界非遗节日的是：",
            "answer": "端午节"
        },
        {
            "question": "以下哪个名称是水果榴莲的别名：",
            "answer": "麝香猫果"
        },
        {
            "question": "一般而言，肥胖是指超过理想体重的百分之多少？",
            "answer": "0.2"
        },
        {
            "question": "靖康之变种被虏北上的柔福帝姬，是谁的女儿？",
            "answer": "宋徽宗赵佶"
        },
        {
            "question": "《奇门遁甲》的创始人的谁：",
            "answer": "九天玄女"
        },
        {
            "question": "如何进行装备升级？",
            "answer": "使用吴山石进行装备强化"
        },
        {
            "question": "69级升70级时，需要玩家的修为达到？",
            "answer": "40修"
        },
        {
            "question": "诸神的黄昏出自于哪个神话？",
            "answer": "北欧神话"
        },
        {
            "question": "身体生来几寸长，竹山门是我娘家，吃进多少心酸味，终身勿得见爹娘。（猜一用物）",
            "answer": "筷子"
        },
        {
            "question": "以下哪个词不是爸爸的意思",
            "answer": "老铁"
        },
        {
            "question": "原色是指色彩中不能再分解的颜色，是合成其他颜色的基础。人们通常的光的三原色，不包括以下哪个颜色？",
            "answer": "黄"
        },
        {
            "question": "使用那种道具可以给装备打孔？",
            "answer": "金刚钻"
        },
        {
            "question": "历史上“风声雨声读书声声声入耳，家事国事天下事事事关心”对联是在哪里？",
            "answer": "东林书院"
        },
        {
            "question": "“促织天子”指的是明朝哪位皇帝？",
            "answer": "明宣宗"
        },
        {
            "question": "亚洲和北美洲之间的地理分界线是？",
            "answer": "白令海峡"
        },
        {
            "question": "你获得一只智力型灵兽，说明你的灵兽是：",
            "answer": "法术攻击灵兽"
        },
        {
            "question": "最多允许预设几套技能组合？（预设技能组合可以方便玩家快速切换技能）",
            "answer": "5"
        },
        {
            "question": "中国医师节是哪一天？",
            "answer": "8月19日"
        },
        {
            "question": "汽车驾驶是我们目前面临德德最大的潜在危险，以下行车准则错误的是：",
            "answer": "左转让右转"
        },
        {
            "question": "帮会学徒不能参加哪个活动",
            "answer": "帮会联赛"
        },
        {
            "question": "由郝景芳创作，获得第74届雨果奖最佳中短篇小说奖的文学作品是？",
            "answer": "北京折叠"
        },
        {
            "question": "著名导演斯坦利·库布里克的执导的最后一部电影是什么？",
            "answer": "大开眼戒"
        },
        {
            "question": "治疗跌打损伤的著名中成药“云南白药”是下列哪位医生研制成功的：",
            "answer": "曲焕章"
        },
        {
            "question": "世界上最大的古代土石建筑工程师哪一个？",
            "answer": "万里长城"
        },
        {
            "question": "灵兽普通、职业结伴技能的数量上限是",
            "answer": "5 3"
        },
        {
            "question": "以下哪种食品不是豆制品：",
            "answer": "面筋"
        },
        {
            "question": "当玩家气血上限不足的时候会有哪些表现？",
            "answer": "自动恢复气血达不到上限值"
        },
        {
            "question": "茶百戏也叫分茶、水丹青，是中国民族的文化瑰宝，是珍贵的非物质文化遗产，能使茶汤的汤花瞬间显示瑰丽多变的景象。若山水云雾，状花鸟鱼虫。制作它需要的原料包括：",
            "answer": "茶和水"
        },
        {
            "question": "拜年的时候，拱手礼的讲究错误的是：",
            "answer": "男女都是“左抱右”"
        },
        {
            "question": "哪种途径不可以获得元宝",
            "answer": "玩家交易"
        },
        {
            "question": "普通灵兽结伴的效果由哪些参数决定",
            "answer": "技能等级、亲密、资质、成长"
        },
        {
            "question": "偃师不具有以下哪种控制技能？",
            "answer": "眩晕"
        },
        {
            "question": "“明月别枝惊鹊”下一句：",
            "answer": "清风半夜鸣蝉"
        },
        {
            "question": "张苍，西汉丞相。他跟着沛公的时候，犯了死罪当斩，他因以下哪个原因被放了呢？",
            "answer": "长得白"
        },
        {
            "question": "封神演义，姜子牙封了365位正神，只有一位被封为天尊，他是____",
            "answer": "闻仲"
        },
        {
            "question": "宋代城市中的“瓦舍”是 ",
            "answer": "娱乐场所"
        },
        {
            "question": "'IBD'是下列哪种疾病的英文级缩写： ",
            "answer": "炎症性肠病"
        },
        {
            "question": "“改革春风吹满地，中国人民真争气！” 这句经典的台词出自以下哪部作品？",
            "answer": "《昨天今天明天》"
        },
        {
            "question": "《红楼梦》中，贾府梨香院女伶里最像林黛玉的是？",
            "answer": "龄官"
        },
        {
            "question": "历史上擒杀海盗徐海的明军将领是？",
            "answer": "胡宗宪"
        },
        {
            "question": "以下哪个国家不属于北欧五国",
            "answer": "瑞士"
        },
        {
            "question": "你获得了一只力量型灵兽，以下说法错误的是：",
            "answer": "寿命较高"
        },
        {
            "question": "以下动物中属于昆虫的是：",
            "answer": "蟑螂"
        },
        {
            "question": "以下文人在科举中取得功名最高的一位是？",
            "answer": "杨慎"
        },
        {
            "question": "立夏时小孩有斗蛋的习俗，你猜在这次的幼儿园小朋友比赛中，哪种蛋获得了第一名？",
            "answer": "鸸鹋蛋"
        },
        {
            "question": "人体最大的免疫器官是",
            "answer": "脾脏"
        }
    ]
}